<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader type="text">
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title>Idylls </title>
        <author>Theocritus</author>
        <sponsor>Perseus Project, Tufts University</sponsor>
        <principal>Gregory Crane</principal>
        <respStmt>
          <resp>Prepared under the supervision of</resp>
          <name>Lisa Cerrato</name>
          <name>William Merrill</name>
          <name>Elli Mylonas</name>
          <name>David Smith</name>
        </respStmt>
        <funder n="org:Tufts">Tufts University</funder>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <publisher>Trustees of Tufts University</publisher>
        <pubPlace>Medford, MA</pubPlace>
        <authority>Perseus Project</authority>
      </publicationStmt>


      <sourceDesc>
        <biblStruct>
          <monogr>
            <title>Idylls</title>
            <author>Theocritus</author>
            <editor role="editor">R. J. Cholmeley, M.A.</editor>
            <imprint>
              <pubPlace>London</pubPlace>
              <publisher>George Bell amp Sons</publisher>
              <date>1901</date>
            </imprint>
          </monogr>
        </biblStruct>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>

    <encodingDesc>
      <editorialDecl>
        <correction status="medium" method="silent">
          <!--&Perseus.DE;-->
          <p>Perseus DL</p>
        </correction>
      </editorialDecl>
      <refsDecl>
        <refState unit="text"/>
        <refState unit="poem"/>
        <refState unit="line"/>
      </refsDecl>
    </encodingDesc>

    <profileDesc>
      <langUsage>
        <language ident="greek">Greek</language>
        <language ident="en">English</language>
        <language ident="la">Latin</language>
        <language ident="de">German</language>
        <language ident="fr">French</language>
        <language ident="it">Italian</language>
      </langUsage>
    </profileDesc>

    <revisionDesc>
      <!--
<change><date>29-Jul-02</date>
<respStmt><name>AEM</name><resp>markup</resp></respStmt>
<item>initial markup
</item>
</change>
<change><date>July 2014</date>
    <respStmt><name>Stella Dee</name><resp>ed.</resp></respStmt>
    <item>split composite text and converted to unicode</item>
      </change>-->
      <change when="2014-08-01" who="Stella Dee">edited markup</change>
    </revisionDesc>

  </teiHeader>
  <text xml:lang="grc">
    <body>

      <div n="1" type="poem">
        <head>Θύρσις ἢ ᾠδή</head>
        <sp>
          <speaker>Θύρσις</speaker>
          <p>
            <lb/>̔Αδύ τι τὸ ψιθύρισμα καὶ ἁ πίτυς αἰπόλε τήνα, <lb/>ἃ ποτὶ ταῖς παγαῖσι μελίσδεται,
            ἁδὺ δὲ καὶ τὺ <lb/>συρίσδες· μετὰ Πᾶνα τὸ δεύτερον ἆθλον ἀποισῇ. <lb/>αἴκα τῆνος ἕλῃ
            κεραὸν τράγον, αἶγα τὺ λαψῇ. <lb n="5" rend="displayNum"/>αἴκα δʼ αἶγα λάβῃ τῆνος γέρας,
            ἐς τὲ καταρρεῖ <lb/>ἁ χίμαρος· χιμάρῳ δὲ καλὸν κρέας, ἕστέ κʼ ἀμέλξῃς.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Αἴπολος</speaker>
          <p>
            <lb/>̔́Αδιον ὦ ποιμὴν τὸ τεὸν μέλος ἢ τὸ καταχὲς <lb/>τῆνʼ ἀπὸ τᾶς πέτρας καταλείβεται
            ὑψόθεν ὕδωρ. <lb/>αἴκα ταὶ Μοῖσαι τὰν οἰίδα δῶρον ἄγωνται, <lb n="10" rend="displayNum"
            />ἄρνα τὺ σακίταν λαψῇ γέρας· αἰ δέ κʼ ἀρέσκῃ <lb/>τήναις ἄρνα λαβεῖν, τὺ δὲ τὰν ὄιν
            ὕστερον ἀξῇ.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Θύρσις</speaker>
          <p>
            <lb/>λῇς ποτὶ τᾶν Νυμφᾶν, λῇς αἰπόλε τεῖδε καθίξας, <lb/>ὡς τὸ κάταντες τοῦτο γεώλοφον
            αἵ τε μυρῖκαι, <lb/>συρίσδεν; τὰς δʼ αἶγας ἐγὼν ἐν τῷδε νομευσῶ. <pb n="62"/></p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Αἴπολος</speaker>
          <p>
            <lb n="15" rend="displayNum"/>οὐ θέμις ὦ ποιμὴν τὸ μεσαμβρινόν, οὐ θέμις ἄμμιν
            <lb/>συρίσδεν. τὸν Πᾶνα δεδοίκαμες· ἦ γὰρ ἀπʼ ἄγρας <lb/>τανίκα κεκμακὼς ἀμπαύεται· ἔστι
            δὲ πικρός, <lb/>καί οἱ ἀεὶ δριμεῖα χολὰ ποτὶ ῥινὶ κάθηται. <lb/>ἀλλὰ τὺ γὰρ δὴ Θύρσι τὰ
            Δάφνιδος ἄλγεʼ ἀείδες <lb n="20" rend="displayNum"/>καὶ τᾶς βουκολικᾶς ἐπὶ τὸ πλέον ἵκεο
            μοίσας, <lb/>δεῦρʼ ὑπὸ τὰν πτελέαν ἑσδώμεθα, τῶ τε Πριήπω <lb/>καὶ τᾶν Κραναιᾶν
            κατεναντίον, ᾇπερ ὁ θῶκος <lb/>τῆνος ὁ ποιμενικὸς καὶ ταὶ δρύες. αἰ δέ κʼ ἀείσῃς <lb/>ὡς
            ὅκα τὸν Λιβύαθε ποτὶ Χρόμιν ᾆσας ἐρίσδων, <lb n="25" rend="displayNum"/>αἶγα δέ τοι δωσῶ
            διδυματόκον ἐς τρὶς ἀμέλξαι, <lb/>ἃ δύʼ ἔχοισʼ ἐρίφως ποταμέλγεται ἐς δύο πέλλας,
            <lb/>καὶ βαθὺ κισσύβιον κεκλυσμένον ἁδέι κηρῷ, <lb/>ἀμφῶες, νεοτευχές, ἔτι γλυφάνοιο
            ποτόσδον. <lb/>τῶ περὶ μὲν χείλη μαρύεται ὑψόθι κισσός, <lb n="30" rend="displayNum"
            />κισσὸς ἑλιχρύσῳ κεκονιμένος· ἁ δὲ κατʼ αὐτὸν <lb/>καρπῷ ἕλιξ εἱλεῖται ἀγαλλομένα
            κροκόεντι. <lb/>ἔντοσθεν δὲ γυνά, τί θεῶν δαίδαλμα τέτυκται, <lb/>ἀσκητὰ πέπλῳ τε καὶ
            ἄμπυκι. πὰρ δέ οἱ ἄνδρες <lb n="34" rend="displayNum"/>καλὸν ἐθειράζοντες ἀμοιβαδὶς
            ἄλλοθεν ἄλλος <lb/>νεικείουσʼ ἐπέεσσι. τὰ δʼ οὐ φρενὸς ἅπτεται αὐτᾶς· <lb/>ἀλλʼ ὁκὰ μὲν
            τῆνον ποτιδέρκεται ἄνδρα γελᾶσα, <lb/>ἄλλοκα δʼ αὖ ποτὶ τὸν ῥιπτεῖ νόον. οἱ δʼ ὑπʼ
            ἔρωτος <lb/>δηθὰ κυλοιδιόωντες ἐτώσια μοχθίζοντι. <lb/>τοῖς δὲ μετὰ γριπεύς τε γέρων
            πέτρα τε τέτυκται <lb/>λεπράς, ἐφʼ ᾇ σπεύδων μέγα δίκτυον ἐς βόλον ἕλκει <lb n="41"
              rend="displayNum"/>ὁ πρέσβυς, κάμνοντι τὸ καρτερὸν ἀνδρὶ ἐοικώς. <pb n="63"/>
            <lb/>φαίης κεν γυίων νιν ὅσον σθένος ἐλλοπιεύειν· <lb/>ὧδέ οἱ ᾠδήκαντι κατʼ αὐχένα
            πάντοθεν ἶνες <lb/>καὶ πολιῷ περ ἐόντι, τὸ δὲ σθένος ἄξιον ἅβας. <lb n="45"
              rend="displayNum"/>τυτθὸν δʼ ὅσσον ἄπωθεν ἁλιτρύτοιο γέροντος <lb/>πυρναίαις
            σταφυλαῖσι καλὸν βέβριθεν ἀλωά, <lb/>τὰν ὀλίγος τις κῶρος ἐφʼ αἱμασιαῖσι φυλάσσει
            <lb/>ἥμενος· ἀμφὶ δέ νιν δύʼ ἀλώπεκες ἁ μὲν ἀνʼ ὄρχως <lb/>φοιτῇ σινομένα τὰν τρώξιμον,
            ἁ δʼ ἐπὶ πήρᾳ <lb n="50" rend="displayNum"/>πάντα δόλον κεύθοισα τὸ παιδίον οὐ πρὶν
            ἀνησεῖν <lb/>φατὶ πρὶν ἢ ἀκράτιστον ἐπὶ ξηροῖσι καθίξῃ. <lb/>αὐτὰρ ὅγʼ ἀνθερίκοισι καλὰν
            πλέκει ἀκριδοθήραν <lb/>σχοίνῳ ἐφαρμόσδων· μέλεται δέ οἱ οὔτέ τι πήρας <lb/>οὔτε φυτῶν
            τοσσῆνον, ὅσον περὶ πλέγματι γαθεῖ. <lb/>παντᾷ δʼ ἀμφὶ δέπας περιπέπταται ὑγρὸς ἄκανθος·
              <lb n="56" rend="displayNum"/>αἰολικόν τι θέαμα, τέρας κέ τυ θυμὸν ἀτύξαι. <lb/>τῶ μὲν
            ἐγὼ πορθμεῖ Καλυδωνίῳ αἶγά τʼ ἔδωκα <lb/>ὦνον καὶ τυρόεντα μέγαν λευκοῖο γάλακτος·
            <lb/>οὐδέ τί πω ποτὶ χεῖλος ἐμὸν θίγεν, ἀλλʼ ἔτι κεῖται <lb n="60" rend="displayNum"
            />ἄχραντον. τῷ καί τυ μάλα πρόφρων ἀρεσαίμαν, <lb/>αἴκά μοι τὺ φίλος τὸν ἐφίμερον ὕμνον
            ἀείσῃς. <lb/>κοὔτί τυ κερτομέω. πόταγʼ ὦγαθέ· τὰν γὰρ ἀοιδὰν <lb/>οὔτί πᾳ εἰς?̓Αίδαν γε
            τὸν ἐκλελάθοντα φυλαξεῖς.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Θύρσις</speaker>
          <p>
            <lb rend="displayNumAndIndent"/>̓́Αρχετε βουκολικᾶς Μοῖσαι φίλαι ἄρχετʼ ἀοιδᾶς. <lb
              n="65" rend="displayNum"/>Θύρσις ὅδʼ ὡξ Αἴτνας, καὶ Θύρσιδος ἁδέα φωνά. <lb/>πᾷ ποκʼ
            ἄρʼ ἦσθʼ, ὅκα Δάφνις ἐτάκετο, πᾷ ποκα Νύμφαι; <pb n="64"/>
            <lb/>ἢ κατὰ Πηνειῶ καλὰ τέμπεα; ἢ κατὰ Πίνδω; <lb/>οὐ γὰρ δὴ ποταμοῖο μέγαν ῥόον
            εἴχετʼ?̓Ανάπω, <lb/>οὐδʼ Αἴτνας σκοπιάν, οὐδʼ?̓́Ακιδος ἱερὸν ὕδωρ. <lb
              rend="displayNumAndIndent"/>ἄρχετε βουκολικᾶς Μοῖσαι φίλαι ἄρχετʼ ἀοιδᾶς. <lb n="71"
              rend="displayNum"/>τῆνον μὰν θῶες, τῆνον λύκοι ὠρύσαντο, <lb/>τῆνον χὡκ δρυμοῖο λέων
            ἔκλαυσε θανόντα. <lb rend="displayNumAndIndent"/>ἄρχετε βουκολικᾶς Μοῖσαι φίλαι ἄρχετʼ
            ἀοιδᾶς. <lb/>πολλαί οἱ πὰρ ποσσὶ βόες, πολλοὶ δέ τε ταῦροι, <lb n="75" rend="displayNum"
            />πολλαὶ δʼ αὖ δαμάλαι καὶ πόρτιες ὠδύραντο. <lb rend="displayNumAndIndent"/>ἄρχετε
            βουκολικᾶς Μοῖσαι φίλαι ἄρχετʼ ἀοιδᾶς. <lb/>ἦνθʼ?̔Ερμῆς πράτιστος ἀπʼ ὤρεος, εἶπε δέ·
              <q>Δάφνι, <lb/>τίς τυ κατατρύχει; τίνος ὦγαθὲ τόσσον ἐρᾶσαι;</q>
            <lb rend="displayNumAndIndent"/>ἄρχετε βουκολικᾶς Μοῖσαι φίλαι ἄρχετʼ ἀοιδᾶς. <lb n="80"
              rend="displayNum"/>ἦνθον τοὶ βοῦται, τοὶ ποιμένες, ᾡπόλοι ἦνθον· <lb/>πάντες
            ἀνηρώτευν, τί πάθοι κακόν. ἦνθʼ ὁ Πρίηπος <lb/>κἤφα· <q>Δάφνι τάλαν, τί τὺ τάκεαι, ἁ δέ
              τε κώρα <lb/>πάσας ἀνὰ κράνας, πάντʼ ἄλσεα ποσσὶ φορεῖται-- <lb
                rend="displayNumAndIndent"/>ἄρχετε βουκολικᾶς Μοῖσαι φίλαι ἄρχετʼ ἀοιδᾶσ-- <lb
                n="85" rend="displayNum"/>ζάτεισʼ; ἆ δύσερώς τις ἄγαν καὶ ἀμήχανος ἐσσί. <lb/>βούτας
              μὰν ἐλέγευ, νῦν δʼ αἰπόλῳ ἀνδρὶ ἔοικας. <lb/>ᾡπόλος ὅκκʼ ἐσορῇ τὰς μηκάδας οἷα
              βατεῦνται, <lb/>τάκεται ὀφθαλμώς, ὅτι οὐ τράγος αὐτὸς ἔγεντο. <lb
                rend="displayNumAndIndent"/>ἄρχετε βουκολικᾶς Μοῖσαι φίλαι ἄρχετʼ ἀοιδᾶς. <lb/>καὶ
              τὺ δʼ ἐπεί κʼ ἐσορῇς τὰς παρθένος οἶα γελᾶντι, <lb n="91" rend="displayNum"/>τάκεαι
              ὀφθαλμώς, ὅτι οὐ μετὰ ταῖσι χορεύεις.</q>
            <lb/>τὼς δʼ οὐδὲν ποτελέξαθʼ ὁ βουκόλος, ἀλλὰ τὸν αὐτῶ <lb/>ἄνυε πικρὸν ἔρωτα, καὶ ἐς
            τέλος ἄνυε μοίρας· <lb rend="displayNumAndIndent"/>ἄρχετε βουκολικᾶς Μοῖσαι πάλιν ἄρχετʼ
            ἀοιδᾶς. <lb n="95" rend="displayNum"/>ἦνθέ γε μὰν ἁδεῖα καὶ ἁ Κύπρις γελάοισα, <pb
              n="65"/>
            <lb/>λάθρια μὲν γελάοισα, βαρὺν δʼ ἀνὰ θυμὸν ἔχοισα, <lb/>κεἶπε· <q>τύ θην τὸν?̓́Ερωτα
              κατεύχεο Δάφνι λυγιξεῖν· <lb/>ἦ ῥʼ οὐκ αὐτὸς?̓́Ερωτος ὑπʼ ἀργαλέω ἐλυγίχθης;</q>
            <lb rend="displayNumAndIndent"/>ἄρχετε βουκολικᾶς Μοῖσαι πάλιν ἄρχετʼ ἀοιδᾶς. <lb/>τὰν
            δʼ ἄρα χὡ Δάφνις ποταμείβετο· <q>Κύπρι βαρεῖα, <lb n="101" rend="displayNum"/>Κύπρι
              νεμεσσατά, Κύπρι θνατοῖσιν ἀπεχθής· <lb/>ἤδη γὰρ φράσδῃ πάνθʼ ἅλιον ἄμμι δεδύκειν·
              <lb/>Δάφνις κἠν?̓Αίδα κακὸν ἔσσεται ἄλγος?̓́Ερωτι. <lb rend="displayNumAndIndent"
              />ἄρχετε βουκολικᾶς Μοῖσαι πάλιν ἄρχετʼ ἀοιδᾶς. <lb/>ὧ λέγεται τὰν Κύπριν ὁ
              βουκόλοσ--ἕρπε ποτʼ?̓́Ιδαν, <lb n="106" rend="displayNum"/>ἕρπε ποτʼ?̓Αγχίσην. τηνεῖ
              δρύες, ἔνθα κύπειρος· <lb rend="displayNumAndIndent"/>ἄρχετε βουκολικᾶς Μοῖσαι φίλαι
              ἄρχετʼ ἀοιδᾶς. <lb/>ὡραῖος χὥδωνις, ἐπεὶ καὶ μᾶλα νομεύει. <lb n="110"
                rend="displayNum"/>καὶ πτῶκας βάλλει καὶ θηρία πάντα διώκει. <lb
                rend="displayNumAndIndent"/>ἄρχετε βουκολικᾶς Μοῖσαι φίλαι ἄρχετʼ ἀοιδᾶς. <lb/>αὖθις
              ὅπως στασῇ Διομήδεος ἆσσον ἰοῖσα, <lb/>καὶ λέγε· τὸν βούταν νικῶ Δάφνιν, ἀλλὰ μάχευ
              μοι.</q>
            <lb rend="displayNumAndIndent"/>ἄρχετε βουκολικᾶς Μοῖσαι πάλιν ἄρχετʼ ἀοιδᾶς. <lb
              n="115" rend="displayNum"/>ὦ λύκοι, ὦ θῶες, ὦ ἀνʼ ὤρεα φωλάδες ἄρκτοι, <lb/>χαίρεθʼ. ὁ
            βουκόλος ὔμμιν ἐγὼ Δάφνις οὐκέτʼ ἀνʼ ὕλαν, <lb/>οὐκέτʼ ἀνὰ δρυμώς, οὐκ ἄλσεα.
            χαῖρʼ?̓Αρέθοισα, <lb/>καὶ ποταμοί, τοὶ χεῖτε καλὸν κατὰ Θύμβριδος ὕδωρ. <lb
              rend="displayNumAndIndent"/>ἄρχετε βουκολικᾶς Μοῖσαι πάλιν ἄρχετʼ ἀοιδᾶς. <lb n="120"
              rend="displayNum"/>Δάφνις ἐγὼν ὅδε τῆνος ὁ τὰς βόας ὧδε νομεύων, <lb/>Δάφνις ὁ τὼς
            ταύρως καὶ πόρτιας ὧδε ποτίσδων. <lb rend="displayNumAndIndent"/>ἄρχετε βουκολικᾶς
            Μοῖσαι πάλιν ἄρχετʼ ἀοιδᾶς. <lb/>ὦ Πὰν Πάν, εἴτʼ ἐσσὶ κατʼ ὤρεα μακρὰ Λυκαίω, <pb n="66"/>
            <lb/>εἴτε τύ γʼ ἀμφιπολεῖς μέγα Μαίναλον, ἔνθʼ ἐπὶ νᾶσον <lb n="125" rend="displayNum"
            />τὰν Σικελάν,?̔Ελίκας δὲ λίπʼ ἠρίον αἰπύ τε σᾶμα <lb/>τῆνο Λυκαονίδαο, τὸ καὶ
            μακάρεσσιν ἀγητόν. <lb rend="displayNumAndIndent"/>λήγετε βουκολικᾶς Μοῖσαι ἴτε λήγετʼ
            ἀοιδᾶς. <lb/>ἔνθʼ ὦναξ καὶ τάνδε φέρευ πακτοῖο μελίπνουν <lb/>ἐκ κηρῶ σύριγγα καλάν,
            περὶ χεῖλος ἑλικτάν. <lb n="130" rend="displayNum"/>ἦ γὰρ ἐγὼν ὑπʼ ἔρωτος ἐς?̔́Αιδαν
            ἕλκομαι ἤδη. <lb rend="displayNumAndIndent"/>λήγετε βουκολικᾶς Μοῖσαι ἴτε λήγετʼ ἀοιδᾶς.
            <lb/>νῦν δʼ ἴα μὲν φορέοιτε βάτοι, φορέοιτε δʼ ἄκανθαι, <lb/>ἁ δὲ καλὰ νάρκισσος ἐπʼ
            ἀρκεύθοισι κομάσαι· <lb/><del>πάντα δʼ ἔναλλα γένοιτο, καὶ ἁ πίτυς ὄχνας ἐνείκαι.</del>
            <lb/>Δάφνις ἐπεὶ θνάσκει· καὶ τὼς κύνας ὥλαφος ἕλκοι, <lb n="136" rend="displayNum"/>κἠξ
            ὀρέων τοὶ σκῶπες ἀηδόσι γαρύσαιντο. <lb rend="displayNumAndIndent"/>λήγετε βουκολικᾶς
            Μοῖσαι ἴτε λήγετʼ ἀοιδᾶς. <lb/>χὡ μὲν τόσσʼ εἰπὼν ἀπεπαύσατο· τὸν δʼ?̓Αφροδίτα
            <lb/>ἤθελʼ ἀνορθῶσαι· τά γε μὰν λίνα πάντα λελοίπει <lb n="140" rend="displayNum"/>ἐκ
            Μοιρᾶν, χὡ Δάφνις ἔβα ῥόον. ἔκλυσε δίνα <lb/>τὸν Μοίσαις φίλον ἄνδρα, τὸν οὐ Νύμφαισιν
            ἀπεχθῆ. <lb rend="displayNumAndIndent"/>λήγετε βουκολικᾶς Μοῖσαι ἴτε λήγετʼ ἀοιδᾶς.
            <lb/>καὶ τὺ δίδου τὰν αἶγα τό τε σκύφος, ὥς κεν ἀμέλξας <lb/>σπείσω ταῖς Μοίσαις. ὦ
            χαίρετε πολλάκι Μοῖσαι, <lb n="145" rend="displayNum"/>χαίρετʼ· ἐγὼ δʼ ὔμμιν καὶ ἐς
            ὕστερον ἅδιον ᾀσῶ.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Αἴπολος</speaker>
          <p>
            <lb/>πλῆρές τοι μέλιτος τὸ καλὸν στόμα Θύρσι γένοιτο, <lb/>πλῆρές τοι σχαδόνων, καὶ ἀπʼ
            Αἰγίλω ἰσχάδα τρώγοις <lb/>ἁδεῖαν, τέττιγος ἐπεὶ τύγα φέρτερον ᾁδεις. <pb n="67"/>
            <lb/>ἠνίδε τοι τὸ δέπας· θᾶσαι φίλος, ὡς καλὸν ὄσδει· <lb n="150" rend="displayNum"
            />̔Ωρᾶν πεπλύσθαί νιν ἐπὶ κράναισι δοκησεῖς. <lb/>ὧδʼ ἴθι Κισσαίθα, τὺ δʼ ἄμελγέ νιν. αἱ
            δὲ χίμαιραι, <lb/>οὐ μὴ σκιρτασεῖτε, μὴ ὁ τράγος ὔμμιν ἀναστῇ. </p>
        </sp>
      </div>
      <div n="2" type="poem">
        <head>Φαρμακεύτριαι</head>
        <p><lb/>πᾷ μοι ταὶ δάφναι; φέρε Θεστυλί· πᾷ δὲ τὰ φίλτρα; <lb/>στέψον τὰν κελέβαν φοινικέῳ
          οἰὸς ἀώτῳ, <lb/>ὡς τὸν ἐμὸν βαρὺν εὖντα φίλον καταθύσομαι ἄνδρα, <lb/>ὅς μοι δωδεκαταῖος
          ἀφʼ ὧ τάλας οὐδέποθʼ ἵκει, <lb n="5" rend="displayNum"/>οὐδʼ ἔγνω πότερον τεθνάκαμες ἢ
          ζοοὶ εἰμές. <lb/>οὐδὲ θύρας ἄραξεν ἀνάρσιος. ἦ ῥά οἱ ἀλλᾷ <lb/>ᾤχετʼ ἔχων ὅ τʼ?̓́Ερως
          ταχινὰς φρένας ἅ τʼ?̓Αφροδίτα; <lb/>βασεῦμαι ποτὶ τὰν Τιμαγήτοιο παλαίστραν <lb/>αὔριον,
          ὥς νιν ἴδω, καὶ μέμψομαι οἷά με ποιεῖ. <lb n="10" rend="displayNum"/>νῦν δέ νιν ἐκ θυέων
          καταθύσομαι. ἀλλὰ Σελάνα, <lb/>φαῖνε καλόν· τὶν γὰρ ποταείσομαι ἅσυχα, δαῖμον, <lb/>τᾷ
          χθονίᾳ θʼ?̔Εκάτα, τὰν καὶ σκύλακες τρομέοντι <lb/>ἐρχομέναν νεκύων ἀνά τʼ ἠρία καὶ μέλαν
          αἷμα. <lb/>χαῖρʼ?̔Εκάτα δασπλῆτι, καὶ ἐς τέλος ἄμμιν ὀπάδει. <lb n="15" rend="displayNum"
          />φάρμακα ταῦτʼ ἔρδοισα χερείονα μήτέ τι Κίρκης <lb/>μήτέ τι Μηδείας μήτε ξανθᾶς
          Περιμήδας. <lb rend="displayNumAndIndent"/>̓͂Ιυγξ, ἕλκε τὺ τῆνον ἐμὸν ποτὶ δῶμα τὸν ἄνδρα.
            <pb n="68"/>
          <lb/>ἄλφιτά τοι πρᾶτον πυρὶ τάκεται· ἀλλʼ ἐπίπασσε <lb/>Θεστυλί. δειλαία, πᾷ τὰς φρένας
          ἐκπεπότασαι; <lb n="20" rend="displayNum"/>ἦ ῥά γε τρισμυσαρὰ καὶ τὶν ἐπίχαρμα τέτυγμαι;
          <lb/>πάσσʼ ἅμα καὶ λέγε ταῦτα· <q>τὰ Δέλφιδος ὀστία πάσσω.</q>
          <lb rend="displayNumAndIndent"/>ἶυγξ, ἕλκε τὺ τῆνον ἐμὸν ποτὶ δῶμα τὸν ἄνδρα. <lb/>Δέλφις
          ἔμʼ ἀνίασεν· ἐγὼ δʼ ἐπὶ Δέλφιδι δάφναν <lb/>αἴθω· χὡς αὕτα λακεῖ μέγα καππυρίσασα <lb
            n="25" rend="displayNum"/>κἠξαπίνας ἅφθη, κοὐδὲ σποδὸν εἴδομες αὐτᾶς, <lb/>οὕτω τοι καὶ
          Δέλφις ἐνὶ φλογὶ σάρκʼ ἀμαθύνοι. <lb rend="displayNumAndIndent"/>ἶυγξ, ἕλκε τὺ τῆνον ἐμὸν
          ποτὶ δῶμα τὸν ἄνδρα. <lb/>ὡς τοῦτον τὸν κηρὸν ἐγὼ σὺν δαίμονι τάκω, <lb/>ὣς τάκοιθʼ ὑπʼ
          ἔρωτος ὁ Μύνδιος αὐτίκα Δέλφις. <lb n="30" rend="displayNum"/>χὡς δινεῖθʼ ὅδε ῥόμβος ὁ
          χάλκεος ἐξ?̓Αφροδίτας, <lb/>ὣς τῆνος δινοῖτο ποθʼ ἁμετέραισι θύραισιν. <lb
            rend="displayNumAndIndent"/>ἶυγξ, ἕλκε τὺ τῆνον ἐμὸν ποτὶ δῶμα τὸν ἄνδρα. <lb/>νῦν θυσῶ
          τὰ πίτυρα. τὺ δʼ?̓́Αρτεμι καὶ τὸν ἐν?̔́Αιδα <lb/>κινήσαις ἀδάμαντα καὶ εἴ τί περ ἀσφαλὲς
          ἄλλο. <lb n="35" rend="displayNum"/>Θεστυλί, ταὶ κύνες ἄμμιν ἀνὰ πτόλιν ὠρύονται. <lb/>ἁ
          θεὸς ἐν τριόδοισι· τὸ χαλκίον ὡς τάχος ἄχει. <lb rend="displayNumAndIndent"/>ἶυγξ, ἕλκε τὺ
          τῆνον ἐμὸν ποτὶ δῶμα τὸν ἄνδρα. <lb/>ἠνίδε σιγῇ μὲν πόντος, σιγῶντι δʼ ἀῆται· <lb/>ἁ δʼ
          ἐμὰ οὐ σιγῇ στέρνων ἔντοσθεν ἀνία, <lb n="40" rend="displayNum"/>ἀλλʼ ἐπὶ τήνῳ πᾶσα
          καταίθομαι, ὅς με τάλαιναν <lb/>ἀντὶ γυναικὸς ἔθηκε κακὰν καὶ ἀπάρθενον ἦμεν. <lb
            rend="displayNumAndIndent"/>ἶυγξ, ἕλκε τὺ τῆνον ἐμὸν ποτὶ δῶμα τὸν ἄνδρα. <lb/>ἐς τρὶς
          ἀποσπένδω καὶ τρὶς τάδε πότνια φωνέω· <lb/>εἴτε γυνὰ τήνῳ παρακέκλιται εἴτε καὶ ἀνήρ, <pb
            n="69"/>
          <lb n="45" rend="displayNum"/>τόσσον ἔχοι λάθας, ὅσσόν ποκα Θησέα φαντὶ <lb/>ἐν Δίᾳ
          λασθῆμεν ἐυπλοκάμω?̓Αριάδνας. <lb rend="displayNumAndIndent"/>ἶυγξ, ἕλκε τὺ τῆνον ἐμὸν
          ποτὶ δῶμα τὸν ἄνδρα. <lb/>ἱππομανὲς φυτόν ἐστι παρʼ?̓Αρκάσι· τῷ δʼ ἐπὶ πᾶσαι <lb/>καὶ
          πῶλοι μαίνονται ἀνʼ ὤρεα καὶ θοαὶ ἵπποι. <lb n="50" rend="displayNum"/>ὣς καὶ Δέλφιν
          ἴδοιμι, καὶ ἐς τόδε δῶμα περάσαι <lb/>μαινομένῳ ἴκελος λιπαρᾶς ἔκτοσθε παλαίστρας. <lb
            rend="displayNumAndIndent"/>ἶυγξ, ἕλκε τὺ τῆνον ἐμὸν ποτὶ δῶμα τὸν ἄνδρα. <lb/>τοῦτʼ ἀπὸ
          τᾶς χλαίνας τὸ κράσπεδον ὤλεσε Δέλφις, <lb/>ὡγὼ νῦν τίλλοισα κατʼ ἀγρίῳ ἐν πυρὶ βάλλω. <lb
            n="55" rend="displayNum"/>αἰαῖ?̓́Ερως ἀνιηρέ, τί μευ μέλαν ἐκ χροὸς αἷμα <lb/>ἐμφὺς ὡς
          λιμνᾶτις ἅπαν ἐκ βδέλλα πέπωκας; <lb rend="displayNumAndIndent"/>ἶυγξ, ἕλκε τὺ τῆνον ἐμὸν
          ποτὶ δῶμα τὸν ἄνδρα. <lb/>σαύραν τοι τρίψασα ποτὸν κακὸν αὔριον οἰσῶ. <lb/>Θεστυλί, νῦν δὲ
          λαβοῖσα τὺ τὰ θρόνα ταῦθʼ ὑπόμαξον <lb n="60" rend="displayNum"/>τᾶς τήνω φλιᾶς καθʼ
          ὑπέρτερον, ἇς ἔτι καὶ νύξ, <lb/>καὶ λέγʼ ἐπιφθύζοισα· <q>τὰ Δέλφιδος ὀστία μάσσω.</q>
          <lb rend="displayNumAndIndent"/>ἶυγξ, ἕλκε τὺ τῆνον ἐμὸν ποτὶ δῶμα τὸν ἄνδρα. <lb/>νῦν δὴ
          μώνα ἐοῖσα πόθεν τὸν ἔρωτα δακρύσω; <lb n="65" rend="displayNum"/>ἐκ τίνος ἄρξωμαι; τίς
          μοι κακὸν ἄγαγε τοῦτο; <lb/>ἦνθʼ ἁ τῶὐβούλοιο κανηφόρος ἄμμιν?̓Αναξὼ <lb/>ἄλσος
          ἐς?̓Αρτέμιδος, τᾷ δὴ τόκα πολλὰ μὲν ἄλλα <lb/>θηρία πομπεύεσκε περισταδόν, ἐν δὲ λέαινα.
            <lb rend="displayNumAndIndent"/>φράζεό μευ τὸν ἔρωθʼ ὅθεν ἵκετο, πότνα Σελάνα. <lb
            n="70" rend="displayNum"/>καί μʼ ἁ Θευχαρίδα Θρᾷσσα τροφὸς ἁ μακαρῖτις <lb/>ἀγχίθυρος
          ναίοισα κατεύξατο καὶ λιτάνευσε <lb/>τὰν πομπὰν θάσασθαι· ἐγὼ δέ οἱ ἁ μεγάλοιτος
          <lb/>ὡμάρτευν βύσσοιο καλὸν σύροισα χιτῶνα, <pb n="70"/>
          <lb n="74" rend="displayNum"/>κἀμφιστειλαμένα τὰν ξυστίδα τὰν Κλεαρίστας. <lb
            rend="displayNumAndIndent"/>φράζεό μευ τὸν ἔρωθʼ ὅθεν ἵκετο, πότνα Σελάνα. <lb/>ἤδη δʼ
          εὖσα μέσον κατʼ ἀμαξιτόν, ᾇ τὰ Λύκωνος, <lb/>εἶδον ὁμοῦ Δέλφιν τε καὶ Εὐδάμιππον ἰόντας.
          <lb/>τοῖς δʼ ἦν ξανθοτέρα μὲν ἑλιχρύσοιο γενειάς, <lb/>στήθεα δὲ στίλβοντα πολὺ πλέον ἢ τὺ
          Σελάνα, <lb n="80" rend="displayNum"/>ὡς ἀπὸ γυμνασίοιο καλὸν πόνον ἄρτι λιπόντων. <lb
            rend="displayNumAndIndent"/>φράζεό μευ τὸν ἔρωθʼ ὅθεν ἵκετο, πότνα Σελάνα. <lb/>χὡς
          ἴδον, ὡς ἐμάνην, ὥς μευ πέρι θυμὸς ἰάφθη <lb/>δειλαίας· τὸ δὲ κάλλος ἐτάκετο, κοὔτέ τι
          πομπᾶς <lb/>τήνας ἐφρασάμαν, οὐδʼ ὡς πάλιν οἴκαδʼ ἀπῆνθον <lb n="85" rend="displayNum"
          />ἔγνων· ἀλλά μέ τις καπυρὰ νόσος ἐξεσάλαξε, <lb/>κείμαν δʼ ἐν κλιντῆρι δέκʼ ἄματα καὶ
          δέκα νύκτας. <lb rend="displayNumAndIndent"/>φράζεό μευ τὸν ἔρωθʼ ὅθεν ἵκετο, πότνα
          Σελάνα. <lb/>καί μευ χρὼς μὲν ὁμοῖος ἐγίνετο πολλάκι θάψῳ, <lb/>ἔρρευν δʼ ἐκ κεφαλᾶς πᾶσαι
          τρίχες, αὐτὰ δὲ λοιπὰ <lb n="90" rend="displayNum"/>ὀστίʼ ἔτʼ ἦς καὶ δέρμα. καὶ ἐς τίνος
          οὐκ ἐπέρασα <lb/>ἢ ποίας ἔλιπον γραίας δόμον, ἅτις ἐπᾷδεν; <lb/>ἀλλʼ ἦς οὐδὲν ἐλαφρόν· ὁ
          δέ χρόνος ἄνυτο φεύγων. <lb rend="displayNumAndIndent"/>φράζεό μευ τὸν ἔρωθʼ ὅθεν ἵκετο,
          πότνα Σελάνα. <lb n="94" rend="displayNum"/>χοὕτω τᾷ δούλᾳ τὸν ἀλαθέα μῦθον ἔλεξα·
            <lb/><q>εἰ δʼ ἄγε Θεστυλί μοι χαλεπᾶς νόσω εὑρέ τι μῆχος. <lb/>πᾶσαν ἔχει με τάλαιναν ὁ
            Μύνδιος· ἀλλὰ μολοῖσα <lb/>τήρησον ποτὶ τὰν Τιμαγήτοιο παλαίστραν· <lb/>τηνεῖ γὰρ φοιτῇ,
            τηνεῖ δέ οἱ ἁδὺ καθῆσθαι.</q>
          <lb rend="displayNumAndIndent"/>φράζεό μευ τὸν ἔρωθʼ ὅθεν ἵκετο, πότνα Σελάνα. <lb n="100"
            rend="displayNum"/><q>κἠπεί κά νιν ἐόντα μάθῃς μόνον, ἅσυχα νεῦσον, <lb/>κεἴφʼ ὅτι
            Σιμαίθα τυ καλεῖ, καὶ ὑφαγέο τᾷδε.</q>
          <pb n="71"/>
          <lb/>ὣς ἐφάμαν· ἁ δʼ ἦνθε καὶ ἄγαγε τὸν λιπαρόχρων <lb/>εἰς ἐμὰ δώματα Δέλφιν· ἐγὼ δέ νιν
          ὡς ἐνόησα <lb/>ἄρτι θύρας ὑπὲρ οὐδὸν ἀμειβόμενον ποδὶ κούφῳ-- <lb
            rend="displayNumAndIndent"/>φράζεό μευ τὸν ἔρωθʼ ὅθεν ἵκετο, πότνα Σελάνα-- <lb n="106"
            rend="displayNum"/>πᾶσα μὲν ἐψύχθην χιόνος πλέον, ἐν δὲ μετώπῳ <lb/>ἱδρώς μευ κοχύδεσκεν
          ἴσον νοτίαισιν ἐέρσαις, <lb/>οὐδέ τι φωνᾶσαι δυνάμαν, οὐδʼ ὅσσον ἐν ὕπνῳ <lb/>κνυζεῦνται
          φωνεῦντα φίλαν ποτὶ ματέρα τέκνα· <lb n="110" rend="displayNum"/>ἀλλʼ ἐπάγην δαγῦδι καλὸν
          χρόα πάντοθεν ἴσα. <lb rend="displayNumAndIndent"/>φράζεό μευ τὸν ἔρωθʼ ὅθεν ἵκετο, πότνα
          Σελάνα. <lb/>καί μʼ ἐσιδὼν ὥστοργος, ἐπὶ χθονὸς ὄμματα πήξας <lb/>ἕξετʼ ἐπὶ κλιντῆρι καὶ
          ἑζόμενος φάτο μῦθον· <lb/>ἦ ῥά με Σιμαίθα τόσον ἔφθασας, ὅσσον ἐγώ θην <lb/>πρᾶν ποκα τὸν
          χαρίεντα τρέχων ἔφθασσα Φιλῖνον, <lb n="116" rend="displayNum"/>ἐς τὸ τεὸν καλέσασα τόδε
          στέγος ἤ με παρῆμεν. <lb rend="displayNumAndIndent"/>φράζεό μευ τὸν ἔρωθʼ ὅθεν ἵκετο,
          πότνα Σελάνα. <lb/>ἦνθον γάρ κεν ἐγώ, ναὶ τὸν γλυκὺν ἦνθον?̓́Ερωτα, <lb/>ἢ τρίτος ἠὲ
          τέταρτος ἐὼν φίλος αὐτίκα νυκτός, <lb n="120" rend="displayNum"/>μᾶλα μὲν ἐν κόλποισι
          Διωνύσοιο φυλάσσων, <lb/>κρατὶ δʼ ἔχων λεύκαν,?̔Ηρακλέος ἱερὸν ἔρνος, <lb/>πάντοθε
          πορφυρέαισι περὶ ζώστραισιν ἑλικτάν. <lb rend="displayNumAndIndent"/>φράζεό μευ τὸν ἔρωθʼ
          ὅθεν ἵκετο, πότνα Σελάνα. <lb/>καί μʼ εἰ μέν κʼ ἐδέχεσθε, τάδʼ ἦς φίλα· καὶ γὰρ ἐλαφρὸς
            <lb n="125" rend="displayNum"/>καὶ καλὸς πάντεσσι μετʼ ἠιθέοισι καλεῦμαι· <lb/>εὗδόν τʼ,
          εἴ κε μόνον τὸ καλὸν στόμα τεῦς ἐφίλασα· <lb/>εἰ δʼ ἀλλᾷ μʼ ὠθεῖτε καὶ ἁ θύρα εἴχετο
          μοχλῷ, <lb/>πάντως καὶ πελέκεις καὶ λαμπάδες ἦνθον ἐφʼ ὑμέας. <lb
            rend="displayNumAndIndent"/>φράζεό μευ τὸν ἔρωθʼ ὅθεν ἵκετο, πότνα Σελάνα. <pb n="72"/>
          <lb/>νῦν δὲ χάριν μὲν ἔφαν τᾷ Κύπριδι πρᾶτον ὀφείλειν, <lb/>καὶ μετὰ τὰν Κύπριν τύ με
          δευτέρα ἐκ πυρὸς εἵλευ <lb n="132" rend="displayNum"/>ὦ γύναι ἐσκαλέσασα τεὸν ποτὶ τοῦτο
          μέλαθρον <lb/>αὔτως ἡμίφλεκτον·?̓́Ερως δʼ ἄρα καὶ Λιπαραίω <lb n="134" rend="displayNum"
          />πολλάκις?̔Ηφαίστοιο σέλας φλογερώτερον αἴθει. <lb rend="displayNumAndIndent"/>φράζεό μευ
          τὸν ἔρωθʼ ὅθεν ἵκετο, πότνα Σελάνα. <lb/><q>σὺν δὲ κακαῖς μανίαις καὶ παρθένον ἐκ θαλάμοιο
            <lb/>καὶ νύμφαν ἐφόβησʼ ἔτι δέμνια θερμὰ λιποῖσαν <lb/>ἀνέρος.</q> ὣς ὁ μὲν εἶπεν· ἐγὼ
          δέ οἱ ἁ ταχυπειθὴς <lb/>χειρὸς ἐφαψαμένα μαλακῶν ἔκλινʼ ἐπὶ λέκτρων. <lb/>καὶ ταχὺ χρὼς
          ἐπὶ χρωτὶ πεπαίνετο, καὶ τὰ πρόσωπα <lb n="141" rend="displayNum"/>θερμότερʼ ἦς ἢ πρόσθε,
          καὶ ἐψιθυρίσδομες ἁδύ· <lb/>χὥς κά τοι μὴ μακρὰ φίλα θρυλέοιμι Σελάνα, <lb/>ἐπράχθη τὰ
          μέγιστα, καὶ ἐς πόθον ἤνθομες ἄμφω. <lb/>κοὔτέ τι τῆνος ἐμὶν ἐπεμέμψατο μέσφα τό γʼ ἐχθές,
            <lb n="145" rend="displayNum"/>οὔτʼ ἐγὼ αὖ τήνῳ. ἀλλʼ ἦνθέ μοι ἅ τε Φιλίστας <lb/>μάτηρ
          τᾶς ἀλαᾶς αὐλητρίδος ἅ τε Μελιξοῦς <lb/>σάμερον, ἁνίκα πέρ τε ποτʼ ὠρανὸν ἔτρεχον ἵπποι
          <lb/>̓Αῶ τὰν ῥοδόπαχυν ἀπʼ?̓Ωκεανοῖο φέροισαι. <lb/>κεἶπέ μοι ἄλλά τε πολλὰ καὶ ὡς ἄρα
          Δέλφις ἐρᾶται, <lb n="150" rend="displayNum"/>κεἴτέ νιν αὖτε γυναικὸς ἔχει πόθος εἴτε καὶ
          ἀνδρός, <lb/>οὐκ ἔφατʼ ἀτρεκὲς ἴδμεν, ἀτὰρ τόσον· αἰὲν?̓́Ερωτος <lb/>ἀκράτω ἐπεχεῖτο καὶ
          ἐς τέλος ᾤχετο φεύγων, <lb/>καὶ φάτο οἱ στεφάνοισι τὰ δώματα τῆνα πυκάσδειν. <lb/>ταῦτά
          μοι ἁ ξείνα μυθήσατο· ἔστι δʼ ἀλαθής· <lb n="155" rend="displayNum"/>ἦ γάρ μοι καὶ τρὶς
          καὶ τετράκις ἄλλοκʼ ἐφοίτη, <lb/>καὶ παρʼ ἐμὶν ἐτίθει τὰν Δωρίδα πολλάκις ὄλπαν· <pb
            n="73"/>
          <lb/>νῦν δέ τε δωδεκαταῖος ἀφʼ ὧτέ νιν οὐδὲ ποτεῖδον. <lb/>ἦ ῥʼ οὐκ ἄλλό τι τερπνὸν ἔχει,
          ἁμῶν δὲ λέλασται; <lb/>νῦν μὲν τοῖς φίλτροις καταθύσομαι· αἰ δʼ ἔτι κἠμὲ <lb n="160"
            rend="displayNum"/>λυπῇ, τὰν?̓Αίδαο πύλαν ναὶ Μοίρας ἀραξεῖ. <lb/>τοῖά οἱ ἐν κίστᾳ κακὰ
          φάρμακα φαμὶ φυλάσσειν, <lb/>̓Ασσυρίω δέσποινα παρὰ ξείνοιο μαθοῖσα. <lb/>ἀλλὰ τὺ μὲν
          χαίροισα ποτʼ?̓Ωκεανὸν τρέπε πώλους, <lb/>πότνιʼ· ἐγὼ δʼ οἰσῶ τὸν ἐμὸν πόνον ὥσπερ
          ὑπέσταν. <lb n="165" rend="displayNum"/>χαῖρε Σελαναία λιπαρόχροε, χαίρετε δʼ ἄλλοι
          <lb/>ἀστέρες, εὐκήλοιο κατʼ ἄντυγα Νυκτὸς ὀπαδοί. </p>
      </div>
      <div n="3" type="poem">
        <head>κῶμος</head>
        <p><lb/>Κωμάσδω ποτὶ τὰν?̓Αμαρυλλίδα, ταὶ δέ μοι αἶγες <lb/>βόσκονται κατʼ ὄρος, καὶ ὁ
          Τίτυρος αὐτὰς ἐλαύνει. <lb/>Τίτυρʼ ἐμὶν τὸ καλὸν πεφιλαμένε, βόσκε τὰς αἶγας, <lb/>καὶ
          ποτὶ τὰν κράναν ἄγε Τίτυρε, καὶ τὸν ἐνόρχαν <lb n="5" rend="displayNum"/>τὸν Λιβυκὸν
          κνάκωνα φυλάσσεο, μή τι κορύψῃ. <lb rend="displayNumAndIndent"/>͂̓Ω χαρίεσσʼ?̓Αμαρυλλί, τί
          μʼ οὐκέτι τοῦτο κατʼ ἄντρον <lb/>παρκύπτοισα καλεῖς τὸν ἐρωτύλον; ἦ ῥά με μισεῖς; <lb
            rend="displayNumAndIndent"/>ἦ ῥά γέ τοι σιμὸς καταφαίνομαι ἐγγύθεν ἦμεν, <lb/>νύμφα, καὶ
          προγένειος; ἀπάγξασθαί με ποησεῖς. <lb rend="displayNumAndIndent" n="10"/>ἠνίδε τοι δέκα
          μᾶλα φέρω· τηνῶθε καθεῖλον, <lb/>ὧ μʼ ἐκέλευ καθελεῖν τύ· καὶ αὔριον ἄλλά τοι οἰσῶ. <lb
            rend="displayNumAndIndent"/>θᾶσαι μὰν θυμαλγὲς ἐμὸν ἄχος· αἴθε γενοίμαν <lb/>ἁ βομβεῦσα
          μέλισσα καὶ ἐς τεὸν ἄντρον ἱκοίμαν <lb/>τὸν κισσὸν διαδὺς καὶ τὰν πτέριν, ᾇ τὺ πυκάσδῃ.
            <pb n="74"/>
          <lb rend="displayNumAndIndent"/>νῦν ἔγνων τὸν?̓́Ερωτα· βαρὺς θεός· ἦ ῥα λεαίνας <lb n="16"
            rend="displayNum"/>μαζὸν ἐθήλαζε, δρυμῷ τέ νιν ἔτρεφε μάτηρ, <lb/>ὅς με κατασμύχων καὶ
          ἐς ὀστίον ἄχρις ἰάπτει. <lb rend="displayNumAndIndent"/>ὦ τὸ καλὸν ποθορεῦσα, τὸ πᾶν
          λίθος· ὦ κυάνοφρυ <lb/>νύμφα, πρόσπτυξαί με τὸν αἰπόλον, ὥς τυ φιλάσω. <lb n="20"
            rend="displayNum"/>ἔστι καὶ ἐν κενεοῖσι φιλάμασιν ἁδέα τέρψις. <lb
            rend="displayNumAndIndent"/>τὸν στέφανον τῖλαί με κατʼ αὐτίκα λεπτὰ ποησεῖς, <lb/>τόν
          τοι ἐγὼν?̓Αμαρυλλὶ φίλα κισσοῖο φυλάσσω <lb/>ἀμπλέξας καλύκεσσι καὶ εὐόδμοισι σελίνοις.--
          <lb/>̓́Ωμοι ἐγώ, τί πάθω; τί ὁ δύσσοος; οὐχ ὑπακούεις;-- <lb rend="displayNumAndIndent"
            n="25"/>τὰν βαίταν ἀποδὺς ἐς κύματα τηνῶ ἁλεῦμαι, <lb/>ὧπερ τὼς θύννως
          σκοπιάζεται?̓́Ολπις ὁ γριπεύς· <lb/>καἴκα δἠποθάνω, τό γε μὰν τεὸν ἁδὺ τέτυκται. <lb
            rend="displayNumAndIndent"/>ἔγνων πρᾶν, ὅκα μευ μεμναμένω, εἰ φιλέεις με, <lb/>οὐδὲ τὸ
          τηλέφιλον ποτεμάξατο, τὸ πλατάγημα, <lb n="30" rend="displayNum"/>ἀλλʼ αὔτως ἁπαλῷ ποτὶ
          πάχεος ἐξεμαράνθη. <lb rend="displayNumAndIndent"/>εἶπε καὶ ἀγροιῶτις ἀλαθέα
          κοσκινόμαντις, <lb/>ἁ πρᾶν ποιολογεῦσα Παραιβάτις, οὕνεκʼ ἐγὼ μὲν <lb/>τὶν ὅλος ἔγκειμαι,
          τὺ δέ μευ λόγον οὐδένα ποιῇ. <lb rend="displayNumAndIndent"/>ἦ μάν τοι λευκὰν διδυματόκον
          αἶγα φυλάσσω, <lb n="35" rend="displayNum"/>τάν με καὶ ἁ Μέρμνωνος ἐριθακὶς ἁ μελανόχρως
          <lb/>αἰτεῖ, καὶ δωσῶ οἱ, ἐπεὶ τύ μοι ἐνδιαθρύπτῃ. <lb rend="displayNumAndIndent"
          />̔́Αλλεται ὀφθαλμός μευ ὁ δεξιός· ἦ ῥά γʼ ἰδησῶ <lb/>αὐτάν; ᾀσεῦμαι ποτὶ τὰν πίτυν ὧδʼ
          ἀποκλινθείς, <lb/>καί κέ μʼ ἴσως ποτίδοι, ἐπεὶ οὐκ ἀδαμαντίνα ἐστίν. <lb
            rend="displayNumAndIndent" n="40"/>̔Ιππομένης ὅκα δὴ τὰν παρθένον ἤθελε γᾶμαι, <lb/>μᾶλʼ
          ἐν χερσὶν ἑλὼν δρόμον ἄνυεν· ἁ δʼ?̓Αταλάντα <pb n="75"/>
          <lb/>ὡς ἴδεν, ὡς ἐμάνη, ὡς ἐς βαθὺν ἅλατʼ ἔρωτα. <lb rend="displayNumAndIndent"/>τὰν
          ἀγέλαν χὡ μάντις ἀπʼ?̓́Οθρυος ἆγε Μελάμπους <lb/>ἐς Πύλον· ἁ δὲ Βίαντος ἐν ἀγκοίναισιν
          ἐκλίνθη, <lb n="45" rend="displayNum"/>μάτηρ ἁ χαρίεσσα περίφρονος?̓Αλφεσιβοίης. <lb
            rend="displayNumAndIndent"/>τὰν δὲ καλὰν Κυθέρειαν ἐν ὤρεσι μᾶλα νομεύων <lb/>οὐχ οὑτῶς
          ὥδωνις ἐπὶ πλέον ἄγαγε λύσσας, <lb/>ὥστʼ οὐδὲ φθίμενόν νιν ἄτερ μαζοῖο τίθητι; <lb
            rend="displayNumAndIndent"/>ζαλωτὸς μὲν ἐμὶν ὁ τὸν ἄτροπον ὕπνον ἰαύων <lb n="50"
            rend="displayNum"/>̓Ενδυμίων, ζαλῶ δὲ φίλα γύναι?̓Ιασίωνα, <lb/>ὃς τοσσῆνʼ ἐκύρησεν, ὅσʼ
          οὐ πευσεῖσθε βέβαλοι. <lb rend="displayNumAndIndent"/>̓Αλγέω τὰν κεφαλάν, τὶν δʼ οὐ μέλει.
          οὐκέτʼ ἀείδω, <lb/>κεισεῦμαι δὲ πεσών, καὶ τοὶ λύκοι ὧδέ μʼ ἔδονται. <lb/>ὡς μέλι τοι
          γλυκὺ τοῦτο κατὰ βρόχθοιο γένοιτο. </p>
      </div>
      <div n="4" type="poem">
        <head>νομεῖς Βάττος καὶ Κορύδων</head>
        <sp>
          <speaker>Βάττος</speaker>
          <p>
            <lb/>εἰπέ μοι ὦ Κορύδων, τίνος αἱ βόες; ἦ ῥα Φιλώνδα;</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Κορύδων</speaker>
          <p>
            <lb/>οὔκ, ἀλλʼ Αἴγωνος· βόσκειν δέ μοι αὐτὰς ἔδωκεν.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Βάττος</speaker>
          <p>
            <lb/>ἦ πᾴ ψε κρύβδαν τὰ ποθέσπερα πάσας ἀμέλγεις;</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Κορύδων</speaker>
          <p>
            <lb/>ἀλλʼ ὁ γέρων ὑφίητι τὰ μοσχία κἠμὲ φυλάσσει.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Βάττος</speaker>
          <p>
            <lb n="5" rend="displayNum"/>αὐτὸς δʼ ἐς τίνʼ ἄφαντος ὁ βουκόλος ᾤχετο χώραν; <pb n="76"
            /></p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Κορύδων</speaker>
          <p>
            <lb/>οὐκ ἄκουσας; ἄγων νιν ἐπʼ?̓Αλφεὸν ᾤχετο Μίλων.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Βάττος</speaker>
          <p>
            <lb/>καὶ πόκα τῆνος ἔλαιον ἐν ὀφθαλμοῖσιν ὀπώπει;</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Κορύδων</speaker>
          <p>
            <lb/>φαντί νιν?̔Ηρακλῆι βίην καὶ κάρτος ἐρίσδειν.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Βάττος</speaker>
          <p>
            <lb/>κἤμʼ ἔφαθʼ ἁ μάτηρ Πολυδεύκεος εἶμεν ἀμείνω.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Κορύδων</speaker>
          <p>
            <lb n="10" rend="displayNum"/>κᾤχετʼ ἔχων σκαπάναν τε καὶ εἴκατι τουτόθε μᾶλα.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Βάττος</speaker>
          <p>
            <lb/>πείσαι τοι Μίλων καὶ τὼς λύκος αὐτίκα λυσσῆν.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Κορύδων</speaker>
          <p>
            <lb/>ταὶ δαμάλαι δʼ αὐτὸν μυκώμεναι αἵδε ποθεῦντι.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Βάττος</speaker>
          <p>
            <lb/>δειλαῖαί γʼ αὗται· τὸν βουκόλον ὡς κακὸν εὗρον.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Κορύδων</speaker>
          <p>
            <lb/>ἦ μὰν δειλαῖαί γε, καὶ οὐκέτι λῶντι νέμεσθαι.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Βάττος</speaker>
          <p>
            <lb n="15" rend="displayNum"/>τήνας μὲν δή τοι τᾶς πόρτιος αὐτὰ λέλειπται <lb/>τὠστία.
            μὴ πρῶκας σιτίζεται ὥσπερ ὁ τέττιξ;</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Κορύδων</speaker>
          <p>
            <lb/>οὐ Δᾶν, ἀλλʼ ὁκὰ μέν νιν ἐπʼ Αἰσάροιο νομεύω <lb/>καὶ μαλακῶ χόρτοιο καλὰν κώμυθα
            δίδωμι, <lb/>ἄλλοκα δὲ σκαίρει τὸ βαθύσκιον ἀμφὶ Λάτυμνον. <pb n="77"/></p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Βάττος</speaker>
          <p>
            <lb n="20" rend="displayNum"/>λεπτὸς μὰν χὡ ταῦρος ὁ πυρρίχος. εἴθε λάχοιεν <lb/>τοὶ τῶ
            Λαμπριάδα, τοὶ δαμόται, ὅκκα θύωντι <lb/>τᾷ?̔́Ηρᾳ, τοιόνδε· κακοχράσμων γὰρ ὁ δᾶμος.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Κορύδων</speaker>
          <p>
            <lb/>καὶ μὰν ἐς Στομάλιμνον ἐλαύνεται ἔς τε τὰ Φύσκω, <lb/>καὶ ποτὶ τὸν Νήαιθον, ὅπᾳ
            καλὰ πάντα φύοντι, <lb n="25" rend="displayNum"/>αἰγίπυρος καὶ κνύζα καὶ εὐώδης
            μελίτεια.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Βάττος</speaker>
          <p>
            <lb/>φεῦ φεῦ βασεῦνται καὶ ταὶ βόες ὦ τάλαν Αἴγων <lb/>εἰς?̓Αίδαν, ὅκα καὶ τὺ κακᾶς
            ἠράσσαο νίκας, <lb/>χἁ σῦριγξ εὐρῶτι παλύνεται, ἅν ποκʼ ἐπάξα.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Κορύδων</speaker>
          <p>
            <lb/>οὐ τήνα γʼ, οὐ Νύμφας, ἐπεὶ ποτὶ Πῖσαν ἀφέρπων <lb n="30" rend="displayNum"/>δῶρον
            ἐμοί νιν ἔλειπεν· ἐγὼ δέ τις εἰμὶ μελικτάς, <lb/>κεὖ μὲν τὰ Γλαύκας ἀγκρούομαι, εὖ δὲ τὰ
            Πύρρω. <lb/>αἰνέω τάν τε Κρότωνα--καλὰ πόλις, ἅ τε Ζάκυνθοσ-- <lb/>καὶ τὸ ποταῷον, τὸ
            Λακίνιον ᾇπερ ὁ πύκτας <lb/>Αἴγων ὀγδώκοντα μόνος κατεδαίσατο μάζας. <lb n="35"
              rend="displayNum"/>τηνεῖ καὶ τὸν ταῦρον ἀπʼ ὤρεος ἆγε πιάξας <lb/>τᾶς ὁπλᾶς
            κἤδωκʼ?̓Αμαρυλλίδι, ταὶ δὲ γυναῖκες <lb/>μακρὸν ἀνάυσαν, χὡ βουκόλος ἐξεγέλασσεν.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Βάττος</speaker>
          <p>
            <lb/>ὦ χαρίεσσʼ?̓Αμαρυλλί, μόνας σέθεν οὐδὲ θανοίσας <lb/>λασεύμεσθʼ· ὅσον αἶγες ἐμὶν
            φίλαι, ὅσσον ἀπέσβης. <lb n="40" rend="displayNum"/>αἰαῖ τῶ σκληρῶ μάλα δαίμονος, ὅς με
            λελόγχει. <pb n="78"/></p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Κορύδων</speaker>
          <p>
            <lb/>θαρσεῖν χρὴ φίλε Βάττε· τάχʼ αὔριον ἔσσετʼ ἄμεινον. <lb/>ἐλπίδες ἐν ζωοῖσιν,
            ἀνέλπιστοι δὲ θανόντες. <lb/>χὡ Ζεὺς ἄλλοκα μὲν πέλει αἴθριος, ἄλλοκα δʼ ὕει.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Βάττος</speaker>
          <p>
            <lb/>θαρσέω. βάλλε κάτωθε τὰ μοσχία· τᾶς γὰρ ἐλαίας <lb n="45" rend="displayNum"/>τὸν
            θαλλὸν τρώγοντι τὰ δύσσοα. σίτθʼ ὁ λέπαργος.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Κορύδων</speaker>
          <p>
            <lb/>σίτθʼ ἁ Κυμαίθα ποτὶ τὸν λόφον. οὐκ ἐσακούεις; <lb/>ἡξῶ ναὶ τὸν Πᾶνα κακὸν τέλος
            αὐτίκα δωσῶν, <lb/>εἰ μὴ ἄπει τουτῶθεν. ἴδʼ αὖ πάλιν ἅδε ποθέρπει. <lb/>εἴθʼ ἦν μοι
            ῥοικὸν τὸ λαγωβόλον, ὥς τυ πάταξα.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Βάττος</speaker>
          <p>
            <lb n="50" rend="displayNum"/>θᾶσαί μʼ ὦ Κορύδων πὸτ τῶ Διός· ἁ γὰρ ἄκανθα <lb/>ἀρμοῖ μʼ
            ὧδʼ ἐπάταξʼ ὑπὸ τὸ σφυρόν. ὡς δὲ βαθεῖαι <lb/>τἀτρακτυλλίδες ἐντί. κακῶς ἁ πόρτις
            ὄλοιτο· <lb/>ἐς ταύταν ἐτύπην χασμεύμενος. ἦ ῥά γε λεύσσεις;</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Κορύδων</speaker>
          <p>
            <lb/>ναὶ ναί, τοῖς ὀνύχεσσιν ἔχω τέ νιν· ἅδε καὶ αὐτά.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Βάττος</speaker>
          <p>
            <lb n="55" rend="displayNum"/>ὁσσίχον ἐστὶ τὸ τύμμα καὶ ἁλίκον ἄνδρα δαμάζει.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Κορύδων</speaker>
          <p>
            <lb/>εἰς ὄρος ὅκχʼ ἕρπῃς, μὴ νήλιπος ἔρχεο Βάττε. <lb/>ἐν γὰρ ὄρει ῥάμνοί τε καὶ
            ἀσπάλαθοι κομέονται.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Βάττος</speaker>
          <p>
            <lb/>εἴπʼ ἄγε μʼ ὦ Κορύδων, τὸ γερόντιον ἦ ῥα διώκει, <lb/>τήναν τὰν κυάνοφρυν ἐρωτίδα,
            τᾶς ποκʼ ἐκνίσθη; <pb n="79"/></p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Κορύδων</speaker>
          <p>
            <lb n="60" rend="displayNum"/>ἀκμάν γʼ ὦ δειλαῖε· πρόαν γε μὲν αὐτὸς ἐπενθὼν <lb/>καὶ
            ποτὶ τᾷ μάνδρᾳ κατελάμβανον ἆμος ἐνήργει.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Βάττος</speaker>
          <p>
            <lb/>εὖ γʼ ὤνθρωπε φιλοῖφα. τό τοι γένος ἢ Σατυρίσκοις <lb/>ἐγγύθεν ἢ Πάνεσσι
            κακοκνάμοισιν ἐρίσδεις. </p>
        </sp>
      </div>
      <div n="5" type="poem">
        <head>Βουκολιασταὶ Κομάτας καὶ Λάκων</head>
        <sp>
          <speaker>Κομάτας</speaker>
          <p>
            <lb/>αἶγες ἐμαί, τῆνον τὸν ποιμένα τόνδε Σιβύρτα <lb/>φεύγετε τὸν Λάκωνα· τό μευ νάκος
            ἐχθὲς ἔκλεψεν.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Λάκων</speaker>
          <p>
            <lb/>οὐκ ἀπὸ τᾶς κράνας; σίττʼ ἀμνίδες. οὐκ ἐσορῆτε <lb/>τόν μευ τὰν σύριγγα πρόαν
            κλέψαντα Κομάταν;</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Κομάτας</speaker>
          <p>
            <lb n="5" rend="displayNum"/>τὰν ποίαν σύριγγα; τὺ γάρ ποκα δῶλε Σιβύρτα <lb/>ἐκτάσα
            σύριγγα; τί δʼ οὐκέτι σὺν Κορύδωνι <lb/>ἀρκεῖ τοι καλάμας αὐλὸν ποππύσδεν ἔχοντι;</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Λάκων</speaker>
          <p>
            <lb/>τάν μοι ἔδωκε Λύκων ὦλεύθερε. τὶν δὲ τὸ ποῖον <lb/>Λάκων ἀγκλέψας πόκʼ ἔβα νάκος;
            εἰπὲ Κομάτα· <lb n="10" rend="displayNum"/>οὐδὲ γὰρ Εὐμάρᾳ τῷ δεσπότᾳ ἦς τι ἐνεύδειν.
              <pb n="80"/></p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Κομάτας</speaker>
          <p>
            <lb/>τὸ Κροκύλος μοι ἔδωκε, τὸ ποικίλον, ἁνίκʼ ἔθυσε <lb/>ταῖς Νύμφαις τὰν αἶγα· τὺ δʼ ὦ
            κακὲ καὶ τόκʼ ἐτάκευ <lb/>βασκαίνων, καὶ νῦν με τὰ λοίσθια γυμνὸν ἔθηκας.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Λάκων</speaker>
          <p>
            <lb/>οὐκ αὐτὸν τὸν Πᾶνα τὸν ἄκτιον, οὐ τέ γε Λάκων <lb n="15" rend="displayNum"/>τὰν
            βαίταν ἀπέδυσʼ ὁ Καλαιθίδος, ἢ κατὰ τήνας <lb/>τᾶς πέτρας ὤνθρωπε μανεὶς ἐς Κρᾶθιν
            ἁλοίμαν.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Κομάτας</speaker>
          <p>
            <lb/>οὐ μὰν οὐκ αὐτὰς τὰς λιμνάδας ὦγαθὲ Νύμφας, <lb/>αἵτέ μοι ἵλαοί τε καὶ εὐμενέες
            τελέθοιεν, <lb/>οὔ τευ τὰν σύριγγα λαθὼν ἔκλεψε Κομάτας.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Λάκων</speaker>
          <p>
            <lb n="20" rend="displayNum"/>αἴ τοι πιστεύσαιμι, τὰ Δάφνιδος ἄλγεʼ ἀροίμαν. <lb/>ἀλλʼ
            ὦν αἴκα λῇς ἔριφον θέμεν--ἔστι μὲν οὐδὲν <lb/>ἱερόν--ἀλλά γε τοι διαείσομαι, ἕστέ κʼ
            ἀπείπῃς.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Κομάτας</speaker>
          <p>
            <lb/>ὗς ποτʼ?̓Αθαναίαν ἔριν ἤρισεν. ἠνίδε κεῖται <lb/>ὥριφος· ἀλλά γε καὶ τὺ τὸν εὔβοτον
            ἀμνὸν ἔρισδε.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Λάκων</speaker>
          <p>
            <lb n="25" rend="displayNum"/>καὶ πῶς ὦ κίναδος τὺ τάδʼ ἔσσεται ἐξ ἴσω ἁμίν; <lb/>τίς
            τρίχας ἀντʼ ἐρίων ἐποκίξατο; τίς δὲ παρεύσας <lb/>αἰγὸς πρατοτόκοιο κακὰν κύνα δήλετʼ
            ἀμέλγειν; <pb n="81"/></p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Κομάτας</speaker>
          <p>
            <lb/>ὅστις νικασεῖν τὸν πλατίον ὡς τὺ πεποίθεις, <lb/>σφὰξ βομβέων τέττιγος ἐναντίον.
            ἀλλὰ γὰρ οὔ τοι <lb n="30" rend="displayNum"/>ὥριφος ἰσοπαλής, τυῖδʼ ὁ τράγος οὗτος.
            ἔρισδε.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Λάκων</speaker>
          <p>
            <lb/>μὴ σπεῦδʼ· οὐ γάρ τοι πυρὶ θάλπεαι. ἅδιον ᾀσῇ <lb/>τεῖδʼ ὑπὸ τὰν κότινον καὶ τἄλσεα
            ταῦτα καθίξας. <lb/>ψυχρὸν ὕδωρ τουτεῖ καταλείβεται· ὧδε πεφύκει <lb/>ποία χἁ στιβὰς
            ἅδε, καὶ ἀκρίδες ὧδε λαλεῦντι.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Κομάτας</speaker>
          <p>
            <lb/>ἀλλʼ οὔ τι σπεύδω· μέγα δʼ ἄχθομαι, εἰ τύ με τολμῇς <lb n="36" rend="displayNum"
            />ὄμμασι τοῖς ὀρθοῖσι ποτιβλέπεν, ὅν ποκʼ ἐόντα <lb/>παῖδʼ ἔτʼ ἐγὼν ἐδίδασκον. ἴδʼ ἁ
            χάρις ἐς τί ποθʼ ἕρπει. <lb/>θρέψαι καὶ λυκιδεῖς, θρέψαι κύνας, ὥς τυ φάγωντι.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Λάκων</speaker>
          <p>
            <lb/>καὶ πόκʼ ἐγὼ παρὰ τεῦς τι μαθὼν καλὸν ἢ καὶ ἀκούσας <lb n="40" rend="displayNum"
            />μέμναμʼ; ὦ φθονερὸν τὺ καὶ ἀπρεπὲς ἀνδρίον αὔτως. <lb/>…… <lb/>ἀλλὰ γὰρ ἕρφʼ ὦδʼ,
            ἕρπε, καὶ ὕστατα βουκολιαξῇ.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Κομάτας</speaker>
          <p>
            <lb n="45" rend="displayNum"/>οὐχ ἑρψῶ τηνεῖ· τουτεῖ δρύες, ὧδε κύπειρος, <lb/>ὧδε καλὸν
            βομβεῦντι ποτὶ σμήνεσσι μέλισσαι· <lb/>ἔνθʼ ὕδατος ψυχρῶ κρᾶναι δύο· ταὶ δʼ ἐπὶ δένδρει
            <lb/>ὄρνιχες λαλαγεῦντι· καὶ ἁ σκιὰ οὐδὲν ὁμοία <lb/>τᾷ παρὰ τίν· βάλλει δὲ καὶ ἁ πίτυς
            ὑψόθε κώνοις.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Λάκων</speaker>
          <p>
            <lb n="50" rend="displayNum"/>ἦ μὰν ἀρνακίδας τε καὶ εἴρια τεῖδε πατησεῖς, <lb/>αἴκʼ
            ἔνθῃς, ὕπνω μαλακώτερα· ταὶ δὲ τραγεῖαι <lb/>ταὶ παρὰ τὶν ὄσδοντι κακώτερον ἢ τύ περ
            ὄσδεις. <pb n="82"/>
            <lb/>στασῶ δὲ κρατῆρα μέγαν λευκοῖο γάλακτος <lb/>ταῖς Νύμφαις, στασῶ δὲ καὶ ἁδέος ἄλλον
            ἐλαίω.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Κομάτας</speaker>
          <p>
            <lb n="55" rend="displayNum"/>αἰ δέ κε καὶ τὺ μόλῃς, ἁπαλὰν πτέριν ὧδε πατησεῖς <lb/>καὶ
            γλάχωνʼ ἀνθεῦσαν· ὑπεσσεῖται δὲ χιμαιρᾶν <lb/>δέρματα τῶν παρὰ τὶν μαλακώτερα τετράκις
            ἀρνῶν. <lb/>στασῶ δʼ ὀκτὼ μὲν γαυλὼς τῷ Πανὶ γάλακτος, <lb/>ὀκτὼ δὲ σκαφίδας μέλιτος
            πλέα κηρίʼ ἐχοίσας.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Λάκων</speaker>
          <p>
            <lb n="60" rend="displayNum"/>αὐτόθε μοι ποτέρισδε καὶ αὐτόθε βουκολιάσδευ· <lb/>τὰν
            σαυτῶ πατέων ἔχε τὰς δρύας. ἀλλὰ τίς ἄμμε <lb/>τίς κρινεῖ; αἴθʼ ἔνθοι πόθʼ ὁ βουκόλος
            ὧδʼ ὁ Λυκώπας.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Κομάτας</speaker>
          <p>
            <lb/>οὐδὲν ἐγὼ τήνω ποτιδεύομαι· ἀλλὰ τὸν ἄνδρα, <lb/>αἰ λῇς, τὸν δρυτόμον βωστρήσομες,
            ὃς τὰς ἐρείκας <lb n="65" rend="displayNum"/>τήνας τὰς παρὰ τὶν ξυλοχίζεται· ἔστι δὲ
            Μόρσων.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Λάκων</speaker>
          <p>
            <lb/>βωστρέωμες.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Κομάτας</speaker>
          <p>
            <lb rend="displayNumAndIndent"/>τὺ κάλει νιν.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Λάκων</speaker>
          <p>
            <lb rend="displayNumAndIndent"/>ἴθʼ ὦ ξένε μικκὸν ἄκουσον <lb/>τεῖδʼ ἐνθών· ἄμμες γὰρ
            ἐρίσδομες, ὅστις ἀρείων <lb/>βουκολιαστάς ἐστι. τὺ δʼ ὦ φίλε μήτʼ ἐμὲ Μόρσων <lb/>ἐν
            χάριτι κρίνῃς, μήτʼ ὦν τύγα τοῦτον ὀνάσῃς.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Κομάτας</speaker>
          <p>
            <lb n="70" rend="displayNum"/>ναὶ ποτὶ τᾶν Νυμφᾶν Μόρσων φίλε μήτε Κομάτᾳ <lb/>τὸ πλέον
            ἰθύνῃς, μήτʼ ὦν τύγα τῷδε χαρίξῃ. <lb/>ἅδέ τοι ἁ ποίμνα τῶ Θουρίω ἐστὶ Σιβύρτα,
            <lb/>Εὐμάρα δὲ τὰς αἶγας ὁρῇς φίλε τῶ Συβαρίτα. <pb n="83"/></p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Λάκων</speaker>
          <p>
            <lb n="74" rend="displayNum"/>μή τύ τις ἠρώτη πὸτ τῶ Διός, αἴτε Σιβύρτα <lb/>αἴτʼ ἐμόν
            ἐστι κάκιστε τὸ ποίμνιον; ὡς λάλος ἐσσί.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Κομάτας</speaker>
          <p>
            <lb/>βέντισθʼ οὗτος, ἐγὼ μὲν ἀλαθέα πάντʼ ἀγορεύω <lb/>κοὐδὲν καυχέομαι· τὺ δʼ ἄγαν
            φιλοκέρτομος ἐσσί.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Λάκων</speaker>
          <p>
            <lb/>εἶα λέγʼ εἴ τι λέγεις, καὶ τὸν ξένον ἐς πόλιν αὖθις <lb/>ζῶντʼ ἄφες· ὦ Παιάν, ἦ
            στωμύλος ἦσθα Κομάτα.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Κομάτας</speaker>
          <p>
            <lb n="80" rend="displayNum"/>ταὶ Μοῖσαί με φιλεῦντι πολὺ πλέον ἢ τὸν ἀοιδὸν
            <lb/>Δάφνιν· ἐγὼ δʼ αὐταῖς χιμάρως δύο πρᾶν ποκʼ ἔθυσα.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Λάκων</speaker>
          <p>
            <lb/>καὶ γὰρ ἔμʼ ὡπόλλων φιλέει μέγα, καὶ καλὸν αὐτῷ <lb/>κριὸν ἐγὼ βόσκω. τὰ δὲ Κάρνεα
            καὶ δὴ ἐφέρπει.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Κομάτας</speaker>
          <p>
            <lb/>πλὰν δύο τὰς λοιπὰς διδυματόκος αἶγας ἀμέλγω, <lb n="85" rend="displayNum"/>καί μʼ
            ἁ παῖς ποθορεῦσα <q>τάλαν</q> λέγει <q>αὐτὸς ἀμέλγεις;</q></p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Λάκων</speaker>
          <p>
            <lb/>φεῦ φεῦ Λάκων τοι ταλάρως σχεδὸν εἴκατι πληροῖ <lb/>τυρῶ καὶ τὸν ἄναβον ἐν ἄνθεσι
            παῖδα μολύνει.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Κομάτας</speaker>
          <p>
            <lb/>βάλλει καὶ μάλοισι τὸν αἰπόλον ἁ Κλεαρίστα <lb/>τὰς αἶγας παρελᾶντα καὶ ἁδύ τι
            ποππυλιάσδει.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Λάκων</speaker>
          <p>
            <lb n="90" rend="displayNum"/>κἠμὲ γὰρ ὁ Κρατίδας τὸν ποιμένα λεῖος ὑπαντῶν
            <lb/>ἐκμαίνει· λιπαρὰ δὲ παρʼ αὐχένα σείετʼ ἔθειρα. <pb n="84"/></p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Κομάτας</speaker>
          <p>
            <lb/>ἀλλʼ οὐ σύμβλητʼ ἐστὶ κυνόσβατος οὐδʼ ἀνεμώνα <lb/>πρὸς ῥόδα, τῶν ἄνδηρα παρʼ
            αἱμασιαῖσι πεφύκει.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Λάκων</speaker>
          <p>
            <lb/>οὐδὲ γὰρ οὐδʼ ἀκύλοις ὁμομαλίδες· αἱ μὲν ἔχοντι <lb n="95" rend="displayNum"
            />λυπρὸν ἀπὸ πρίνοιο λεπύριον, αἱ δὲ μελιχραί.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Κομάτας</speaker>
          <p>
            <lb/>κἠγὼ μὲν δωσῶ τᾷ παρθένῳ αὐτίκα φάσσαν <lb/>ἐκ τᾶς ἀρκεύθω καθελών· τηνεῖ γὰρ
            ἐφίσδει.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Λάκων</speaker>
          <p>
            <lb/>ἀλλʼ ἐγὼ ἐς χλαῖναν μαλακὸν πόκον, ὁππόκα πέξω <lb/>τὰν οἶν τὰν πέλλαν, Κρατίδᾳ
            δωρήσομαι αὐτός.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Κομάτας</speaker>
          <p>
            <lb n="100" rend="displayNum"/>σίττʼ ἀπὸ τᾶς κοτίνω ταὶ μηκάδες· ὧδε νέμεσθε, <lb/>ὡς τὸ
            κάταντες τοῦτο γεώλοφον αἵ τε μυρῖκαι.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Λάκων</speaker>
          <p>
            <lb/>οὐκ ἀπὸ τᾶς δρυὸς οὗτος ὁ Κώναρος ἅ τε Κιναίθα; <lb/>τουτεῖ βοσκησεῖσθε ποτʼ
            ἀντολάς, ὡς ὁ Φάλαρος.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Κομάτας</speaker>
          <p>
            <lb/>ἔστι δέ μοι γαυλὸς κυπαρίσσινος, ἔστι δὲ κρατήρ, <lb n="105" rend="displayNum"
            />ἔργον Πραξιτέλευς· τᾷ παιδὶ δὲ ταῦτα φυλάσσω.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Λάκων</speaker>
          <p>
            <lb/>χἁμῖν ἐστι κύων φιλοποίμνιος, ὃς λύκος ἄγχει, <lb/>ὃν τῷ παιδὶ δίδωμι τὰ θηρία
            πάντα διώκειν.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Κομάτας</speaker>
          <p>
            <lb/>ἀκρίδες, αἳ τὸν φραγμὸν ὑπερπαδῆτε τὸν ἁμόν, <lb/>μή μευ λωβασεῖσθε τὰς ἀμπέλος·
            ἐντὶ γὰρ ἇβαι. <pb n="85"/></p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Λάκων</speaker>
          <p>
            <lb n="110" rend="displayNum"/>τοὶ τέττιγες, ὁρῆτε τὸν αἰπόλον ὡς ἐρεθίζω· <lb/>οὑτῶς
            χὑμές θην ἐρεθίζετε τὼς καλαμευτάς.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Κομάτας</speaker>
          <p>
            <lb/>μισέω τὰς δασυκέρκος ἀλώπεκας, αἳ τὰ Μίκωνος <lb/>αἰεὶ φοιτῶσαι τὰ ποθέσπερα
            ῥαγίζοντι.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Λάκων</speaker>
          <p>
            <lb/>καὶ γὰρ ἐγὼ μισέω τὼς κανθάρος, οἳ τὰ Φιλώνδα <lb n="115" rend="displayNum"/>σῦκα
            κατατρώγοντες ὑπανέμιοι φορέονται.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Κομάτας</speaker>
          <p>
            <lb/>ἦ οὐ μέμνᾳ, ὅκʼ ἐγώ τυ κατήλασα, καὶ τὺ σεσαρὼς <lb/>εὖ ποτεκιγκλίζευ καὶ τᾶς δρυὸς
            εἴχεο τήνας;</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Λάκων</speaker>
          <p>
            <lb/>τοῦτο μὲν οὐ μέμναμʼ· ὅκα μάν ποκα τεῖδέ τυ δήσας <lb/>Εὐμάρας ἐκάθηρε καλῶς μάλα,
            τοῦτό γʼ ἴσαμι.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Κομάτας</speaker>
          <p>
            <lb n="120" rend="displayNum"/>ἦ δή τις Μόρσων πικραίνεται· ἢ οὐχὶ παρῄσθευ;
            <lb/>σκίλλας ἰὼν γραίας ἀπὸ σάματος αὐτίκα τίλλειν.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Λάκων</speaker>
          <p>
            <lb/>κἠγὼ μὰν κνίζω Μόρσων τινά· καὶ τὺ δὲ λεύσσεις. <lb/>ἐνθὼν τὰν κυκλάμινον ὄρυσσέ
            νυν ἐς τὸν?̓́Αλεντα.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Κομάτας</speaker>
          <p>
            <lb/>̔Ιμέρα ἀνθʼ ὕδατος ῥείτω γάλα, καὶ τὺ δὲ Κράθι <lb n="125" rend="displayNum"/>οἴνῳ
            πορφύροις, τὰ δέ τʼ οἴσυα καρπὸν ἐνείκαι.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Λάκων</speaker>
          <p>
            <lb/>ῥείτω χἁ Συβαρῖτις ἐμὶν μέλι, καὶ τὸ πότορθρον <lb/>ἁ παῖς ἀνθʼ ὕδατος τᾷ κάλπιδι
            κηρία βάψαι. <pb n="86"/></p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Κομάτας</speaker>
          <p>
            <lb/>ταὶ μὲν ἐμαὶ κύτισόν τε καὶ αἴγιλον αἶγες ἔδοντι, <lb/>καὶ σχῖνον πατέοντι καὶ ἐν
            κομάροισι κέχυνται.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Λάκων</speaker>
          <p>
            <lb n="130" rend="displayNum"/>ταῖσι δʼ ἐμαῖς ὀίεσσι πάρεστι μὲν ἁ μελίτεια
            <lb/>φέρβεσθαι, πολλὸς δὲ καὶ ὡς ῥόδα κίσθος ἐπανθεῖ.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Κομάτας</speaker>
          <p>
            <lb/>οὐκ ἔραμʼ?̓Αλκίππας, ὅτι με πρᾶν οὐκ ἐφίλασε <lb/>τῶν ὤτων καθελοῖσʼ, ὅκά οἱ τὰν
            φάσσαν ἔδωκα.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Λάκων</speaker>
          <p>
            <lb/>ἀλλʼ ἐγὼ Εὐμήδευς ἔραμαι μέγα· καὶ γὰρ ὅκʼ αὐτῷ <lb n="135" rend="displayNum"/>τὰν
            σύριγγʼ ὤρεξα, καλόν τί με κάρτʼ ἐφίλασεν.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Κομάτας</speaker>
          <p>
            <lb/>οὐ θεμιτὸν Λάκων ποτʼ ἀηδόνα κίσσας ἐρίσδειν, <lb/>οὐδʼ ἔποπας κύκνοισι· τὺ δʼ ὦ
            τάλαν ἐσσὶ φιλεχθής.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Μόρσων</speaker>
          <p>
            <lb/>παύσασθαι κέλομαι τὸν ποιμένα. τὶν δὲ Κομάτα <lb n="139" rend="displayNum"
            />δωρεῖται Μόρσων τὰν ἀμνίδα· καὶ τὺ δὲ θύσας <lb/>ταῖς Νύμφαις Μόρσωνι καλὸν κρέας
            αὐτίκα πέμψον.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Κομάτας</speaker>
          <p>
            <lb/>πεμψῶ ναὶ τὸν Πᾶνα. φριμάσσεο πᾶσα τραγίσκων <lb/>νῦν ἀγέλα· κἠγὼ γὰρ ἴδʼ ὡς μέγα
            τοῦτο καχαξῶ <lb/>κὰτ τῶ Λάκωνος τῶ ποιμένος, ὅττι πόκʼ ἤδη <lb/>ἀνυσάμαν τὰν ἀμνόν· ἐς
            ὠρανὸν ὔμμιν ἁλεῦμαι. <lb n="145" rend="displayNum"/>αἶγες ἐμαὶ θαρσεῖτε κερούτιδες·
            αὔριον ὔμμε <lb/>πάσας ἐγὼ λουσῶ Συβαρίτιδος ἔνδοθι λίμνας. <pb n="87"/>
            <lb/>οὗτος ὁ Λευκίτας ὁ κορυπτίλος, εἴ τινʼ ὀχευσεῖς <lb/>τᾶν αἰγῶν, φλασσῶ τυ πρὶν ἤ γʼ
            ἐμὲ καλλιερῆσαι <lb/>ταῖς Νύμφαις τὰν ἀμνόν. ὁ δʼ αὖ πάλιν. ἀλλὰ γενοίμαν, <lb n="150"
              rend="displayNum"/>αἰ μή τυ φλάσσαιμι, Μελάνθιος ἀντὶ Κομάτα. </p>
        </sp>
      </div>
      <div n="6" type="poem">
        <head>Βουκολιασταὶ Δάφνις καὶ Δαμοίτας</head>
        <p><lb/>Δαμοίτας χὡ Δάφνις ὁ βουκόλος εἰς ἕνα χῶρον <lb/>τὰν ἀγέλαν πόκʼ?̓́Αρατε συνάγαγον·
          ἦς δʼ ὁ μὲν αὐτῶν <lb/>πυρρός, ὁ δʼ ἡμιγένειος· ἐπὶ κράναν δέ τινʼ ἄμφω <lb/>ἑζόμενοι
          θέρεος μέσῳ ἄματι τοιάδʼ ἄειδον. <lb n="5" rend="displayNum"/>πρᾶτος δʼ ἄρξατο Δάφνις,
          ἐπεὶ καὶ πρᾶτος ἔρισδε. <lb rend="displayNumAndIndent"/>βάλλει τοι Πολύφαμε τὸ ποίμνιον ἁ
          Γαλάτεια <lb/>μάλοισιν, δυσέρωτα τὸν αἰπόλον ἄνδρα καλεῦσα· <lb/>καὶ τύ νιν οὐ ποθόρησθα
          τάλαν τάλαν, ἀλλὰ κάθησαι <lb/>ἁδέα συρίσδων. πάλιν ἅδʼ ἴδε τὰν κύνα βάλλει, <lb n="10"
            rend="displayNum"/>ἅ τοι τᾶν ὀίων ἕπεται σκοπός· ἁ δὲ βαΰσδει <lb/>εἰς ἅλα δερκομένα, τὰ
          δέ νιν καλὰ κύματα φαίνει <lb/>ἅσυχα καχλάζοντα ἐπʼ αἰγιαλοῖο θέοισαν. <lb/>φράζεο μὴ τᾶς
          παιδὸς ἐπὶ κνάμαισιν ὀρούσῃ <lb/>ἐξ ἁλὸς ἐρχομένας, κατὰ δὲ χρόα καλὸν ἀμύξῃ. <lb n="15"
            rend="displayNum"/>ἁ δὲ καὶ αὐτόθε τοι διαθρύπτεται, ὡς ἀπʼ ἀκάνθας <lb/>ταὶ καπυραὶ
          χαῖται, τὸ καλὸν θέρος ἁνίκα φρύγει· <pb n="88"/>
          <lb/>καὶ φεύγει φιλέοντα καὶ οὐ φιλέοντα διώκει, <lb/>καὶ τὸν ἀπὸ γραμμᾶς κινεῖ λίθον· ἦ
          γὰρ ἔρωτι <lb/>πολλάκις ὦ Πολύφαμε τὰ μὴ καλὰ καλὰ πέφανται. <lb
            rend="displayNumAndIndent" n="20"/>τῷ δʼ ἐπὶ Δαμοίτας ἀνεβάλλετο καὶ τάδʼ ἄειδεν.
          <lb/>εἶδον ναὶ τὸν Πᾶνα, τὸ ποίμνιον ἁνίκʼ ἔβαλλε, <lb/>κοὔ μʼ ἔλαθʼ, οὔ, τὸν ἐμὸν ἕνα τὸν
          γλυκύν, ᾧπερ ὅρημι <lb/>ἐς τέλος· αὐτὰρ ὁ μάντις ὁ Τήλεμος ἔχθρʼ ἀγορεύων <lb/>ἐχθρὰ φέροι
          ποτὶ οἶκον, ὅπως τεκέεσσι φυλάσσοι. <lb n="25" rend="displayNum"/>ἀλλὰ καὶ αὐτὸς ἐγὼ
          κνίζων πάλιν οὐ ποθόρημι, <lb/>ἀλλʼ ἄλλαν τινὰ φαμὶ γυναῖκʼ ἔχεν· ἁ δʼ ἀίοισα <lb/>ζαλοῖ
          μʼ ὦ Παιὰν καὶ τάκεται, ἐκ δὲ θαλάσσας <lb/>οἰστρεῖ παπταίνοισα ποτʼ ἄντρά τε καὶ ποτὶ
          ποίμνας. <lb/>σίξα δʼ ὑλακτεῖν νιν καὶ τᾷ κυνί· καὶ γὰρ ὅκʼ ἤρων <lb n="30"
            rend="displayNum"/>αὐτᾶς, ἐκνυζεῖτο ποτʼ ἰσχία ῥύγχος ἔχοισα. <lb/>ταῦτα δʼ ἴσως
          ἐσορεῦσα ποεῦντά με πολλάκι πεμψεῖ <lb/>ἄγγελον. αὐτὰρ ἐγὼ κλᾳξῶ θύρας, ἕστέ κʼ ὀμόσσῃ
          <lb/>αὐτά μοι στορεσεῖν καλὰ δέμνια τᾶσδʼ ἐπὶ νάσω. <lb/>καὶ γάρ θην οὐδʼ εἶδος ἔχω κακόν,
          ὥς με λέγοντι. <lb n="35" rend="displayNum"/>ἦ γὰρ πρᾶν ἐς πόντον ἐσέβλεπον, ἦς δὲ γαλάνα,
          <lb/>καὶ καλὰ μὲν τὰ γένεια, καλὰ δέ μευ ἁ μία κώρα, <lb/>ὡς παρʼ ἐμὶν κέκριται,
          κατεφαίνετο, τῶν δέ τʼ ὀδόντων <lb/>λευκοτέραν αὐγὰν Παρίας ὑπέφαινε λίθοιο. <lb/>ὡς μὴ
          βασκανθῶ δέ, τρὶς εἰς ἐμὸν ἔπτυσα κόλπον· <lb n="40" rend="displayNum"/>ταῦτα γὰρ ἁ γραία
          με Κοτυταρὶς ἐξεδίδαξε. <lb/><del>ἃ πρᾶν ἀμάντεσσι παρʼ?̔Ιπποκίωνι ποταύλει.</del>
          <lb rend="displayNumAndIndent"/>τόσσʼ εἰπὼν τὸν Δάφνιν ὁ Δαμοίτας ἐφίλησε, <lb/>χὡ μὲν τῷ
          σύριγγʼ, ὁ δὲ τῷ καλὸν αὐλὸν ἔδωκεν. <pb n="89"/>
          <lb/>αὔλει Δαμοίτας, σύρισδε δὲ Δάφνις ὁ βούτας, <lb n="45" rend="displayNum"/>ὠρχεῦντʼ ἐν
          μαλακᾷ ταὶ πόρτιες αὐτίκα ποίᾳ. <lb/>νίκη μὰν οὐδάλλος, ἀνήσσατοι δʼ ἐγένοντο. </p>
      </div>
      <div n="7" type="poem">
        <head>θαλύσια</head>
        <p><lb/>͂̓Ης χρόνος ἁνίκʼ ἐγώ τε καὶ Εὔκριτος ἐς τὸν?̔́Αλεντα <lb/>εἵρπομες ἐκ πόλιος, σὺν
          καὶ τρίτος ἁμὶν?̓Αμύντας· <lb/>τᾷ Δηοῖ γὰρ ἔτευχε θαλύσια καὶ Φρασίδαμος <lb/>κἀντιγένης,
          δύο τέκνα Λυκωπέος, εἴ τί περ ἐσθλὸν <lb n="5" rend="displayNum"/>χᾳῶν τῶν ἐπάνωθεν, ἀπὸ
          Κλυτίας τε καὶ αὐτῶ <lb/>Χάλκωνος, Βούριναν ὃς ἐκ ποδὸς ἄνυσε κράναν <lb/>εὖ ἐνερεισάμενος
          πέτρᾳ γόνυ· ταὶ δὲ παρʼ αὐτὰν <lb/>αἴγειροι πτελέαι τε ἐύσκιον ἄλσος ὕφαινον,
          <lb/>χλωροῖσιν πετάλοισι κατηρεφέες κομόωσαι. <lb n="10" rend="displayNum"/>κοὔπω τὰν
          μεσάταν ὁδὸν ἄνυμες, οὐδὲ τὸ σᾶμα <lb/>ἁμὶν τὸ Βρασίλα κατεφαίνετο, καὶ τὸν ὁδίταν
          <lb/>ἐσθλὸν σὺν Μοίσαισι Κυδωνικὸν εὕρομες ἄνδρα, <lb/>οὔνομα μὲν Λυκίδαν, ἦς δʼ αἰπόλος,
          οὐδέ κέ τίς νιν <lb/>ἠγνοίησεν ἰδών, ἐπεὶ αἰπόλῳ ἔξοχʼ ἐῴκει. <lb n="15" rend="displayNum"
          />ἐκ μὲν γὰρ λασίοιο δασύτριχος εἶχε τράγοιο <lb/>κνακὸν δέρμʼ ὤμοισι νέας ταμίσοιο
          ποτόσδον, <lb/>ἀμφὶ δέ οἱ στήθεσσι γέρων ἐσφίγγετο πέπλος <lb/>ζωστῆρι πλακερῷ, ῥοικὰν δʼ
          ἔχεν ἀγριελαίω <pb n="90"/>
          <lb/>δεξιτερᾷ κορύναν. καί μʼ ἀτρέμας εἶπε σεσαρὼς <lb n="20" rend="displayNum"/>ὄμματι
          μειδιόωντι, γέλως δέ οἱ εἴχετο χείλευς· <lb/><q>Σιμιχίδα, πᾷ δὴ τὸ μεσαμέριον πόδας
            ἕλκεις, <lb/>ἁνίκα δὴ καὶ σαῦρος ἐν αἱμασιαῖσι καθεύδει, <lb/>οὐδʼ ἐπιτυμβίδιαι
            κορυδαλλίδες ἠλαίνοντι; <lb/>ἦ μετὰ δαῖτα κλητὸς ἐπείγεαι; ἤ τινος ἀστῶν <lb n="25"
              rend="displayNum"/>λανὸν ἔπι θρώσκεις; ὥς τοι ποσὶ νισσομένοιο <lb/>πᾶσα λίθος
            πταίοισα ποτʼ ἀρβυλίδεσσιν ἀείδει.</q>
          <lb/>τὸν δʼ ἐγὼ ἀμείφθην· <q>Λυκίδα φίλε, φαντί τυ πάντες <lb/>συριγκτὰν ἔμεναι μέγʼ
            ὑπείροχον ἔν τε νομεῦσιν <lb/>ἔν τʼ ἀμητήρεσσι. τὸ δὴ μάλα θυμὸν ἰαίνει <lb n="30"
              rend="displayNum"/>ἁμέτερον· καί τοι κατʼ ἐμὸν νόον ἰσοφαρίζειν <lb/>ἔλπομαι. ἁ δʼ
            ὁδὸς ἅδε θαλυσιάς· ἦ γὰρ ἑταῖροι <lb/>ἀνέρες εὐπέπλῳ Δαμάτερι δαῖτα τελεῦντι <lb/>ὄλβω
            ἀπαρχόμενοι· μάλα γάρ σφισι πίονι μέτρῳ <lb/>ἁ δαίμων εὔκριθον ἀνεπλήρωσεν ἀλωάν. <lb
              n="35" rend="displayNum"/>ἀλλʼ ἄγε δή--ξυνὰ γὰρ ὁδός, ξυνὰ δὲ καὶ ἀώσ--
            <lb/>βουκολιασδώμεσθα· τάχʼ ὥτερος ἄλλον ὀνασεῖ. <lb/>καὶ γὰρ ἐγὼ Μοισᾶν καπυρὸν στόμα,
            κἠμὲ λέγοντι <lb/>πάντες ἀοιδὸν ἄριστον· ἐγὼ δέ τις οὐ ταχυπειθής, <lb/>οὐ Δᾶν· οὐ γάρ
            πω κατʼ ἐμὸν νόον οὔτε τὸν ἐσθλὸν <lb n="40" rend="displayNum"/>Σικελίδαν νίκημι τὸν ἐκ
            Σάμω οὔτε Φιλητᾶν <lb/>ἀείδων, βάτραχος δὲ ποτʼ ἀκρίδας ὥς τις ἐρίσδω.</q>
          <lb/>ὣς ἐφάμαν ἐπίταδες· ὁ δʼ αἰπόλος ἁδὺ γελάσσας, <lb/><q>τάν τοι" ἔφα "κορύναν
            δωρύττομαι, οὕνεκεν ἐσσὶ <lb/>πᾶν ἐπʼ ἀλαθείᾳ πεπλασμένον ἐκ Διὸς ἔρνος. <lb n="45"
              rend="displayNum"/>ὥς μοι καὶ τέκτων μέγʼ ἀπέχθεται, ὅστις ἐρευνῇ <lb/>ἶσον ὄρευς
            κορυφᾷ τελέσαι δόμον εὐρυμέδοντος, <lb/>καὶ Μοισᾶν ὄρνιχες, ὅσοι ποτὶ Χῖον ἀοιδὸν
            <lb/>ἀντία κοκκύζοντες ἐτώσια μοχθίζοντι. <pb n="91"/>
            <lb/>ἀλλʼ ἄγε βουκολικᾶς ταχέως ἀρχώμεθʼ ἀοιδᾶς, <lb n="50" rend="displayNum"/>Σιμιχίδα·
            κἠγὼ μέν--ὅρη φίλος, εἴ τοι ἀρέσκει <lb/>τοῦθʼ ὅ τι πρᾶν ἐν ὄρει τὸ μελύδριον
            ἐξεπόνασα.</q></p>
        <sp>
          <speaker>Λυκίδας</speaker>
          <p>
            <lb rend="displayNumAndIndent"/>̓́Εσσεται?̓Αγεάνακτι καλὸς πλόος ἐς Μυτιλήναν,
            <lb/>χὥταν ἐφʼ ἑσπερίοις ἐρίφοις νότος ὑγρὰ διώκῃ <lb/>κύματα, χὡρίων ὅτʼ ἐπʼ ὠκεανῷ
            πόδας ἴσχῃ, <lb n="55" rend="displayNum"/>αἴκεν τὸν Λυκίδαν ὀπτεύμενον ἐξ?̓Αφροδίτας
            <lb/>ῥύσηται· θερμὸς γὰρ ἔρως αὐτῶ με καταίθει. <lb/>χἁλκυόνες στορεσεῦντι τὰ κύματα τάν
            τε θάλασσαν <lb/>τόν τε νότον τόν τʼ εὖρον, ὃς ἔσχατα φυκία κινεῖ· <lb/>ἁλκυόνες,
            γλαυκαῖς Νηρηίσι ταί τε μάλιστα <lb n="60" rend="displayNum"/>ὀρνίχων ἐφίλαθεν, ὅσαις τέ
            περ ἐξ ἁλὸς ἄγρα. <lb/>̓Αγεάνακτι πλόον διζημένῳ ἐς Μυτιλήναν <lb/>ὥρια πάντα γένοιτο,
            καὶ εὔπλοξν ὅρμον ἵκοιτο. <lb/>κἠγὼ τῆνο κατʼ ἆμαρ ἀνήτινον ἢ ῥοδόεντα <lb/>ἢ καὶ
            λευκοΐων στέφανον περὶ κρατὶ φυλάσσων <lb n="65" rend="displayNum"/>τὸν Πτελεατικὸν
            οἶνον ἀπὸ κρατῆρος ἀφυξῶ <lb/>πὰρ πυρὶ κεκλιμένος, κύαμον δέ τις ἐν πυρὶ φρυξεῖ. <lb/>χἁ
            στιβὰς ἐσσεῖται πεπυκασμένα ἕστʼ ἐπὶ πᾶχυν <lb/>κνύζᾳ τʼ ἀσφοδέλῳ τε πολυγνάμπτῳ τε
            σελίνῳ. <lb/>καὶ πίομαι μαλακῶς μεμνημένος?̓Αγεάνακτος <lb n="70" rend="displayNum"
            />αὐταῖσιν κυλίκεσσι καὶ ἐς τρύγα χεῖλος ἐρείδων. <lb/>αὐλησεῦντι δέ μοι δύο ποιμένες,
            εἷς μὲν?̓Αχαρνεύς, <lb/>εἷς δὲ Λυκωπίτας· ὁ δὲ Τίτυρος ἐγγύθεν ᾀσεῖ, <lb/>ὥς ποκα τᾶς
            Ξενέας ἠράσσατο Δάφνις ὁ βούτας, <lb/>χὡς ὄρος ἀμφʼ ἐπονεῖτο, καὶ ὡς δρύες αὐτὸν
            ἐθρήνευν, <lb n="75" rend="displayNum"/>̔Ιμέρα αἵτε φύοντι παρʼ ὄχθῃσιν ποταμοῖο,
            <lb/>εὖτε χιὼν ὥς τις κατετάκετο μακρὸν ὑφʼ Αἷμον <lb/>ἢ?̓́Αθω ἢ?̔Ροδόπαν ἢ Καύκασον
            ἐσχατόωντα. <pb n="92"/>
            <lb/>ᾀσεῖ δʼ ὥς ποκʼ ἔδεκτο τὸν αἰπόλον εὐρέα λάρναξ <lb/>ζωὸν ἐόντα κακαῖσιν
            ἀτασθαλίαισιν ἄνακτος, <lb n="80" rend="displayNum"/>ὥς τέ νιν αἱ σιμαὶ λειμωνόθε φέρβον
            ἰοῖσαι <lb/>κέδρον ἐς ἁδεῖαν μαλακοῖς ἄνθεσσι μέλισσαι, <lb/>οὕνεκά οἱ γλυκὺ Μοῖσα κατὰ
            στόματος χέε νέκταρ. <lb/>ὦ μακαριστὲ Κομάτα, τύ θην τάδε τερπνὰ πεπόνθεις, <lb/>καὶ τὺ
            κατεκλᾴσθης ἐς λάρνακα, καὶ τὺ μελισσᾶν <lb n="85" rend="displayNum"/>κηρία φερβόμενος
            ἔτος ὥριον ἐξεπόνασας. <lb/>αἴθʼ ἐπʼ ἐμεῦ ζωοῖς ἐναρίθμιος ὤφελες εἶμεν, <lb/>ὥς τοι
            ἐγὼν ἐνόμευον ἀνʼ ὤρεα τὰς καλὰς αἶγας <lb/>φωνᾶς εἰσαΐων, τὺ δʼ ὑπὸ δρυσὶν ἢ ὑπὸ
            πεύκαις <lb/>ἁδὺ μελισδόμενος κατεκέκλισο θεῖε Κομάτα. <lb rend="displayNumAndIndent"
              n="90"/>χὡ μὲν τόσσʼ εἰπὼν ἀπεπαύσατο· τὸν δὲ μετʼ αὖθις <lb/>κἠγὼ τοῖʼ ἐφάμαν·
              <q>Λυκίδα φίλε, πολλὰ μὲν ἄλλα <lb/>νύμφαι κἠμὲ δίδαξαν ἀνʼ ὤρεα βουκολέοντα
              <lb/>ἐσθλά, τά που καὶ Ζηνὸς ἐπὶ θρόνον ἄγαγε φάμα· <lb/>ἀλλὰ τόγʼ ἐκ πάντων μέγʼ
              ὑπείροχον, ᾧ τυ γεραίρειν <lb/>ἀρξεῦμʼ· ἀλλʼ ὑπάκουσον, ἐπεὶ φίλος ἔπλεο
            Μοίσαις.</q></p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Σιμιχίδας</speaker>
          <p>
            <lb rend="displayNumAndIndent"/>Σιμιχίδᾳ μὲν?̓́Ερωτες ἐπέπταρον· ἦ γὰρ ὁ δειλὸς <lb
              n="97" rend="displayNum"/>τόσσον ἐρᾷ Μυρτοῦς, ὅσον εἴαρος αἶγες ἐρᾶντι. <lb/>ὥρατος δʼ
            ὁ τὰ πάντα φιλαίτατος ἀνέρι τήνῳ <lb/>παιδὸς ὑπὸ σπλάγχνοισιν ἔχει πόθον.
            οἶδεν?̓́Αριστις, <lb/>ἐσθλὸς ἀνήρ, μέγʼ ἄριστος, ὃν οὐδέ κεν αὐτὸς ἀείδειν <lb n="101"
              rend="displayNum"/>Φοῖβος σὺν φόρμιγγι παρὰ τριπόδεσσι μεγαίροι, <lb/>ὡς ἐκ
            παιδὸς?̓́Αρατος ὑπʼ ὀστέον αἴθετʼ ἔρωτι. <lb/>τόν μοι Πάν,?̔Ομόλας ἐρατὸν πέδον ὅστε
            λέλογχας, <pb n="93"/>
            <lb/>ἄκλητον κείνοιο φίλας ἐς χεῖρας ἐρείσαις, <lb n="105" rend="displayNum"/>εἴτʼ ἐστʼ
            ἆρα Φιλῖνος ὁ μαλθακὸς εἴτέ τις ἄλλος. <lb/>κἢν μὲν ταῦτʼ ἔρδῃς ὦ Πὰν φίλε, μή τί τυ
            παῖδες <lb/>̓Αρκαδικοὶ σκίλλαισιν ὑπὸ πλευράς τε καὶ ὤμους <lb/>τανίκα μαστίσδοιεν, ὅτε
            κρέα τυτθὰ παρείη· <lb/>εἰ δʼ ἄλλως νεύσαις, κατὰ μὲν χρόα πάντʼ ὀνύχεσσι <lb n="110"
              rend="displayNum"/>δακνόμενος κνάσαιο καὶ ἐν κνίδαισι καθεύδοις, <lb/>εἴης δʼ?̓Ηδωνῶν
            μὲν ἐν ὤρεσι χείματι μέσσῳ <lb/>̔́Εβρον πὰρ ποταμὸν τετραμμένος ἐγγύθεν ἄρκτω, <lb/>ἐν
            δὲ θέρει πυμάτοισι παρʼ Αἰθιόπεσσι νομεύοις <lb/>πέτρᾳ ὕπο Βλεμύων, ὅθεν οὐκέτι Νεῖλος
            ὁρατός. <lb n="115" rend="displayNum"/>ὔμμες δʼ?̔Υετίδος καὶ Βυβλίδος ἁδὺ λιπόντες
            <lb/>νᾶμα καὶ Οἰκεῦντα, ξανθᾶς ἕδος αἰπὺ Διώνας, <lb/>ὦ μάλοισιν?̓́Ερωτες ἐρευθομένοισιν
            ὁμοῖοι, <lb/>βάλλετέ μοι τόξοισι τὸν ἱμερόεντα Φιλῖνον, <lb/>βάλλετʼ, ἐπεὶ τὸν ξεῖνον ὁ
            δύσμορος οὐκ ἐλεεῖ μευ. <lb n="120" rend="displayNum"/>καὶ δὴ μὰν ἀπίοιο πεπαίτερος, αἱ
            δὲ γυναῖκες <lb/><q>αἰαῖ" φαντὶ "Φιλῖνε, τό τοι καλὸν ἄνθος ἀπορρεῖ.</q>
            <lb/>μηκέτι τοι φρουρέωμες ἐπὶ προθύροισιν?̓́Αρατε, <lb/>μηδὲ πόδας τρίβωμες· ὁ δʼ
            ὄρθριος ἄλλον ἀλέκτωρ <lb/>κοκκύζων νάρκαισιν ἀνιαραῖσι διδοίη, <lb/>εἷς δʼ ἀπὸ τᾶσδε
            φέριστε Μόλων ἄγχοιτο παλαίστρας, <lb n="126" rend="displayNum"/>ἄμμιν δʼ ἁσυχία τε
            μέλοι γραία τε παρείη, <lb/>ἅτις ἐπιφθύζοισα τὰ μὴ καλὰ νόσφιν ἐρύκοι. <lb
              rend="displayNumAndIndent"/>τόσσʼ ἐφάμαν· ὁ δέ μοι τὸ λαγωβόλον, ἁδὺ γελάσσας <lb/>ὡς
            πάρος, ἐκ Μοισᾶν ξεινήιον ὤπασεν εἶμεν. <lb n="130" rend="displayNum"/>χὡ μὲν ἀποκλίνας
            ἐπʼ ἀριστερὰ τὰν ἐπὶ Πύξας <lb/>εἷρφʼ ὁδόν, αὐτὰρ ἐγώ τε καὶ Εὔκριτος ἐς Φρασιδάυω <pb
              n="94"/>
            <lb/>στραφθέντες χὡ καλὸς?̓Αμύντιχος ἔν τε βαθείαις <lb/>ἁδείας σχοίνοιο χαμευνίσιν
            ἐκλίνθημες <lb/>ἔν τε νεοτμάτοισι γεγαθότες οἰναρέοισι. <lb n="135" rend="displayNum"
            />πολλαὶ δʼ ἁμὶν ὕπερθε κατὰ κρατὸς δονέοντο <lb/>αἴγειροι πτελέαι τε· τὸ δʼ ἐγγύθεν
            ἱερὸν ὕδωρ <lb/>Νυμφᾶν ἐξ ἄντροιο κατειβόμενον κελάρυζε. <lb/>τοὶ δὲ ποτὶ σκιαραῖς
            ὀροδαμνίσιν αἰθαλίωνες <lb/>τέττιγες λαλαγεῦντες ἔχον πόνον· ἁ δʼ ὀλολυγὼν <lb n="140"
              rend="displayNum"/>τηλόθεν ἐν πυκιναῖσι βάτων τρύζεσκεν ἀκάνθαις. <lb/>ἄειδον κόρυδοι
            καὶ ἀκανθίδες, ἔστενε τρυγών, <lb/>πωτῶντο ξουθαὶ περὶ πίδακας ἀμφὶ μέλισσαι. <lb/>πάντʼ
            ὦσδεν θέρεος μάλα πίονος, ὦσδε δʼ ὀπώρας. <lb/>ὄχναι μὲν πὰρ ποσσί, παρὰ πλευραῖσι δὲ
            μᾶλα <lb n="145" rend="displayNum"/>δαψιλέως ἁμῖν ἐκυλίνδετο· τοὶ δʼ ἐκέχυντο
            <lb/>ὄρπακες βραβίλοισι καταβρίθοντες ἔραζε· <lb/>τετράενες δὲ πίθων ἀπελύετο κρατὸς
            ἄλειφαρ. <lb/>νύμφαι Κασταλίδες Παρνάσιον αἶπος ἔχοισαι, <lb/>ἆρά γέ πᾳ τοιόνδε Φόλω
            κατὰ λάινον ἄντρον <lb n="150" rend="displayNum"/>κρατῆρʼ?̔Ηρακλῆι γέρων ἐστήσατο
            Χείρων; <lb/>ἆρά γέ πᾳ τῆνον τὸν ποιμένα τὸν ποτʼ?̓Ανάπῳ, <lb/>τὸν κρατερὸν Πολύφαμον,
            ὃς ὤρεσι νᾶας ἔβαλλε, <lb/>τοῖον νέκταρ ἔπεισε κατʼ αὐλία ποσσὶ χορεῦσαι, <lb/>οἷον δὴ
            τόκα πῶμα διεκρανάσατε Νύμφαι <lb n="155" rend="displayNum"/>βωμῷ πὰρ Δάματρος ἀλῳάδος;
            ἇς ἐπὶ σωρῷ <lb/>αὖθις ἐγὼ πάξαιμι μέγα πτύον, ἁ δὲ γελάσσαι <lb/>δράγματα καὶ μάκωνας
            ἐν ἀμφοτέραισιν ἔχοισα. <pb n="95"/>
          </p>
        </sp>
      </div>
      <div n="8" type="poem">
        <head>Βουκολιασταὶ Δάφνις καὶ Μενάλκας</head>
        <p><lb/>Δάφνιδι τῷ χαρίεντι συνήντετο βουκολέοντι <lb/>μᾶλα νέμων, ὡς φαντί, κατʼ ὤρεα μακρὰ
          Μενάλκας. <lb/>ἄμφω τώγʼ ἤστην πυρροτρίχω, ἄμφω ἀνάβω, <lb/>ἄμφω συρίσδεν δεδαημένω, ἄμφω
          ἀείδεν. <lb n="5" rend="displayNum"/>πρᾶτος δʼ ὦν ποτὶ Δάφνιν ἰδὼν ἀγόρευε Μενάλκας·
            <lb/><q>μυκητᾶν ἐπίουρε βοῶν Δάφνι, λῇς μοι ἀεῖσαι; <lb/>φαμί τυ νικασεῖν, ὅσσον θέλω
            αὐτὸς ἀείδων.</q>
          <lb/>τὸν δʼ ἄρα χὡ Δάφνις τοιῷδʼ ἀπαμείβετο μύθῳ· <lb/><q>ποιμὴν εἰροπόκων ὀίων συριγκτὰ
            Μενάλκα, <lb n="10" rend="displayNum"/>οὔποτε νικασεῖς μʼ, οὐδʼ εἴ τι πάθοις τύγʼ
            ἀείδων.</q></p>
        <sp>
          <speaker>Μενάλκας</speaker>
          <p>
            <lb/>χρῄσδεις ὧν ἐσιδεῖν; χρῄσδεις καταθεῖναι ἄεθλον;</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Δάφνις</speaker>
          <p>
            <lb/>χρῄσδω τοῦτʼ ἐσιδεῖν, χρῄσδω καταθεῖναι ἄεθλον.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Μενάλκας</speaker>
          <p>
            <lb/>καὶ τίνα θησεύμεσθʼ, ὅτις ἁμῖν ἄρκιος εἴη;</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Δάφνις</speaker>
          <p>
            <lb/>μόσχον ἐγὼ θησῶ· τὺ δὲ θὲς ἰσομάτορα ἀμνόν.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Μενάλκας</speaker>
          <p>
            <lb n="15" rend="displayNum"/>οὐ θησῶ ποκα ἀμνόν, ἐπεὶ χαλεπὸς ὁ πατήρ μευ <lb/>χἁ
            μάτηρ, τὰ δὲ μᾶλα ποθέσπερα πάντʼ ἀριθμεῦντι. <pb n="96"/></p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Δάφνις</speaker>
          <p>
            <lb/>ἀλλὰ τί μὰν θησεῖς; τί δὲ τὸ πλέον ἑξεῖ ὁ νικῶν;</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Μενάλκας</speaker>
          <p>
            <lb/>σύριγγʼ ἃν ἐπόησα καλὰν ἐγὼ ἐννεάφωνον, <lb/>λευκὸν κηρὸν ἔχοισαν, ἴσον κάτω, ἶσον
            ἄνωθεν, <lb n="20" rend="displayNum"/>ταύταν κατθείην, τὰ δὲ τῶ πατρὸς οὐ καταθησῶ.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Δάφνις</speaker>
          <p>
            <lb/>ἦ μάν τοι κἠγὼ σύριγγʼ ἔχω ἐννεάφωνον. <lb/>λευκὸν κηρὸν ἔχοισαν, ἴσον κάτω, ἶσον
            ἄνωθεν. <lb/>πρώαν νιν συνέπαξʼ· ἔτι καὶ τὸν δάκτυλον ἀλγέω <lb/>τοῦτον, ἐπεὶ κάλαμός με
            διασχισθεὶς διέτμαξεν.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Μενάλκας</speaker>
          <p>
            <lb n="25" rend="displayNum"/>ἀλλὰ τίς ἄμμε κρινεῖ; τίς ἐπάκοος ἔσσεται ἁμέων;</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Δάφνις</speaker>
          <p>
            <lb/>τῆνον πῶς ἐνταῦθα τὸν αἰπόλον ἢν καλέσωμες; <lb/>ᾧ ποτὶ ταῖς ἐρίφοις ὁ κύων ὁ
            φάλαρος ὑλακτεῖ. <lb rend="displayNumAndIndent"/>χοἱ μὲν παῖδες ἄυσαν, ὁ δʼ αἰπόλος ἦνθʼ
            ἐπακοῦσαι. <lb/>χοἱ μὲν παῖδες ἄειδον, ὁ δʼ αἰπόλος ἤθελε κρίνειν. <lb n="30"
              rend="displayNum"/>πρᾶτος δʼ ὦν ἄειδε λαχὼν ἰυκτὰ Μενάλκας, <lb/>εἶτα δʼ ἀμοιβαίαν
            ὑπελάμβανε Δάφνις ἀοιδάν. <lb/><del>βουκολικάν· οὕτω δὲ Μενάλκας ἄρξατο
            πρᾶτος.</del></p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Μενάλκας</speaker>
          <p>
            <lb/>̓́Αγκεα καὶ ποταμοί, θεῖον γένος, αἴ τι Μενάλκας <lb rend="displayNumAndIndent"
            />πήποχʼ ὁ συριγκτὰς προσφιλὲς ᾆσε μέλος, <lb n="35" rend="displayNum"/>βόσκοιτʼ ἐκ
            ψυχᾶς τὰς ἀμνάδας· ἢν δέ ποκʼ ἔνθῃ <lb rend="displayNumAndIndent"/>Δάφνις ἔχων δαμάλας,
            μηδὲν ἔλασσον ἔχοι. <pb n="97"/></p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Δάφνις</speaker>
          <p>
            <lb/>κρᾶναι καὶ βοτάναι, γλυκερὸν φυτόν, αἴπερ ὁμοῖον <lb rend="displayNumAndIndent"
            />μουσίσδει Δάφνις ταῖσιν ἀηδονίσι, <lb/>τοῦτο τὸ βουκόλιον πιαίνετε· κἤν τι Μενάλκας
              <lb rend="displayNumAndIndent" n="40"/>τεῖδʼ ἀγάγῃ, χαίρων ἄφθονα πάντα νέμοι.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Μενάλκας</speaker>
          <p>
            <lb/>ἔνθʼ ὄις, ἔνθʼ αἶγες διδυματόκοι, ἔνθα μέλισσαι <lb rend="displayNumAndIndent"
            />σμήνεα πληροῦσιν, καὶ δρύες ὑψίτεραι, <lb/>ἔνθʼ ὁ καλὸς Μίλων βαίνει ποσίν· αἰ δʼ ἂν
            ἀφέρπῃ, <lb rend="displayNumAndIndent"/>χὡ ποιμὴν ξηρὸς τηνόθι χαἱ βοτάναι.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Δάφνις</speaker>
          <p>
            <lb n="45" rend="displayNum"/>παντᾷ ἔαρ, παντᾷ δὲ νομοί, παντᾷ δὲ γάλακτος <lb
              rend="displayNumAndIndent"/>οὔθατα πλήθουσιν, καὶ τὰ νέα τρέφεται, <lb/>ἐνθʼ ἁ καλὰ
            παῖς ἐπινίσσεται· αἰ δʼ ἂν ἀφέρπῃ, <lb rend="displayNumAndIndent"/>χὡ τὰς βῶς βόσκὡν χαἱ
            βόες αὐότεραι.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Μενάλκας</speaker>
          <p>
            <lb/>ὦ τράγε, τᾶν λευκᾶν αἰγῶν ἄνερ, ὧ βάθος ὕλας <lb rend="displayNumAndIndent" n="50"
            />μυρίον, (ὦ σιμαὶ δεῦτʼ ἐφʼ ὕδωρ ἔριφοι·) <lb/>ἐν τήνῳ γὰρ τῆνος· ἴθʼ ὦ κόλε καὶ λέγε·
            Μίλων, <lb rend="displayNumAndIndent"/>ὁ Πρωτεὺς φώκας καὶ θεὸς ὢν ἔνεμε.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Δάφνις</speaker>
          <p>
            <lb/>μή μοι γᾶν Πέλοπος, μή μοι χρύσεια τάλαντα <lb rend="displayNumAndIndent"/>εἴη
            ἔχειν, μηδὲ πρόσθε θέειν ἀνέμων· <lb n="55" rend="displayNum"/>ἀλλʼ ὑπὸ τᾷ πέτρᾳ τᾷδʼ
            ᾁσομαι, ἀγκὰς ἔχων τυ, <lb rend="displayNumAndIndent"/>σύννομα μᾶλʼ ἐσορῶν, τὰν Σικελὰν
            ἐς ἅλα.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Δάφνις</speaker>
          <p>
            <lb/>δένδρεσι μὲν χειμὼν φοβερὸν κακόν, ὕδασι δʼ αὐχμός, <lb rend="displayNumAndIndent"
            />ὄρνισιν δʼ ὕσπλαγξ, ἀγροτέροις δὲ λίνα, <pb n="98"/>
            <lb/>ἀνδρὶ δὲ παρθενικᾶς ἁπαλᾶς πόθος. ὦ πάτερ ὦ Ζεῦ, <lb rend="displayNumAndIndent"
              n="60"/>οὐ μόνος ἠράσθην· καὶ τὺ γυναικοφίλας. <lb rend="displayNumAndIndent"/>ταῦτα
            μὲν ὦν διʼ ἀμοιβαίων οἱ παῖδες ἄεισαν· <lb/>τὰν πυμάταν δʼ ᾠδὰν οὑτῶς ἐξᾶρχε Μενάλκας.
              <lb rend="displayNumAndIndent"/>Φεἰδευ τᾶν ἐρίφων, φείδευ λύκε τᾶν τοκάδων μευ,
            <lb/>μηδʼ ἀδίκει μʼ, ὅτι μικκὸς ἐὼν πολλαῖσιν ὁμαρτέω. <lb n="65" rend="displayNum"/>ὦ
            Λάμπουρε κύον, οὕτω βαθὺς ὕπνος ἔχει τυ; <lb/>οὐ χρὴ κοιμᾶσθαι βαθέως σὺν παιδὶ νέμοντα.
            <lb/>ταὶ δʼ ὄιες, μηδʼ ὔμμες ὀκνεῖθʼ ἁπαλᾶς κορέσασθαι <lb/>ποίας· οὔτι καμεῖσθʼ, ὅκκʼ
            αὖ πάλιν ἅδε φύηται. <lb/>σίττα νέμεσθε νέμεσθε, τὰ δʼ οὔθατα πλήσατε πᾶσαι, <lb/>ὡς τὸ
            μὲν ὥρνες ἔχωντι, τὸ δʼ ἐς ταλάρως ἀποθῶμαι. <lb rend="displayNumAndIndent"/>δεύτερος αὖ
            Δάφνις λιγυρῶς ἀνεβάλλετʼ ἀείδειν· <lb/>κἠμὲ γὰρ ἐκ τὤντρω σύνοφρυς κόρα ἐχθὲς ἰδοῖσα
            <lb/>τὰς δαμάλας παρελᾶντα καλὸν καλὸν ἦμεν ἔφασκεν· <lb/>οὐ μὰν οὐδὲ λόγον ἐκρίθην ἄπο,
            τὤμπικρον αὐτᾷ, <lb n="75" rend="displayNum"/>ἀλλὰ κάτω βλέψας τὰν ἁμετέραν ὁδὸν εἷρπον.
            <lb/>ἁδεῖʼ ἁ φωνὰ τᾶς πόρτιος, ἁδὺ τὸ πνεῦμα· <lb/><del>ἁδὺ δὲ χὡ μόσχος γαρύεται, ἁδὺ
              δὲ χἁ βῶς·</del>
            <lb/>ἁδὺ δὲ τῶ θέρεος παρʼ ὕδωρ ῥέον αἰθριοκοιτεῖν. <lb/>τᾷ δρυῒ ταὶ βάλανοι κόσμος, τᾷ
            μαλίδι μᾶλα, <lb n="80" rend="displayNum"/>τᾷ βοῒ δʼ ἁ μόσχος, τῷ βουκόλῳ αἱ βόες αὐταί.
              <lb rend="displayNumAndIndent"/>̔̀Ως οἱ παῖδες ἄεισαν, ὁ δʼ αἰπόλος ὧδʼ ἀγόρευεν·
            <lb/>ἁδύ τι τὸ στόμα τευ καὶ ἐφίμερος ὦ Δάφνι φωνά. <lb/>κρέσσον μελπομένω τευ ἀκουέμεν
            ἢ μέλι λείχειν. <lb/>λάζεο τὰς σύριγγας· ἐνίκασας γὰρ ἀείδων. <pb n="99"/>
            <lb n="85" rend="displayNum"/>αἰ δέ τι λῇς με καὶ αὐτὸν ἅμʼ αἰπολέοντα διδάξαι,
            <lb/>τήναν τὰν μιτύλαν δωσῶ τὰ δίδακτρά τοι αἶγα, <lb/>ἅτις ὑπὲρ κεφαλᾶς αἰεὶ τὸν
            ἀμολγέα πληροῖ. <lb rend="displayNumAndIndent"/>̔Ως μὲν ὁ παῖς ἐχάρη καὶ ἀνάλατο καὶ
            πλατάγησε <lb/>νικάσας, οὑτῶς ἐπὶ ματέρι νεβρὸς ἅλοιτο. <lb n="90" rend="displayNum"/>ὡς
            δὲ κατεσμύχθη καὶ ἀνετράπετο φρένα λύπᾳ <lb/>ὥτερος, οὕτω καὶ νύμφα γαμεθεῖσʼ ἀκάχοιτο.
            <lb/>κἠκ τούτω πρᾶτος παρὰ ποιμέσι Δάφνις ἔγεντο, <lb/>καὶ Νύμφαν ἄκρηβος ἐὼν ἔτι Ναΐδα
            γᾶμεν. </p>
        </sp>
      </div>
      <div n="9" type="poem">
        <head>Βουκολιασταὶ Δάφνις καὶ Μενάλκας</head>
        <p><lb/><del>Βουκολιάζεο Δάφνι, τὺ δʼ ᾠδᾶς ἄρχεο πρᾶτος,</del>
          <lb/><del>ᾠδᾶς ἄρχεο Δάφνι, συναψάσθω δὲ Μενάλκας,</del>
          <lb/><del>μόσχως βουσὶν ὑφέντες, ὑπὸ στείραισι δὲ ταύρως.</del>
          <lb/><del>χοἱ μὲν ἁμᾷ βόσκοιντο καὶ ἐν φύλλοισι πλανῷντο</del>
          <lb n="5" rend="displayNum"/><del>μηδὲν ἀτιμαγελεῦντες· ἐμὶν δὲ τὺ βουκολιάζευ</del>
          <lb/><del>ἐκτόθεν, ἄλλωθεν δὲ ποτικρίνοιτο Μενάλκας.</del></p>
        <sp>
          <speaker>Δάφνις</speaker>
          <p>
            <lb/>̔Αδὺ μὲν ἁ μόσχος γαρύεται, ἁδὺ δὲ χἁ βοῦς, <lb/>ἁδὺ δὲ χἁ σῦριγξ χὡ βουκόλος, ἁδὺ
            δὲ κἠγών. <lb/>ἔστι δέ μοι παρʼ ὕδωρ ψυχρὸν στιβάς, ἐν δὲ νένασται <lb n="10"
              rend="displayNum"/>λευκᾶν ἐκ δαμαλᾶν καλὰ δέρματα, τάς μοι ἁπάσας <lb/>λὶψ κόμαρον
            τρωγοίσας ἀπὸ σκοπιᾶς ἐτίναξε. <pb n="100"/>
            <lb/>τῶ δὲ θέρευς φρύγοντος ἐγὼ τόσσον μελεδαίνω, <lb/>ὅσσον ἐρῶντε πατρὸς μύθων καὶ
            ματρὸς ἀκούειν. <lb rend="displayNumAndIndent"/>οὑτῶς Δάφνις ἄεισεν ἐμίν, οὑτῶς δὲ
            Μενάλκας.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Μενάλκας</speaker>
          <p>
            <lb n="15" rend="displayNum"/>Αἴτνα μᾶτερ ἐμά, κἠγὼ καλὸν ἄντρον ἐνοικέω <lb/>κοίλαις ἐν
            πέτραισιν· ἔχω δέ τοι ὅσσʼ ἐν ὀνείρῳ <lb/>φαίνονται, πολλὰς μὲν ὄις, πολλὰς δὲ χιμαίρας,
            <lb/>ὧν μοι πρὸς κεφαλᾷ καὶ πρὸς ποσὶ κώεα κεῖται. <lb/>ἐν πυρὶ δὲ δρυίνῳ χόρια ζεῖ, ἐν
            πυρὶ δʼ αὖαι <lb n="20" rend="displayNum"/>φαγοὶ χειμαίνοντος· ἔχω δέ τοι οὐδʼ ὅσον ὤραν
            <lb/>χείματος ἢ νωδὸς καρύων ἀμύλοιο παρόντος. <lb rend="displayNumAndIndent"/>τοῖς μὲν
            ἐπεπλατάγησα καὶ αὐτίκα δῶρον ἔδωκα, <lb/>Δάφνιδι μὲν κορύναν, τάν μοι πατρὸς ἔτρεφεν
            ἀγρός, <lb/>αὐτοφυῆ, τὰν οὐδʼ ἂν ἴσως μωμάσατο τέκτων, <lb n="25" rend="displayNum"
            />τήνῳ δὲ στρόμβω καλὸν ὄστρακον, ὧ κρέας αὐτὸς <lb/>σιτήθην πέτραισιν ἐν?̓Ικαρίαισι
            δοκεύσας, <lb/>πέντε ταμὼν πέντʼ οὖσιν· ὁ δʼ ἐγκαναχήσατο κόχλῳ. <lb
              rend="displayNumAndIndent"/>Βουκολικαὶ Μοῖσαι μάλα χαίρετε, φαίνετε δʼ ᾠδάς, <lb/>τάς
            ποκʼ ἐγὼ τήνοισι παρὼν ἄεισα νομεῦσι, <lb n="30" rend="displayNum"/>μηκέτʼ ἐπὶ γλώσσας
            ἄκρας ὀλοφυγγόνα φύσω. <lb/>τέττιξ μὲν τέττιγι φίλος, μύρμακι δὲ μύρμαξ, <lb/>ἴρηκες δʼ
            ἴρηξιν, ἐμὶν δέ τε μοῖσα καὶ ᾠδά. <lb/>τᾶς μοι πᾶς εἴη πλεῖος δόμος. οὔτε γὰρ ὕπνος
            <lb/>οὔτʼ ἔαρ ἐξαπίνας γλυκερώτερον, οὔτε μελίσσαις <lb n="35" rend="displayNum"/>ἄνθεα·
            τόσσον ἐμὶν Μοῖσαι φίλαι. οὓς μὲν ὁρεῦντι <lb/>γαθεῦσαι, τοὺς δʼ οὔτι ποτῷ δαλήσατο
            Κίρκη. <pb n="101"/>
          </p>
        </sp>
      </div>
      <div n="10" type="poem">
        <head>ἐργατίναι ἢ Θερισταί</head>
        <sp>
          <speaker>Μίλων</speaker>
          <p>
            <lb/>̓Εργατίνα βουκαῖε, τί νῦν ᾦζυρὲ πεπόνθεις; <lb/>οὔθʼ ἑὸν ὄγμον ἄγειν ὀρθὸν δύνᾳ, ὡς
            τὸ πρὶν ἆγες, <lb/>οὔθʼ ἅμα λᾳοτομεῖς τῷ πλατίον, ἀλλʼ ἀπολείπῃ <lb/>ὥσπερ ὄις ποίμνας,
            ἇς τὸν πόδα κάκτος ἔτυψε. <lb n="5" rend="displayNum"/>ποῖός τις δείλαν τυ καὶ ἐκ μέσω
            ἄματος ἐσσῇ, <lb/>ὃς νῦν ἀρχόμενος τᾶς αὔλακος οὐκ ἀποτρώγεις;</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Βάττος</speaker>
          <p>
            <lb/>Μίλων ὀψαμάτα, πέτρας ἀπόκομμʼ ἀτεράμνω, <lb/>οὐδαμά τοι συνέβα ποθέσαι τινὰ τῶν
            ἀπεόντων;</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Μίλων</speaker>
          <p>
            <lb/>οὐδαμά. τίς δὲ πόθος τῶν ἔκτοθεν ἐργάτᾳ ἀνδρί;</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Βάττος</speaker>
          <p>
            <lb n="10" rend="displayNum"/>οὐδαμά νυν συνέβα τοι ἀγρυπνῆσαι διʼ ἔρωτα;</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Μίλων</speaker>
          <p>
            <lb/>μηδέ γε συμβαίη· χαλεπὸν χορίω κύνα γεῦσαι.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Βάττος</speaker>
          <p>
            <lb/>ἀλλʼ ἐγὼ ὦ Μίλων ἔραμαι σχεδὸν ἑνδεκαταῖος.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Μίλων</speaker>
          <p>
            <lb/>ἐκ πίθω ἀντλεῖς δῆλον· ἐγὼ δʼ ἔχω οὐδʼ ἅλις ὄξος.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Βάττος</speaker>
          <p>
            <lb/>τοιγάρτοι πρὸ θυρᾶν μοι ἀπὸ σπόρω ἄσκαλα πάντα. <pb n="102"/></p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Μίλων</speaker>
          <p>
            <lb n="15" rend="displayNum"/>τίς δέ τυ τᾶν παίδων λυμαίνεται;</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Βάττος</speaker>
          <p>
            <lb rend="displayNumAndIndent"/>ἁ Πολυβώτα, <lb/>ἃ πρᾶν ἀμάντεσσι παρʼ?̔Ιπποκίωνι
            ποταύλει.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Μίλων</speaker>
          <p>
            <lb/>εὗρε θεὸς τὸν ἀλιτρόν· ἔχεις πάλαι ὧν ἐπεθύμεις. <lb/>μάντίς τοι τὰν νύκτα
            χροϊξεῖθʼ ἁ καλαμαία.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Βάττος</speaker>
          <p>
            <lb/>μωμᾶσθαί μʼ ἄρχῃ τύ· τυφλὸς δʼ οὐκ αὐτὸς ὁ Πλοῦτος, <lb n="20" rend="displayNum"
            />ἀλλὰ καὶ ὡφρόντιστος?̓́Ερως. μὴ δὴ μέγα μυθεῦ.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Μίλων</speaker>
          <p>
            <lb/>οὐ μέγα μυθεῦμαι· τὺ μόνον κατάβαλλε τὸ λᾷον, <lb/>καί τι κόρας φιλικὸν μέλος
            ἀμβάλευ. ἅδιον οὑτῶς <lb/>ἐργαξῇ· καὶ μὰν πρότερόν ποκα μουσικὸς ἦσθα.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Βάττος</speaker>
          <p>
            <lb/>Μοῖσαι Πιερίδες, συναείσατε τὰν ῥαδινάν μοι <lb/>παῖδʼ· ὧν γάρ χʼ ἅψησθε θεαί, καλὰ
            πάντα ποεῖτε. <lb n="26" rend="displayNum"/>Βομβύκα χαρίεσσα, Σύραν καλέοντί τυ πάντες,
            <lb/>ἰσχνὰν ἁλιόκαυστον, ἐγὼ δὲ μόνος μελίχλωρον. <lb/>καὶ τὸ ἴον μέλαν ἐστὶ καὶ ἁ
            γραπτὰ ὑάκινθος, <lb/>ἀλλʼ ἔμπας ἐν τοῖς στεφάνοις τὰ πρᾶτα λέγονται. <lb n="30"
              rend="displayNum"/>ἁ αἲξ τὰν κύτισον, ὁ λύκος τὰν αἶγα διώκει, <lb/>ἁ γέρανος
            τὤροτρον, ἐγὼ δʼ ἐπὶ τὶν μεμάνημαι. <lb/>αἴθέ μοι ἦς, ὅσσα Κροῖσόν ποκα φαντὶ πεπᾶσθαι,
            <lb/>χρύσεοι ἀμφότεροί κʼ ἀνεκείμεθα τᾷ?̓Αφροδίτᾳ, <lb/>τὼς αὐλὼς μὲν ἔχοισα καὶ ἢ ῥόδον
            ἢ μᾶλον τύ, <pb n="103"/>
            <lb/>σχῆμα δʼ ἐγὼ καὶ καινὰς ἐπʼ ἀμφοτέροισιν ἀμύκλας. <lb n="36" rend="displayNum"
            />Βομβύκα χαρίεσσʼ, οἱ μὲν πόδες ἀστράγαλοί τευς, <lb/>ἁ φωνὰ δὲ τρύχνος· τὸν μὰν τρόπον
            οὐκ ἔχω εἰπεῖν.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Μίλων</speaker>
          <p>
            <lb/>͂̓Η καλὰς ἄμμι ποέων ἐλελήθει βοῦκος ἀοιδάς. <lb/>ὡς εὖ τὰν ἰδέαν τᾶς ἁρμονίας
            ἐμέτρησεν. <lb n="40" rend="displayNum"/>ὤμοι τῶ πώγωνος, ὃν ἀλιθίως ἀνέφυσα. <lb/>θᾶσαι
            δὴ καὶ ταῦτα τὰ τῶ θείω Λιτυέρσα. <lb rend="displayNumAndIndent"/>Δάματερ πολύκαρπε
            πολύσταχυ, τοῦτο τὸ λᾷον <lb/>εὔεργόν τʼ εἴη καὶ κάρπιμον ὅττι μάλιστα. <lb/>Σφίγγετʼ
            ἀμαλλοδέται τὰ δράγματα, μὴ παριών τις <lb n="45" rend="displayNum"/>εἴποι· <q>σύκινοι
              ἄνδρες, ἀπώλετο χοὗτος ὁ μισθός.</q>
            <lb/>̓Ες βορέην ἄνεμον τᾶς κόρθυος ἁ τομὰ ὔμμιν <lb/>ἢ ζέφυρον βλεπέτω· πιαίνεται ὁ
            στάχυς οὑτῶς. <lb/>σῖτον ἀλοιῶντας φεύγειν τὸ μεσαμβρινὸν ὕπνον· <lb/>ἐκ καλάμας ἄχυρον
            τελέθει τημόσδε μάλιστα. <lb n="50" rend="displayNum"/>ἄρχεσθαι δʼ ἀμῶντας ἐγειρομένω
            κορυδαλλῶ, <lb/>καὶ λήγειν εὕδοντος, ἐλινῦσαι δὲ τὸ καῦμα. <lb/>εὐκτὸς ὁ τῶ βατράχω
            παῖδες βίος· οὐ μελεδαίνει <lb/>τὸν προπιεῖν ἐγχεῦντα· πάρεστι γὰρ ἄφθονον αὐτῷ.
            <lb/>κάλλιον ὦπιμελητὰ φιλάργυρε τὸν φακὸν ἕψειν· <lb n="55" rend="displayNum"/>μή τι
            τάμῃς τὰν χεῖρα καταπρίων τὸ κύμινον. <lb rend="displayNumAndIndent"/>ταῦτα χρὴ
            μοχθεῦντας ἐν ἁλίῳ ἄνδρας ἀείδειν, <lb/>τὸν δὲ τεὸν βουκαῖε πρέπει λιμηρὸν ἔρωτα
            <lb/>μυθίσδεν τᾷ ματρὶ κατʼ εὐνὰν ὀρθρευοίσᾳ. <pb n="104"/>
          </p>
        </sp>
      </div>
      <div n="11" type="poem">
        <head>Κύκλωψ</head>
        <p><lb/>οὐδὲν πὸτ τὸν ἔρωτα πεφύκει φάρμακον ἄλλο <lb/>Νικία οὔτʼ ἔγχριστον, ἐμὶν δοκεῖ,
          οὔτʼ ἐπίπαστον, <lb/>ἢ ταὶ Πιερίδες· κοῦφον δέ τι τοῦτο καὶ ἁδὺ <lb/>γίνετʼ ἐπʼ ἀνθρώποις,
          εὑρεῖν δʼ οὐ ῥᾴδιόν ἐστι. <lb n="5" rend="displayNum"/>γινώσκειν δʼ οἶμαί τυ καλῶς ἰατρὸν
          ἐόντα <lb/>καὶ ταῖς ἐννέα δὴ πεφιλάμενον ἔξοχα Μοίσαις. <lb/>οὕτω γοῦν ῥάιστα διᾶγʼ ὁ
          Κύκλωψ ὁ παρʼ ἁμῖν, <lb/>ὡρχαῖος Πολύφαμος, ὅκʼ ἤρατο τᾶς Γαλατείας, <lb/>ἄρτι γενειάσδων
          περὶ τὸ στόμα τὼς κροτάφως τε. <lb n="10" rend="displayNum"/>ἤρατο δʼ οὐ μάλοις οὐδὲ ῥόδῳ
          οὐδὲ κικίννοις, <lb/>ἀλλʼ ὀρθαῖς μανίαις, ἁγεῖτο δὲ πάντα πάρεργα. <lb/>πολλάκι ταὶ ὄιες
          ποτὶ ταὐλίον αὐταὶ ἀπῆνθον <lb/>χλωρᾶς ἐκ βοτάνας· ὁ δὲ τὰν Γαλάτειαν ἀείδων <lb/>αὐτόθʼ
          ἐπʼ ἀιόνος κατετάκετο φυκιοέσσας <lb n="15" rend="displayNum"/>ἐξ ἀοῦς, ἔχθιστον ἔχων
          ὑποκάρδιον ἕλκος <lb/>Κύπριδος ἐκ μεγάλας, τό οἱ ἥπατι πᾶξε βέλεμνον. <lb/>ἀλλὰ τὸ
          φάρμακον εὗρε, καθεζόμενος δʼ ἐπὶ πέτρας <lb/>ὑψηλᾶς ἐς πόντον ὁρῶν ἄειδε τοιαῦτα. <lb
            rend="displayNumAndIndent"/>͂̓Ω λευκὰ Γαλάτεια, τί τὸν φιλέοντʼ ἀποβάλλῃ; <lb n="20"
            rend="displayNum"/>λευκοτέρα πακτᾶς ποτιδεῖν, ἁπαλωτέρα ἀρνός, <lb/>μόσχω γαυροτέρα,
          σφριγανωτέρα ὄμφακος ὠμᾶς. <pb n="105"/>
          <lb/>φοιτῇς δʼ αὖθʼ οὑτῶς, ὅκκα γλυκὺς ὕπνος ἔχῃ με, <lb/>οἴχῃ δʼ εὐθὺς ἰοῖσʼ, ὅκκα γλυκὺς
          ὕπνος ἀνῇ με, <lb/>φεύγεις δʼ ὥσπερ ὄις πολιὸν λύκον ἀθρήσασα. <lb n="25"
            rend="displayNum"/>ἠράσθην μὲν ἔγωγα τεοῦς κόρα, ἁνίκα πρᾶτον <lb/>ἦνθες ἐμᾷ σὺν ματρὶ
          θέλοισʼ ὑακίνθινα φύλλα <lb/>ἐξ ὄρεος δρέψασθαι, ἐγὼ δʼ ὁδὸν ἁγεμόνευον. <lb/>παύσασθαι δʼ
          ἐσιδών τυ καὶ ὕστερον οὐδέ τί πᾳ νῦν <lb/>ἐκ τήνω δύναμαι· τὶν δʼ οὐ μέλει, οὐ μὰ Δίʼ
          οὐδέν. <lb n="30" rend="displayNum"/>γινώσκω χαρίεσσα κόρα, τίνος ὥνεκα φεύγεις·
          <lb/>ὥνεκά μοι λασία μὲν ὀφρῦς ἐπὶ παντὶ μετώπῳ <lb/>ἐξ ὠτὸς τέταται ποτὶ θὥτερον ὦς μία
          μακρά, <lb/>εἷς δʼ ὀφθαλμὸς ἔπεστι, πλατεῖα δὲ ῥὶς ἐπὶ χείλει. <lb/>ἀλλʼ οὗτος τοιοῦτος
          ἐὼν βοτὰ χίλια βόσκω, <lb n="35" rend="displayNum"/>κἠκ τούτων τὸ κράτιστον ἀμελγόμενος
          γάλα πίνω· <lb/>τυρὸς δʼ οὐ λείπει μʼ οὔτʼ ἐν θέρει οὔτʼ ἐν ὀπώρᾳ, <lb/>οὐ χειμῶνος ἄκρω·
          ταρσοὶ δʼ ὑπεραχθέες αἰεί. <lb/>συρίσδεν δʼ ὡς οὔτις ἐπίσταμαι ὧδε Κυκλώπων, <lb/>τὶν τὸ
          φίλον γλυκύμαλον ἁμᾷ κἠμαυτὸν ἀείδων <lb/>πολλάκι νυκτὸς ἀωρί. τρέφω δέ τοι ἕνδεκα νεβρὼς
            <lb n="41" rend="displayNum"/>πάσας μηνοφόρως καὶ σκύμνως τέσσαρας ἄρκτων. <lb/>ἀλλʼ
          ἀφίκευσο ποθʼ ἁμέ, καὶ ἑξεῖς οὐδὲν ἔλασσον, <lb/>τὰν γλαυκὰν δὲ θάλασσαν ἔα ποτὶ χέρσον
          ὀρεχθεῖν. <lb/>ἅδιον ἐν τὤντρῳ παρʼ ἐμὶν τὰν νύκτα διαξεῖς. <lb n="45" rend="displayNum"
          />ἐντὶ δάφναι τηνεῖ, ἐντὶ ῥαδιναὶ κυπάρισσοι, <lb/>ἔστι μέλας κισσός, ἔστʼ ἄμπελος ἁ
          γλυκύκαρπος, <lb/>ἔστι ψυχρὸν ὕδωρ, τό μοι ἁ πολυδένδρεος Αἴτνα <lb/>λευκᾶς ἐκ χιόνος
          ποτὸν ἀμβρόσιον προΐητι. <lb/>τίς κα τῶνδε θάλασσαν ἔχειν καὶ κύμαθʼ ἕλοιτο; <pb n="106"/>
          <lb n="50" rend="displayNum"/>αἰ δέ τοι αὐτὸς ἐγὼ δοκέω λασιώτερος ἦμεν, <lb/>ἐντὶ δρυὸς
          ξύλα μοι καὶ ὑπὸ σποδῷ ἀκάματον πῦρ. <lb/>καιόμενος δʼ ὑπὸ τεῦς καὶ τὰν ψυχὰν ἀνεχοίμαν
          <lb/>καὶ τὸν ἕνʼ ὀφθαλμόν, τῶ μοι γλυκερώτερον οὐδέν. <lb/>ὤμοι, ὅ τʼ οὐκ ἔτεκέν μʼ ἁ
          μάτηρ βραγχίʼ ἔχοντα, <lb n="55" rend="displayNum"/>ὡς κατέδυν ποτὶ τὶν καὶ τὰν χέρα τευς
          ἐφίλασα, <lb/>αἰ μὴ τὸ στόμα λῇς, ἔφερον δέ τοι ἢ κρίνα λευκὰ <lb/>ἢ μάκωνʼ ἁπαλὰν ἐρυθρὰ
          πλαταγώνιʼ ἔχοισαν. <lb/>ἀλλὰ τὰ μὲν θέρεος, τὰ δὲ γίνεται ἐν χειμῶνι, <lb/>ὥστʼ οὐκ ἄν
          τοι ταῦτα φέρειν ἅμα πάντʼ ἐδυνάθην. <lb n="60" rend="displayNum"/>νῦν μὰν ὦ κόριον, νῦν
          αὐτόγα νεῖν κε μάθοιμι, <lb/>αἴκά τις σὺν ναῒ πλέων ξένος ὧδʼ ἀφίκηται, <lb/>ὡς εἰδῶ, τί
          ποθʼ ἁδὺ κατοικεῖν τὸν βυθὸν ὔμμιν. <lb/>ἐξένθοις Γαλάτεια καὶ ἐξενθοῖσα λάθοιο <lb/>ὥσπερ
          ἐγὼ νῦν ὧδε καθήμενος οἴκαδʼ ἀπενθεῖν. <lb/>ποιμαίνειν δʼ ἐθέλοις σὺν ἐμὶν ἅμα καὶ γάλʼ
          ἀμέλγειν <lb n="66" rend="displayNum"/>καὶ τυρὸν πᾶξαι τάμισον δριμεῖαν ἐνεῖσα. <lb/>ἁ
          μάτηρ ἀδικεῖ με μόνα, καὶ μέμφομαι αὐτᾷ· <lb/>οὐδὲν πήποχʼ ὅλως ποτὶ τὶν φίλον εἶπεν ὑπέρ
          μευ, <lb/>καὶ ταῦτʼ ἆμαρ ἐπʼ ἆμαρ ὁρεῦσά με λεπτὸν ἐόντα. <lb n="70" rend="displayNum"
          />φασῶ τὰν κεφαλὰν καὶ τὼς πόδας ἀμφοτέρως μευ <lb/>σφύζειν, ὡς ἀνιαθῇ, ἐπεὶ κἠγὼν
          ἀνιῶμαι. <lb/>ὦ Κύκλωψ Κύκλωψ, πᾷ τὰς φρένας ἐκπεπότασαι; <lb/>αἴκʼ ἐνθὼν θαλάρως τε
          πλέκοις καὶ θαλλὸν ἀμάσας <lb/>ταῖς ἄρνεσσι φέροις, τάχα κα πολὺ μᾶλλον ἔχοις νῶν. <lb
            n="75" rend="displayNum"/>τὰν παρεοῖσαν ἄμελγε. τί τὸν φεύγοντα διώκεις; <lb/>εὑρησεῖς
          Γαλάτειαν ἴσως καὶ καλλίονʼ ἄλλαν. <lb/>πολλαὶ συμπαίσδέν με κόραι τὰν νύκτα κέλονται, <pb
            n="107"/>
          <lb/>κιχλίζοντι δὲ πᾶσαι, ἐπεί κʼ αὐταῖς ὑπακούσω <lb/>δῆλον ὅ τʼ ἐν τᾷ γᾷ κἠγώ τις
          φαίνομαι ἦμεν. <lb rend="displayNumAndIndent" n="80"/>οὕτω τοι Πολύφαμος ἐποίμαινεν τὸν
          ἔρωτα <lb/>μουσίσδων, ῥᾷον δὲ διᾶγʼ ἢ εἰ χρυσὸν ἔδωκεν. </p>
      </div>
      <div n="12" type="poem">
        <head>Ἀίτης</head>
        <p><lb/>̓́Ηλυθες ὦ φίλε κοῦρε τρίτῃ σὺν νυκτὶ καὶ ἀοῖ; <lb/>ἤλυθες· οἱ δὲ ποθεῦντες ἐν ἤματι
          γηράσκουσιν. <lb/>ὅσσον ἔαρ χειμῶνος, ὅσον μᾶλον βραβίλοιο <lb/>ἅδιον, ὅσσον ὄις σφετέρας
          λασιωτέρα ἀρνός, <lb n="5" rend="displayNum"/>ὅσσον παρθενικὴ προφέρει τριγάμοιο γυναικός,
          <lb/>ὅσσον ἐλαφροτέρη μόσχου νεβρός, ὅσσον ἀηδὼν <lb/>συμπάντων λιγύφωνος ἀοιδοτάτη
          πετεηνῶν, <lb/>τόσσον ἔμʼ εὔφρανας τὺ φανείς, σκιερὰν δʼ ὑπὸ φαγὸν <lb/>ἀελίου φρύγοντος
          ὁδοιπόρος ἔδραμον ὥς τις. <lb n="10" rend="displayNum"/>εἴθʼ ὁμαλοὶ πνεύσειαν ἐπʼ
          ἀμφοτέροισιν?̓́Ερωτες <lb/>νῶιν, ἐπεσσομένοις δὲ γενοίμεθα πᾶσιν ἀοιδά. <lb/>θείω δή τινε
          τώδε μετὰ προτέροισι γενέσθην <lb/>φῶθʼ, ὁ μὲν εἴσπνηλος, φαίη χʼ ὡμυκλαϊάσδων, <lb/>τὸν
          δʼ ἕτερον πάλιν ὥς κεν ὁ Θεσσαλὸς εἴποι ἀίταν. <lb n="15" rend="displayNum"/>ἀλλήλους δʼ
          ἐφίλησαν ἴσῳ ζυγῷ. ἦ ῥα τότʼ ἦσαν <lb/>χρύσειοι πάλιν ἄνδρες, ὃ κἀντεφίλησʼ ὁ φιληθείς.
          <lb/>εἰ γὰρ τοῦτο πάτερ Κρονίδα πέλοι, εἰ γὰρ ἀγήρῳ <pb n="108"/>
          <lb/>ἀθάνατοι, γενεαῖς δὲ διηκοσίαισιν ἔπειτα <lb/>ἀγγείλειεν ἐμοί τις ἀνέξοδον
          εἰς?̓Αχέροντα· <lb n="20" rend="displayNum"/><q>ἡ σὴ νῦν φιλότης καὶ τοῦ χαρίεντος ἀίτεω
            <lb/>πᾶσι διὰ στόματος, μετὰ δʼ ἠιθέοισι μάλιστα.</q>
          <lb/>ἀλλʼ ἤτοι τούτων μὲν ὑπέρτεροι Οὐρανίωνες <lb/>ἔσσονθʼ ὡς ἐθέλοντι. ἐγὼ δέ σε τὸν
          καλὸν αἰνέων <lb/>ψεύδεα ῥινὸς ὕπερθεν ἀραιᾶς οὐκ ἀναφύσω. <lb n="25" rend="displayNum"
          />ἢν γὰρ καί τι δάκῃς, τὸ μὲν ἀβλαβὲς εὐθὺς ἔθηκας, <lb/>διπλάσιον δʼ ὤνασας, ἔχων δʼ
          ἐπίμετρον ἀπῆνθον. <lb/>Νισαῖοι Μεγαρῆες ἀριστεύοντες ἐρετμοῖς, <lb/>ὄλβιοι οἰκείοιτε,
          τὸν?̓Αττικὸν ὡς περίαλλα <lb/>ξεῖνον ἐτιμήσασθε Διοκλέα τὸν φιλόπαιδα. <lb n="30"
            rend="displayNum"/>αἰεί οἱ περὶ τύμβον ἀολλέες εἴαρι πράτῳ <lb/>κοῦροι ἐριδμαίνοντι
          φιλήματος ἄκρα φέρεσθαι. <lb/>ὃς δέ κε προσμάξῃ γλυκερώτερα χείλεσι χείλη, <lb/>βριθόμενος
          στεφάνοισιν ἑὰν ἐς μητέρʼ ἀπῆνθεν. <lb/>ὄλβιος, ὅστις παισὶ φιλήματα κεῖνα διαιτᾷ. <lb
            n="35" rend="displayNum"/>ἦ που τὸν χαροπὸν Γανυμήδεα πόλλʼ ἐπιβωτᾷ <lb/>Λυδίῃ ἶσον
          ἔχειν πέτρῃ στόμα, χρυσὸν ὁποίῃ <lb/>πεύθονται μὴ φαῦλος ἐτήτυμω ἀργυραμοιβοί. </p>
      </div>
      <div n="13" type="poem">
        <head>ὕλας</head>
        <p><lb/>οὐχ ἁμῖν τὸν?̓́Ερωτα μόνοις ἔτεχʼ, ὡς ἐδοκεῦμες, <lb/>Νικία, ᾧ τινι τοῦτο θεῶν ποκα
          τέκνον ἔγεντο. <pb n="109"/>
          <lb/>οὐχ ἁμῖν τὰ καλὰ πράτοις καλὰ φαίνεται εἶμεν, <lb/>οἳ θνατοὶ πελόμεσθα, τὸ δʼ αὔριον
          οὐκ ἐσορῶμες· <lb n="5" rend="displayNum"/>ἀλλὰ καὶ ὡμφιτρύωνος ὁ χαλκεοκάρδιος υἱός,
          <lb/>ὃς τὸν λῖν ὑπέμεινε τὸν ἄγριον, ἤρατο παιδός, <lb/>τῶ χαρίεντος?̔́Υλα, τῶ τὰν
          πλοκαμῖδα φορεῦντος, <lb/>καί νιν πάντʼ ἐδίδαξε πατὴρ ὡσεὶ φίλον υἱέα, <lb/>ὅσσα μαθὼν
          ἀγαθὸς καὶ ἀοίδιμος αὐτὸς ἔγεντο· <lb n="10" rend="displayNum"/>χωρὶς δʼ οὐδέποκʼ ἦς, οὔτʼ
          εἰ μέσον ἆμαρ ὄροιτο, <lb/>οὔτʼ ἄρʼ ὅχʼ ἁ λεύκιππος ἀνατρέχοι ἐς Διὸς?̓Αώς, <lb/>οὐδʼ
          ὁπόκʼ ὀρτάλιχοι μινυροὶ ποτὶ κοῖτον ὁρῷεν, <lb/>σεισαμένας πτερὰ ματρὸς ἐπʼ αἰθαλόεντι
          πετεύρῳ, <lb/>ὡς αὐτῷ κατὰ θυμὸν ὁ παῖς πεποναμένος εἴη, <lb n="15" rend="displayNum"
          />αὐτῷ δʼ εὖ ἕλκων ἐς ἀλαθινὸν ἄνδρʼ ἀποβαίη. <lb/>ἀλλʼ ὅτε τὸ χρύσειον ἔπλει μετὰ
          κῶας?̓Ιήσων <lb/>Αἰσονίδας, οἱ δʼ αὐτῷ ἀριστῆες συνέποντο <lb/>πασᾶν ἐκ πολίων
          προλελεγμένοι, ὧν ὄφελός τι, <lb/>ἵκετο χὡ ταλαεργὸς ἀνὴρ ἐς ἀφνειὸν?̓Ιωλκόν, <lb n="20"
            rend="displayNum"/>̓Αλκμήνης υἱὸς Μιδεάτιδος ἡρωίνης, <lb/>σὺν δʼ αὐτῷ κατέβαινεν?̔́Υλας
          εὔεδρον ἐς?̓Αργώ, <lb/>ἅτις κυανεᾶν οὐχ ἥψατο συνδρομάδων ναῦς, <lb/>ἀλλὰ διεξάιξε--βαθὺν
          δʼ εἰσέδραμε Φᾶσιν-- <lb/>αἰετὸς ἐς μέγα λαῖτμα· ἀφʼ οὗ τότε χοιράδες ἔσταν. <lb n="25"
            rend="displayNum"/>ἆμος δʼ ἀντέλλοντι Πελειάδες, ἐσχατιαὶ δὲ <lb/>ἄρνα νέον βόσκοντι,
          τετραμμένου εἴαρος ἤδη, <lb/>τᾶμος ναυτιλίας μιμνάσκετο θεῖος ἄωτος <lb/>ἡρώων, κοίλαν δὲ
          καθιδρυνθέντες ἐς?̓Αργὼ <lb/>̔Ελλάσποντον ἵκοντο νότῳ τρίτον ἆμαρ ἀέντι, <pb n="110"/>
          <lb n="30" rend="displayNum"/>εἴσω δʼ ὅρμον ἔθεντο Προποντίδος, ἔνθα Κιανῶν <lb/>αὔλακας
          εὐρύνοντι βόες τρίβοντες ἄροτρα. <lb/>ἐκβάντες δʼ ἐπὶ θῖνα κατὰ ζυγὰ δαῖτα πένοντο
          <lb/>δειελινοί, πολλοὶ δὲ μίαν στορέσαντο χαμεύναν. <lb/>λειμὼν γάρ σφιν ἔκειτο, μέγα
          στιβάδεσσιν ὄνειαρ, <lb n="35" rend="displayNum"/>ἔνθεν βούτομον ὀξὺ βαθύν τʼ ἐτάμοντο
          κύπειρον. <lb/>κᾤχεθʼ?̔́Υλας ὁ ξανθὸς ὕδωρ ἐπιδόρπιον οἰσῶν <lb/>αὐτῷ θʼ?̔Ηρακλῆι καὶ
          ἀστεμφεῖ Τελαμῶνι, <lb/>οἳ μίαν ἄμφω ἑταῖροι ἀεὶ δαίνυντο τράπεζαν, <lb/>χάλκεον ἄγγος
          ἔχων. τάχα δὲ κράναν ἐνόησεν <lb n="40" rend="displayNum"/>ἡμένῳ ἐν χώρῳ· περὶ δὲ θρύα
          πολλὰ πεφύκει, <lb/>κυάνεόν τε χελιδόνιον χλωρόν τʼ ἀδίαντον <lb/>καὶ θάλλοντα σέλινα καὶ
          εἰλιτενὴς ἄγρωστις. <lb/>ὕδατι δʼ ἐν μέσσῳ Νύμφαι χορὸν ἀρτίζοντο, <lb/>νύμφαι ἀκοίμητοι,
          δειναὶ θεαὶ ἀγροιώταις, <lb n="45" rend="displayNum"/>Εὐνείκα καὶ Μαλὶς ἔαρ θʼ ὁρόωσα
          Νύχεια, <lb/>ἤτοι ὁ κοῦρος ἐπεῖχε ποτῷ πολυχανδέα κρωσσὸν <lb/>βάψαι ἐπειγόμενος, ταὶ δʼ
          ἐν χερὶ πᾶσαι ἔφυσαν· <lb/>πασάων γὰρ ἔρως ἁπαλὰς φρένας ἐξεσόβησεν <lb/>̓Αργείῳ ἐπὶ
          παιδί· κατήριπε δʼ ἐς μέλαν ὕδωρ <lb n="50" rend="displayNum"/>ἀθρόος, ὡς ὅτε πυρσὸς ἀπʼ
          οὐρανοῦ ἤριπεν ἀστὴρ <lb/>ἀθρόος, ἐν πόντῳ, ναύταις δέ τις εἶπεν ἑταίροις·
            <lb/><q>κουφότερʼ ὦ παῖδες ποιεῖσθʼ ὅπλα· πνευστικὸς οὖρος.</q>
          <lb/>νύμφαι μὲν σφετέροις ἐπὶ γούνασι κοῦρον ἔχοισαι <lb/>δακρυόεντʼ ἀγανοῖσι παρεψύχοντʼ
          ἐπέεσσιν. <lb n="55" rend="displayNum"/>̓Αμφιτρυωνιάδας δὲ ταρασσόμενος περὶ παιδὶ
          <lb/>ᾤχετο, μαιωτιστὶ λαβὼν εὐκαμπέα τόξα <lb/>καὶ ῥόπαλον, τό οἱ αἰὲν ἐχάνδανε δεξιτερὴ
          χείρ. <pb n="111"/>
          <lb/>τρὶς μὲν?̔́Υλαν ἄυσεν, ὅσον βαρὺς ἤρυγε λαιμός· <lb/>τρὶς δʼ ἄρʼ ὁ παῖς ὑπάκουσεν,
          ἀραιὰ δʼ ἵκετο φωνὰ <lb n="60" rend="displayNum"/>ἐξ ὕδατος, παρεὼν δὲ μάλα σχεδὸν εἴδετο
          πόρρω. <lb/>ὡς δʼ ὁπότʼ ἠυγένειος ἀπόπροθι λῖς ἐσακούσας†, <lb/>νεβροῦ φθεγξαμένας τις ἐν
          οὔρεσιν ὠμοφάγος λῖς <lb/>ἐξ εὐνᾶς ἔσπευσεν ἑτοιμοτάταν ἐπὶ δαῖτα· <lb/>̔Ηρακλέης τοιοῦτος
          ἐν ἀτρίπτοισιν ἀκάνθαις <lb/>παῖδα ποθῶν δεδόνητο, πολὺν δʼ ἐπελάμβανε χῶρον. <lb n="66"
            rend="displayNum"/>σχέτλιοι οἱ φιλέοντες· ἀλώμενος ὅσσʼ ἐμόγησεν <lb/>οὔρεα καὶ δρυμούς,
          τὰ δʼ?̓Ιήσονος ὕστερα πάντʼ ἦς. <lb/>ναῦς γέμεν ἄρμενʼ ἔχοισα μετάρσια τῶν παρεόντων,
          <lb/>ἱστία δʼ ἡμίθεοι μεσονύκτιον ἐξεκάθαιρον <lb n="70" rend="displayNum"/>̔Ηρακλῆα
          μένοντες. ὁ δʼ ᾇ πόδες ἆγον ἐχώρει <lb/>μαινόμενος· χαλεπὸς γὰρ ἔσω θεὸς ἧπαρ ἄμυσσεν.
          <lb/>οὕτω μὲν κάλλιστος?̔́Υλας μακάρων ἀμιθρεῖται· <lb/>̔Ηρακλέην δʼ ἥρωες ἐκερτόμεον
          λιποναύταν, <lb/>οὕνεκεν ἠρώησε τριακοντάζυγον?̓Αργώ, <lb n="75" rend="displayNum"/>πεζᾷ
          δʼ ἐς Κόλχους τε καὶ ἄξενον ἵκετο Φᾶσιν. </p>
      </div>
      <div n="14" type="poem">
        <head>Κυνίσκας Ἔρως ἢ Θυώνιχος.</head>
        <sp>
          <speaker>Αἰσχίνης</speaker>
          <p>
            <lb/>χαίρειν πολλὰ τὸν ἄνδρα Θυώνιχον.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Θυώνιχος</speaker>
          <p>
            <lb rend="displayNumAndIndent"/>ἀλλὰ τὺ ταὐτά, <lb/>Αἰσχίνα. <pb n="112"/></p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Αἰσχίνης</speaker>
          <p>
            <lb rend="displayNumAndIndent"/>ὡς χρόνιος.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Θυώνιχος</speaker>
          <p>
            <lb rend="displayNumAndIndent"/>χρόνιος; τί δέ τοι τὸ μέλημα;</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Αἰσχίνης</speaker>
          <p>
            <lb/>πράσσομες οὐχ ὡς λῷστα Θυώνιχε.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Θυώνιχος</speaker>
          <p>
            <lb rend="displayNumAndIndent"/>ταῦτʼ ἄρα λεπτός, <lb/>χὡ μύσταξ πολὺς οὗτος, ἀυσταλέοι
            δὲ κίκιννοι. <lb/>τοιοῦτος πρώαν τις ἀφίκετο Πυθαγορικτάς, <lb/>ὠχρὸς
            κἀνυπόδητος·?̓Αθηναῖος δʼ ἔφατʼ ἦμεν. <lb/>ἤρατο μὰν καὶ τῆνος, ἐμὶν δοκεῖ, ὀπτῶ
            ἀλεύρω.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Αἰσχίνης</speaker>
          <p>
            <lb/>παίσδεις ὦγάθʼ ἔχων· ἐμὲ δʼ ἁ χαρίεσσα Κυνίσκα <lb/>ὑβρίσδει· λασῶ δὲ μανείς ποκα,
            θρὶξ ἀνὰ μέσσον.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Θυώνιχος</speaker>
          <p>
            <lb n="10" rend="displayNum"/>τοιοῦτος μὲν ἀεὶ τὺ φίλʼ Αἰσχίνα, ἁσυχᾷ ὀξύς, <lb/>πάντʼ
            ἐθέλων κατὰ καιρόν· ὅμως δʼ εἶπον, τί τὸ καινόν.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Αἰσχίνης</speaker>
          <p>
            <lb/>ὡργεῖος κἠγὼ καὶ ὁ Θεσσαλὸς ἱπποδιώκτας <lb/>͂̓Απις καὶ Κλεύνικος ἐπίνομες ὁ
            στρατιώτας <lb/>ἐν χώρῳ παρʼ ἐμίν. δύο μὲν κατέκοψα νεοσσὼς <lb n="15" rend="displayNum"
            />θηλάζοντά τε χοῖρον, ἀνῷξα δὲ βίβλινον αὐτοῖς <lb/>εὐώδη, τετόρων ἐτέων, σχεδὸν ὡς ἀπὸ
            λανῶ. <lb/>βολβὸς κτεὶς κοχλίας ἐξῃρέθη. ἦς πότος ἁδύς. <lb/>ἤδη δὲ προϊόντος, ἔδοξʼ
            ἐπιχεῖσθαι ἄκρατον <lb/>ὧτινος ἤθελʼ ἕκαστος· ἔδει μόνον ὧτινος εἰπεῖν. <pb n="113"/>
            <lb n="20" rend="displayNum"/>ἄμμες μὲν φωνεῦντες ἐπίνομες, ὡς ἐδέδοκτο· <lb/>ἁ δʼ οὐδὲν
            παρεόντος ἐμεῦ. τίνʼ ἔχειν με δοκεῖς νοῦν; <lb/><q>οὐ φθεγξῇ; λύκον εἶδες·</q> ἔπαιξέ
            τις. <q>̔ς σοφός</q> εἶπε, <lb/>κἠφᾶπτʼ· εὐμαρέως κεν ἀπʼ αὐτᾶς καὶ λύχνον ἇψας.
            <lb/>ἔστι Λύκος, Λύκος ἐστί, Λάβα τῶ γείτονος υἱός, <lb n="25" rend="displayNum"
            />εὐμάκης ἁπαλός, πολλοῖς δοκέων καλὸς ἦμεν. <lb/>τούτω τὸν κλύμενον κατετάκετο τῆνον
            ἔρωτα. <lb/>χἁμῖν τοῦτο διʼ ὠτὸς ἔγεντό ποθʼ ἁσυχᾷ οὑτῶς· <lb/>οὐ μὰν ἐξήταξα μάταν εἰς
            ἄνδρα γενειῶν. <lb/>ἤδη δʼ ὦν πόσιος τοὶ τέσσαρες ἐν βάθει ἦμες, <lb n="30"
              rend="displayNum"/>χὡ Λαρισαῖος <q>τὸν ἐμὸν Λύκον</q> ᾆδεν ἀπʼ ἀρχᾶς, <lb/>Θεσσαλικόν
            τι μέλισμα, κακαὶ φρένες· ἁ δὲ Κυνίσκα <lb/>ἔκλαιʼ ἐξαπίνας θαλερώτερον ἢ παρὰ ματρὶ
            <lb/>παρθένος ἑξαέτης κόλπω ἐπιθυμήσασα. <lb/>τᾶμος ἐγώ, τὸν ἴσαις τὺ Θυώνιχε, πὺξ ἐπὶ
            κόρρας <lb n="35" rend="displayNum"/>ἤλασα, κἄλλαν αὖθις. ἀνειρύσσασα δὲ πέπλως <lb/>ἔξω
            ἀπῴχετο θᾶσσον. <q>ἐμὸν κακόν, οὔ τοι ἀρέσκω; <lb/>ἄλλός τοι γλυκίων ὑποκόλπιος; ἄλλον
              ἰοῖσα <lb/>θάλπε φίλον. τήνῳ τὰ σὰ δάκρυα μᾶλα ῥέοντι.</q>
            <lb/>μάστακα δοῖσα τέκνοισιν ὑπωροφίοισι χελιδὼν <lb n="40" rend="displayNum"/>ἄψορρον
            ταχινὰ πέτεται βίον ἄλλον ἀγείρειν· <lb/>ὠκυτέρα μαλακᾶς ἀπὸ δίφρακος ἔδραμε τήνα
            <lb/>ἰθὺ διʼ ἀμφιθύρω καὶ δικλίδος, ᾇ πόδες ἆγον. <lb/>αἶνός θην λέγεταί τις· ἔβα τάχα
            ταῦρος ἀνʼ ὕλαν. <lb/>εἴκατι· ταὶ δʼ ὀκτώ, ταὶ δʼ ἐννέα, ταὶ δὲ δέκʼ ἄλλαι, <lb n="45"
              rend="displayNum"/>σάμερον ἑνδεκάτα, ποτίθει δύο, καὶ δύο μῆνες, <pb n="114"/>
            <lb/>ἐξ ὧ ἀπʼ ἀλλάλων. οὐδʼ εἰ Θρᾳκιστὶ κέκαρμαι, <lb/>οἶδε. Λύκος νῦν πάντα, Λύκῳ καὶ
            νυκτὸς ἀνῷκται. <lb/>ἄμμες δʼ οὔτε λόγω τινὸς ἄξιοι οὔτʼ ἀριθμητοί, <lb/>δύστηνοι
            Μεγαρῆες ἀτιμοτάτῃ ἐνὶ μοίρῃ. <lb n="50" rend="displayNum"/>κεἰ μὲν ἀποστέρξαιμι, τὰ
            πάντά κεν εἰς δέον ἕρποι. <lb/>νῦν δὲ πόθεν; μῦς, φαντὶ Θυώνιχε, γεύμεθα πίσσας.
            <lb/>χὥτι τὸ φάρμακόν ἐστιν ἀμηχανέοντος ἔρωτος, <lb/>οὐκ οἶδα. πλὰν Σῖμος ὁ
            τᾶς?̓Επιχάλκω ἐρασθεὶς <lb/>ἐκπλεύσας ὑγιὴς ἐπανῆλθʼ, ἐμὸς ἁλικιώτας. <lb n="55"
              rend="displayNum"/>πλευσοῦμαι κἠγὼ διαπόντιος, οὔτε κάκιστος <lb/>οὔτε πρᾶτος ἴσως,
            ὁμαλὸς δέ τις ὁ στρατιώτας.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Θυώνιχος</speaker>
          <p>
            <lb/>ὤφελε μὰν χωρεῖν κατὰ νοῦν τεόν, ὧν ἐπεθύμεις <lb/>Αἰσχίνα. εἰ δʼ οὑτῶς ἄρα τοι
            δοκεῖ ὥστʼ ἀποδαμεῖν, <lb/>μισθοδότας Πτολεμαῖος ἐλευθέρῳ οἷος ἄριστος,</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Αἰσχίνης</speaker>
          <p>
            <lb n="60" rend="displayNum"/>τἄλλα δʼ ἀνὴρ ποῖός τις ἐλευθέρῳ οἷος ἄριστος;</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Θυώνιχος</speaker>
          <p>
            <lb/>εὐγνώμων, φιλόμουσος, ἐρωτικός, εἰς ἄκρον ἁδύς, <lb/>εἰδὼς τὸν φιλέοντα, τὸν οὐ
            φιλέοντʼ ἔτι μᾶλλον, <lb/>πολλοῖς πολλὰ διδούς, αἰτεύμενος οὐκ ἀνανεύων <lb/>οἷα χρὴ
            βασιλῆʼ· αἰτεῖν δὲ δεῖ οὐκ ἐπὶ παντὶ <lb n="65" rend="displayNum"/>Αἰσχίνα. ὥστʼ εἴ τοι
            κατὰ δεξιὸν ὦμον ἀρέσκει <lb/>λῶπος ἄκρον περονᾶσθαι, ἐπʼ ἀμφοτέροις δὲ βεβακὼς
            <lb/>τολμασεῖς ἐπιόντα μένειν θρασὺν ἀσπιδιώταν, <lb/>ᾇ τάχος εἰς Αἴγυπτον. ἀπὸ κροτάφων
            πελόμεσθα <lb/>πάντες γηραλέοι, καὶ ἐπισχερὼ ἐς γένυν ἕρπει <lb n="70" rend="displayNum"
            />λευκαίνων ὁ χρόνος· ποιεῖν τι δεῖ, ἇς γόνυ χλωρόν. <pb n="115"/>
          </p>
        </sp>
      </div>
      <div n="15" type="poem">
        <head>Συρακούσιαι ἢ Αδωνιάζουσαι</head>
        <sp>
          <speaker>Γοργώ</speaker>
          <p>
            <lb/>̓́Ενδοι Πραξινόα;</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Πραχινόα</speaker>
          <p>
            <lb rend="displayNumAndIndent"/>Γοργοῖ φίλα, ὡς χρόνῳ. ἔνδοι. <lb/>θαῦμʼ ὅτι καὶ νῦν
            ἦνθες. ὅρη δίφρον Εὐνόα αὐτῇ. <lb/>ἔμβαλε καὶ ποτίκρανον.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Γοργώ</speaker>
          <p>
            <lb rend="displayNumAndIndent"/>ἔχει κάλλιστα.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Πραχινόα</speaker>
          <p>
            <lb rend="displayNumAndIndent"/>καθίζευ.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Γοργώ</speaker>
          <p>
            <lb/>ὢ τᾶς ἀλεμάτω ψυχᾶς· μόλις ὔμμιν ἐσώθην <lb n="5" rend="displayNum"/>Πραξινόα πολλῶ
            μὲν ὄχλω, πολλῶν δὲ τεθρίππων. <lb/>παντᾷ κρηπῖδες, παντᾷ χλαμυδηφόροι ἄνδρες· <lb/>ἁ δʼ
            ὁδὸς ἄτρυτος· τὺ δʼ ἑκαστάτω ὅσσον ἀποικεῖς.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Πραχινόα</speaker>
          <p>
            <lb/>ταῦθʼ ὁ πάραρος τῆνος ἐπʼ ἔσχατα γᾶς ἔλαβʼ ἐνθὼν <lb/>ἰλεόν, οὐκ οἴκησιν, ὅπως μὴ
            γείτονες ὦμες <lb n="10" rend="displayNum"/>ἀλλάλαις, ποτʼ ἔριν, φθονερὸν κακόν, αἰὲν
            ὁμοῖος.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Γοργώ</speaker>
          <p>
            <lb/>μὴ λέγε τὸν τεὸν ἄνδρα φίλα Δίκωνα τοιαῦτα, <lb/>τῶ μικκῶ παρεόντος· ὅρη γύναι, ὡς
            ποθορῇ τυ. <lb/>θάρσει Ζωπυρίων, γλυκερὸν τέκος· οὐ λέγει ἀπφῦν. <pb n="116"/></p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Πραχινόα</speaker>
          <p>
            <lb/>αἰσθάνεται τὸ βρέφος, ναὶ τὰν πότνιαν.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Γοργώ</speaker>
          <p>
            <lb rend="displayNumAndIndent"/>καλὸς ἀπφῦς.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Πραχινόα</speaker>
          <p>
            <lb n="15" rend="displayNum"/>ἀπφῦς μὰν τῆνος τὰ πρόαν (λέγομες δὲ πρόαν θην <lb/>πάντα)
            νίτρον καὶ φῦκος ἀπὸ σκανᾶς ἀγοράσδων <lb/>ἦνθε φέρων ἅλας ἄμμιν, ἀνὴρ
            τρισκαιδεκάπηχυς.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Γοργώ</speaker>
          <p>
            <lb/>χὡμὸς ταὐτᾷ ἔχει, φθόρος ἀργυρίω, Διοκλείδας· <lb/>ἑπταδράχμως κυνάδας, γραιᾶν
            ἀποτίλματα πηρᾶν, <lb n="20" rend="displayNum"/>πέντε πόκως ἔλαβʼ ἐχθές, ἅπαν ῥύπον,
            ἔργον ἐπʼ ἔργῳ. <lb/>ἀλλʼ ἴθι τὠμπέχονον καὶ τὰν περονατρίδα λάζευ. <lb/>βᾶμες τῶ
            βασιλῆος ἐς ἀφνειῶ Πτολεμαίω <lb/>θασόμεναι τὸν?̓́Αδωνιν· ἀκούω χρῆμα καλόν τι
            <lb/>κοσμεῖν τὰν βασίλισσαν.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Πραχινόα</speaker>
          <p>
            <lb rend="displayNumAndIndent"/>ἐν ὀλβίω ὄλβια πάντα.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Γοργώ</speaker>
          <p>
            <lb n="25" rend="displayNum"/>ὧν ἴδες, ὧν εἶπες καὶ ἰδοῖσα τὺ τῷ μὴ ἰδόντι. <lb/>ἕρπειν
            ὥρα κʼ εἴη.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Πραχινόα</speaker>
          <p>
            <lb rend="displayNumAndIndent"/>ἀεργοῖς αἰὲν ἑορτά. <lb/>Εὐνόα, αἶρε τὸ νῆμα καὶ ἐς
            μέσον αἰνόθρυπτε <lb/>θὲς πάλιν. αἱ γαλέαι μαλακῶς χρῄζοντι καθεύδειν· <lb/>κινεῦ δή,
            φέρε θᾶσσον ὕδωρ. ὕδατος πρότερον δεῖ. <pb n="117"/>
            <lb/>ἁ δὲ σμᾶμα φέρει. δὸς ὅμως. μὴ δὴ πολὺ ἄπληστε. <lb n="31" rend="displayNum"/>ἔγχει
            ὕδωρ. δύστανε, τί μευ τὸ χιτώνιον ἄρδεις; <lb/>παῦε. ὁκοῖα θεοῖς ἐδόκει, τοιαῦτα
            νένιμμαι. <lb/>ἁ κλᾲξ τᾶς μεγάλας πᾷ λάρνακος; ὧδε φέρʼ αὐτάν.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Γοργώ</speaker>
          <p>
            <lb/>Πραξινόα, μάλα τοι τὸ καταπτυχὲς ἐμπερόναμα <lb/>τοῦτο πρέπει· λέγε μοι, πόσσω
            κατέβα τοι ἀφʼ ἱστῶ;</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Πραχινόα</speaker>
          <p>
            <lb n="36" rend="displayNum"/>μὴ μνάσῃς Γοργοῖ· πλέον ἀργυρίω καθαρῶ μνᾶν <lb/>ἢ δύο·
            τοῖς δʼ ἔργοις καὶ τὰν ψυχὰν ποτέθηκα.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Γοργώ</speaker>
          <p>
            <lb/>ἀλλὰ κατὰ γνώμαν ἀπέβα τοι.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Πραχινόα</speaker>
          <p>
            <lb rend="displayNumAndIndent"/>τοῦτο κάλʼ εἶπες. <lb/>τὠμπέχονον φέρε μοι καὶ τὰν
            θολίαν κατὰ κόσμον <lb/>ἀμφίθες. οὐκ ἀξῶ τυ τέκνον. μορμώ, δάκνει ἵππος. <lb n="41"
              rend="displayNum"/>δάκρυʼ, ὅσσα θέλεις, χωλὸν δʼ οὐ δεῖ τυ γενέσθαι. <lb/>ἕρπωμες.
            Φρυγία, τὸν μικκὸν παῖσδε λαβοῖσα, <lb/>τὰν κύνʼ ἔσω κάλεσον, τὰν αὐλείαν ἀπόκλᾳξον.--
            <lb/>ὦ θεοί, ὅσσος ὄχλος. πῶς καὶ πόκα τοῦτο περᾶσαι <lb n="45" rend="displayNum"/>χρὴ
            τὸ κακόν; μύρμακες ἀνάριθμοι καὶ ἄμετροι. <lb/>πολλά τοι ὦ Πτολεμαῖε πεποίηται καλὰ
            ἔργα, <lb/>ἐξ ὧ ἐν ἀθανάτοις ὁ τεκ̣̣ν· οὐδεὶς κακοεργὸς <lb/>δαλεῖται τὸν ἰόντα παρέρπων
            Αἰγυπτιστί, <lb/>οἷα πρὶν ἐξ ἀπάτας κεκροτημένοι ἄνδρες ἔπαισδον, <lb n="50"
              rend="displayNum"/>ἀλλάλοις ὁμαλοί, κακὰ παίγνια, πάντες ἐρειοί. <pb n="118"/>
            <lb/>ἁδίστα Γοργοῖ, τί γενοίμεθα; τοὶ πολεμισταὶ <lb/>ἵπποι τῶ βασιλῆος. ἄνερ φίλε, μή
            με πατήσῃς. <lb/>ὀρθὸς ἀνέστα ὁ πυρρός· ἴδʼ ὡς ἄγριος. κυνοθαρσὴς <lb/>Εὐνόα, οὐ φευξῇ;
            διαχρησεῖται τὸν ἄγοντα. <lb n="55" rend="displayNum"/>ὠνάθην μεγάλως, ὅτι μοι τὸ βρέφος
            μένει ἔνδον.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Γοργώ</speaker>
          <p>
            <lb/>θάρσει Πραξινόα· καὶ δὴ γεγενήμεθʼ ὄπισθεν, <lb/>τοὶ δʼ ἔβαν ἐς χώραν.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Πραχινόα</speaker>
          <p>
            <lb rend="displayNumAndIndent"/>καὐτὰ συναγείρομαι ἤδη. <lb/>ἵππον καὶ τὸν ψυχρὸν ὄφιν
            τὰ μάλιστα δεδοίκω <lb/>ἐκ παιδός. σπεύδωμες· ὄχλος πολὺς ἄμμιν ἐπιρρεῖ.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Γοργώ</speaker>
          <p>
            <lb n="60" rend="displayNum"/>ἐξ αὐλᾶς ὦ μᾶτερ;</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Γραῦς</speaker>
          <p>
            <lb rend="displayNumAndIndent"/>ἐγὼν ὦ τέκνα.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Γοργώ</speaker>
          <p>
            <lb rend="displayNumAndIndent"/>παρενθεῖν <lb/>εὐμαρές;</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Γραῦς</speaker>
          <p>
            <lb rend="displayNumAndIndent"/>ἐς Τροίαν πειρώμενοι ἦνθον?̓Αχαιοί, <lb/>καλλίστα
            παίδων· πείρᾳ θην πάντα τελεῖται.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Γοργώ</speaker>
          <p>
            <lb/>χρησμὼς ἁ πρεσβῦτις ἀπῴχετο θεσπίξασα.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Πραχινόα</speaker>
          <p>
            <lb/>πάντα γυναῖκες ἴσαντι, καὶ ὡς Ζεὺς ἠγάγεθʼ?̔́Ηρην.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Γοργώ</speaker>
          <p>
            <lb n="65" rend="displayNum"/>θᾶσαι Πραξινόα, περὶ τὰς θύρας ὅσσος ὅμιλος. <pb n="119"
            /></p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Πραχινόα</speaker>
          <p>
            <lb/>θεσπέσιος. Γοργοῖ, δὸς τὰν χέρα μοι· λάβε καὶ τὺ <lb/>Εὐνόα Εὐτυχίδος· πότεχʼ αὐτᾷ,
            μή τι πλαναθῇς. <lb/>πᾶσαι ἅμʼ εἰσένθωμες· ἀπρὶξ ἔχευ Εὐνόα ἁμῶν. <lb/>οἴμοι δειλαία,
            δίχα μευ τὸ θερίστριον ἤδη <lb n="70" rend="displayNum"/>ἔσχισται Γοργοῖ. πὸτ τῶ Διός,
            εἴτι γένοιο <lb/>εὐδαίμων ὤνθρωπε, φυλάσσεο τὠμπέχονόν μευ.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Ξένος</speaker>
          <p>
            <lb/>οὐκ ἐπʼ ἐμὶν μέν, ὅμως δὲ φυλαξεῦμαι·</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Πραχινόα</speaker>
          <p>
            <lb rend="displayNumAndIndent"/>ὄχλος ἄθρως. <lb/>ὠθεῦνθʼ ὥσπερ ὕες.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Ξένος</speaker>
          <p>
            <lb rend="displayNumAndIndent"/>θάρσει γύναι· ἐν καλῷ εἰμές.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Πραχινόα</speaker>
          <p>
            <lb/>κεἰς ὥρας κἤπειτα φίλʼ ἀνδρῶν ἐν καλῷ εἴης <lb n="75" rend="displayNum"/>ἄμμε
            περιστέλλων. χρηστῶ κᾠκτίρμονος ἀνδρός. <lb/>φλίβεται Εὐνόα ἇμιν· ἄγʼ ὦ δειλὰ τὺ βιάζευ.
            <lb/>κάλλιστʼ· ἔνδοι πᾶσαι, ὁ τὰν νυὸν εἶπʼ ἀποκλᾴξας.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Γοργώ</speaker>
          <p>
            <lb/>Πραξινόα, πόταγʼ ὧδε. τὰ ποικίλα πρᾶτον ἄθρησον, <lb/>λεπτὰ καὶ ὡς χαρίεντα· θεῶν
            περονάματα φασεῖς.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Πραχινόα</speaker>
          <p>
            <lb n="80" rend="displayNum"/>πότνιʼ?̓Αθαναία, ποῖαί σφʼ ἐπόνασαν ἔριθοι, <lb/>ποῖοι
            ζῳογράφοι τἀκριβέα γράμματʼ ἔγραψαν. <lb/>ὡς ἔτυμʼ ἑστάκαντι, καὶ ὡς ἔτυμʼ ἐνδινεῦντι,
            <lb/>ἔμψυχʼ, οὐκ ἐνυφαντά. σοφόν τοι χρῆμʼ ὥνθρωπος. <pb n="120"/>
            <lb/>αὐτὸς δʼ ὡς θαητὸς ἐπʼ ἀργυρέας κατάκειται <lb/>κλισμῶ, πρᾶτον ἴουλον ἀπὸ κροτάφων
            καταβάλλων, <lb n="86" rend="displayNum"/>ὁ τριφίλητος?̓́Αδωνις, ὃ κἠν?̓Αχέροντι
            φιλεῖται.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Ἕτερος Ξένος</speaker>
          <p>
            <lb/>παύσασθʼ ὦ δύστανοι, ἀνάνυτα κωτίλλοισαι <lb/>τρυγόνες. ἐκκναισεῦντι πλατειάσδοισαι
            ἅπαντα.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Γοργώ</speaker>
          <p>
            <lb/>μᾶ, πόθεν ὥνθρωπος; τί δὲ τίν, εἰ κωτίλαι εἰμές; <lb n="90" rend="displayNum"
            />πασάμενος ἐπίτασσε. Συρακοσίαις ἐπιτάσσεις; <lb/>ὡς δʼ εἰδῇς καὶ τοῦτο· Κορίνθιαι
            εἰμὲς ἄνωθεν, <lb/>ὡς καὶ ὁ Βελλεροφῶν· Πελοποννασιστὶ λαλεῦμες· <lb/>δωρίσδεν δʼ ἔξεστι
            δοκῶ τοῖς Δωριέεσσι.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Πραχινόα</speaker>
          <p>
            <lb/>μὴ φύη Μελιτῶδες ὃς ἁμῶν καρτερὸς εἴη, <lb n="95" rend="displayNum"/>πλὰν ἑνός. οὐκ
            ἀλέγω. μή μοι κενεὰν ἀπομάξῃς.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Γοργώ</speaker>
          <p>
            <lb/>σιγᾷ Πραξινόα· μέλλει τὸν?̓́Αδωνιν ἀείδειν <lb/>ἁ τᾶς?̓Αργείας θυγάτηρ πολύιδρις
            ἀοιδός, <lb/>ἅτις καὶ πέρυσιν τὸν ἰάλεμον ἀρίστευσε. <lb/>φθεγξεῖταί τι σάφʼ οἶδα καλόν·
            διαθρύπτεται ἤδη.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Γυνή Ἀοιδός</speaker>
          <p>
            <lb n="100" rend="displayNum"/>δέσποινʼ, ἃ Γολγώς τε καὶ?̓Ιδάλιον ἐφίλασας <lb/>αἰπεινάν
            τʼ?̓Ερύκαν, χρυσῷ παίζοισʼ?̓Αφροδίτα· <lb/>οἷόν τοι τὸν?̓́Αδωνιν ἀπʼ ἀενάω?̓Αχέροντος
            <lb/>μηνὶ δυωδεκάτῳ μαλακαὶ πόδας ἄγαγον?̔͂Ωραι. <lb/>βάρδισται μακάρων?̔͂Ωραι φίλαι,
            ἀλλὰ ποθειναὶ <lb n="105" rend="displayNum"/>ἔρχονται πάντεσσι βροτοῖς αἰεί τι φορεῦσαι.
              <pb n="121"/>
            <lb/>Κύπρι Διωναία, τὺ μὲν ἀθανάταν ἀπὸ θνατᾶς, <lb/>ἀνθρώπων ὡς μῦθος, ἐποίησας
            Βερενίκαν, <lb/>ἀμβροσίαν ἐς στῆθος ἀποστάξασα γυναικός· <lb/>τὶν δὲ χαριζομένα,
            πολυώνυμε καὶ πολύναε, <lb n="110" rend="displayNum"/>ἁ Βερενικεία θυγάτηρ?̔Ελένᾳ εἰκυῖα
            <lb/>̓Αρσινόα πάντεσσι καλοῖς ἀτιτάλλει?̓́Αδωνιν. <lb/>πὰρ μέν οἱ ὥρια κεῖται, ὅσα δρυὸς
            ἄκρα φέρονται, <lb/>πὰρ δʼ ἁπαλοὶ κᾶποι πεφυλαγμένοι ἐν ταλαρίσκοις <lb/>ἀργυρέοις,
            Συρίω δὲ μύρω χρύσειʼ ἀλάβαστρα. <lb n="115" rend="displayNum"/>εἴδατα δʼ ὅσσα γυναῖκες
            ἐπὶ πλαθάνω πονέονται, <lb/>ἄνθεα μίσγοισαι λευκῷ παντοῖα μαλεύρῳ, <lb/>ὅσσά τʼ ἀπὸ
            γλυκερῶ μέλιτος τά τʼ ἐν ὑγρῷ ἐλαίῳ, <lb/>πάντʼ αὐτῷ πετεηνὰ καὶ ἑρπετὰ τεῖδε πάρεστι.
            <lb/>χλωραὶ δὲ σκιάδες μαλακῷ βρίθοντι ἀνήθῳ <lb n="120" rend="displayNum"/>δέδμανθʼ· οἱ
            δέ τε κῶροι ὑπερπωτῶνται?̓́Ερωτες, <lb/>οἷοι ἀηδονιδῆες ἀεξομενᾶν ἐπὶ δένδρων
            <lb/>πωτῶνται πτερύγων πειρώμενοι ὄζον ἀπʼ ὄζω. <lb/>ὢ ἔβενος, ὢ χρυσός, ὢ ἐκ λευκῶ
            ἐλέφαντος <lb/>αἰετοὶ οἰνοχόον Κρονίδᾳ Διὶ παῖδα φέροντες. <lb n="125" rend="displayNum"
            />πορφύρεοι δὲ τάπητες ἄνω μαλακώτεροι ὕπνω, <lb/>ἁ Μίλατος ἐρεῖ χὡ τὰν Σαμίαν κάτα
            βόσκων· <lb rend="displayNumAndIndent"/><q>ἔστρωται κλίνα τῷ?̓Αδώνιδι τῷ καλῷ ἄλλα.</q>
            <lb/>τὰν μὲν Κύπρις ἔχει, τὰν δʼ ὁ ῥοδόπαχυς?̓́Αδωνις <lb/>ὀκτωκαιδεκέτης ἢ ἐννεακαίδεχʼ
            ὁ γαμβρός. <lb n="130" rend="displayNum"/>οὐ κεντεῖ τὸ φίλαμʼ, ἔτι οἱ περὶ χείλεα πυρρά.
            <lb/>νῦν μὰν Κύπρις ἔχοισα τὸν αὐτᾶς χαιρέτω ἄνδρα· <lb/>ἀῶθεν δʼ ἁμές νιν ἅμα δρόσῳ
            ἀθρόαι ἔξω <pb n="122"/>
            <lb/>οἰσεῦμες ποτὶ κύματʼ ἐπʼ ἀιόνι πτύοντα, <lb/>λύσασαι δὲ κόμαν καὶ ἐπὶ σφυρὰ κόλπον
            ἀνεῖσαι <lb n="135" rend="displayNum"/>στήθεσι φαινομένοις λιγυρᾶς ἀρξώμεθʼ ἀοιδᾶς· <lb
              rend="displayNumAndIndent"/>̔́Ερπεις ὦ φίλʼ?̓́Αδωνι καὶ ἐνθάδε κεἰς?̓Αχέροντα
            <lb/>ἡμιθέων, ὡς φαντί, μονώτατος. οὔτʼ?̓Αγαμέμνων <lb/>τοῦτʼ ἔπαθʼ, οὔτʼ Αἴας ὁ μέγας
            βαρυμάνιος ἥρως, <lb/>οὔθʼ?̔́Εκτωρ?̔Εκάβας ὁ γεραίτερος εἴκατι παίδων, <lb n="140"
              rend="displayNum"/>οὐ Πατροκλῆς, οὐ Πύρρος ἀπὸ Τροίας ἐπανελθών, <lb/>οὔθʼ οἱ ἔτι
            πρότερον Λαπίθαι καὶ Δευκαλίωνες, <lb/>οὐ Πελοπηιάδαι τε καὶ?̓́Αργεος ἄκρα Πελασγοί·
            <lb/>ἵλαθι νῦν φίλʼ?̓́Αδωνι, καὶ ἐς νέωτʼ εὐθυμήσαις. <lb/>καὶ νῦν ἦνθες?̓́Αδωνι, καὶ
            ὅκκʼ ἀφίκῃ, φίλος ἡξεῖς.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Γοργώ</speaker>
          <p>
            <lb n="145" rend="displayNum"/>Πραξινόα, τὸ χρῆμα σοφώτερον ἁ θήλεια. <lb/>ὀλβία ὅσσα
            ἴσατι, πανολβία ὡς γλυκὺ φωνεῖ. <lb/>ὥρα ὅμως κεἰς οἶκον. ἀνάριστος Διοκλείδας.
            <lb/>χὡνὴρ ὄξος ἅπαν, πεινᾶντι δὲ μηδὲ ποτένθῃς. <lb/>χαῖρε?̓́Αδων ἀγαπητέ· καὶ ἐς
            χαίροντας ἀφίκευ. </p>
        </sp>
      </div>
      <div n="16" type="poem">
        <head>Χάριτες ἢ Ἱέρων</head>
        <p><lb/>αἰεὶ τοῦτο Διὸς κούραις μέλει, αἰὲν ἀοιδοῖς, <lb/>ὑμνεῖν ἀθανάτους, ὑμνεῖν ἀγαθῶν
          κλέα ἀνδρῶν. <lb/>Μοῦσαι μὲν θεαὶ ἐντί, θεοὺς θεαὶ ἀείδοντι· <lb/>ἄμμες δὲ βροτοὶ οἵδε,
          βροτοὺς βροτοὶ ἀείδωμεν. <lb n="5" rend="displayNum"/>τίς γὰρ τῶν ὁπόσοι γλαυκὰν ναίουσιν
          ὑπʼ ἀῶ <lb/>ἡμετέρας Χάριτας πετάσας ὑποδέξεται οἴκῳ <lb/>ἀσπασίως, οὐδʼ αὖθις ἀδωρήτους
          ἀποπέμψει; <pb n="123"/>
          <lb/>αἱ δὲ σκυζόμεναι γυμνοῖς ποσὶν οἴκαδʼ ἴασι, <lb/>πολλά με τωθάζοισαι, ὅ τʼ ἀλιθίαν
          ὁδὸν ἦνθον, <lb n="10" rend="displayNum"/>ὀκνηραὶ δὲ πάλιν κενεᾶς ἐν πυθμένι χηλοῦ
          <lb/>ψυχροῖς ἐν γονάτεσσι κάρη μίμνοντι βαλοῖσαι, <lb/>ἔνθʼ αἰεί σφισιν ἕδρα, ἐπὴν
          ἄπρηκτοι ἵκωνται. <lb/>τίς τῶν νῦν τοιόσδε; τίς εὖ εἰπόντα φιλήσει; <lb/>οὐκ οἶδʼ· οὐ γὰρ
          ἔτʼ ἄνδρες ἐπʼ ἔργμασιν ὡς πάρος ἐσθλοῖς <lb n="15" rend="displayNum"/>αἰνεῖσθαι
          σπεύδοντι, νενίκηνται δʼ ὑπὸ κερδέων. <lb/>πᾶς δʼ ὑπὸ κόλπῳ χεῖρας ἔχων πόθεν οἴσεται
          ἀθρεῖ <lb/>ἄργυρον, οὐδέ κεν ἰὸν ἀποτρίψας τινὶ δοίη, <lb/>ἀλλʼ εὐθὺς μυθεῖται· <q>ἀπωτέρω
            ἢ γόνυ κνάμα· <lb/>αὐτῷ μοί τι γένοιτο· θεοὶ τιμῶσιν ἀοιδούς. <lb/>τίς δέ κεν ἄλλου
            ἀκούσαι; ἅλις πάντεσσιν?̔́Ομηρος. <lb n="21" rend="displayNum"/>οὗτος ἀοιδῶν λῷστος, ὃς
            ἐξ ἐμεῦ οἴσεται οὐδέν.</q>
          <lb rend="displayNumAndIndent"/>δαιμόνιοι, τί δὲ κέρδος ὁ μυρίος ἔνδοθι χρυσὸς
          <lb/>κείμενος; οὐχ ἅδε πλούτου φρονέουσιν ὄνασις, <lb/>ἀλλὰ τὸ μὲν ψυχᾷ, τὸ δὲ καί τινι
          δοῦναι ἀοιδῶν· <lb n="25" rend="displayNum"/>πολλοὺς δʼ εὖ ἔρξαι παῶν, πολλοὺς δὲ καὶ
          ἄλλων <lb/>ἀνθρώπων, αἰεὶ δὲ θεοῖς ἐπιβώμια ῥέζειν, <lb/>μηδὲ ξεινοδόκον κακὸν ἔμμεναι,
          ἀλλὰ τραπέζῃ <lb/>μειλίξαντʼ ἀποπέμψαι, ἐπὴν ἐθέλωντι νέεσθαι, <lb/>Μουσάων δὲ μάλιστα
          τίειν ἱεροὺς ὑποφήτας, <lb n="30" rend="displayNum"/>ὄφρα καὶ εἰν?̓Αίδαο κεκρυμμένος
          ἐσθλὸς ἀκούσῃς, <lb/>μηδʼ ἀκλεὴς μύρηαι ἐπὶ ψυχροῦ?̓Αχέροντος, <lb/>ὡσεί τις μακέλᾳ
          τετυλωμένος ἔνδοθι χεῖρας <lb/>ἀχὴν ἐκ πατέρων πενίην ἀκτήμονα κλαίων. <lb/>πολλοὶ
          ἐν?̓Αντιόχοιο δόμοις καὶ ἄνακτος?̓Αλεύα <lb n="35" rend="displayNum"/>ἁρμαλιὴν ἔμμηνον
          ἐμετρήσαντο πενέσται· <pb n="124"/>
          <lb/>πολλοὶ δὲ Σκοπάδῃσιν ἐλαυνόμενοι ποτὶ σακοὺς <lb/>μόσχοι σὺν κεραῇσιν ἐμυκήσαντο
          βόεσσι, <lb/>μυρία δʼ ἀμπεδίον Κραννώνιον ἐνδιάασκον <lb/>ποιμένες ἔκκριτα μῆλα
          φιλοξείνοισι Κρεώνδαις· <lb n="40" rend="displayNum"/>ἀλλʼ οὔ σφιν τῶν ἦδος, ἐπεὶ γλυκὺν
          ἐξεκένωσαν <lb/>θυμὸν ἐς εὐρεῖαν σχεδίαν στυγνοῦ?̓Αχέροντος, <lb/>ἄμναστοι δὲ τὰ πολλὰ καὶ
          ὄλβια τῆνα λιπόντες <lb/>δειλοῖς ἐν νεκύεσσι μακροὺς αἰῶνας ἔκειντο, <lb/>εἰ μὴ κεῖνος
          ἀοιδὸς ὁ Κήιος αἰόλα φωνέων <lb/>βάρβιτον ἐς πολύχορδον ἐν ἀνδράσι θῆκʼ ὀνομαστοὺς <lb
            n="46" rend="displayNum"/>ὁπλοτέροις, τιμᾶς δὲ καὶ ὠκέες ἔλλαχον ἵπποι, <lb/>οἵ σφισιν
          ἐξ ἱερῶν στεφανηφόροι ἦλθον ἀγώνων. <lb/>τίς δʼ ἂν ἀριστῆας Λυκίων ποτέ, τίς κομόωντας
          <lb/>Πριαμίδας ἢ θῆλυν ἀπὸ χροιᾶς Κύκνον ἔγνω, <lb n="50" rend="displayNum"/>εἰ μὴ
          φυλόπιδας προτέρων ὕμνησαν ἀοιδοί; <lb/>οὐδʼ?̓Οδυσεὺς ἑκατόν τε καὶ εἴκοσι μῆνας ἀλαθεὶς
          <lb/>πάντας ἐπʼ ἀνθρώπους,?̓Αίδαν τʼ εἰς ἔσχατον ἐλθὼν <lb/>ζωός, καὶ σπήλυγγα φυγὼν
          ὀλοοῖο Κύκλωπος, <lb/>δηναιὸν κλέος ἔσχεν, ἐσιγάθη δʼ ἂν ὑφορβὸς <lb n="55"
            rend="displayNum"/>Εὔμαιος, καὶ βουσὶ Φιλοίτιος ἀμφʼ ἀγελαίαις <lb/>ἔργον ἔχων, αὐτός τε
          περίσπλαγχνος Λαέρτης, <lb/>εἰ μή σφεας ὤνασαν?̓Ιάονος ἀνδρὸς ἀοιδαί. <lb
            rend="displayNumAndIndent"/>̓Εκ Μοισᾶν ἀγαθὸν κλέος ἔρχεται ἀνθρώποισι, <lb/>χρήματα δὲ
          ζώοντες ἀμαλδύνουσι θανόντων. <lb n="60" rend="displayNum"/>ἀλλʼ ἶσος γὰρ ὁ μόχθος ἐπʼ
          ᾀόνι κύματα μετρεῖν, <lb/>ὅσσʼ ἄνεμος χέρσονδε μετὰ γλαυκᾶς ἁλὸς ὠθεῖ, <lb/>ἢ ὕδατι νίζειν
          θολερὰν διαειδέι πλίνθον, <lb/>καὶ φιλοκερδείᾳ βεβλαμμένον ἄνδρα παρελθεῖν. <pb n="125"/>
          <lb/>χαιρέτω ὃς τοιοῦτος, ἀνάριθμος δέ οἱ εἰη <lb n="65" rend="displayNum"/>ἄργυρος, αἰεὶ
          δὲ πλεόνων ἔχοι ἵμερος αὐτόν. <lb/>αὐτὰρ ἐγὼ τιμήν τε καὶ ἀνθρώπων φιλότητα <lb/>πολλῶν
          ἡμιόνων τε καὶ ἵππων πρόσθεν ἑλοίμαν. <lb/>δίζημαι δʼ, ὅτινι θνατῶν κεχαρισμένος ἔνθω
          <lb/>σὺν Μοίσαις· χαλεπαὶ γὰρ ὁδοὶ τελέθουσιν ἀοιδοῖς <lb n="70" rend="displayNum"
          />κουράων ἀπάνευθε Διὸς μέγα βουλεύοντος. <lb/>οὔπω μῆνας ἄγων ἔκαμʼ οὐρανὸς οὐδʼ
          ἐνιαυτούς· <lb/>πολλοὶ κινήσουσιν ἔτι τροχὸν ἅρματος ἵπποι· <lb/>ἔσσεται οὗτος ἀνήρ, ὃς
          ἐμεῦ κεχρήσετʼ ἀοιδοῦ, <lb/>ῥέξας ἢ?̓Αχιλεὺς ὅσσον μέγας ἢ βαρὺς Αἴας <lb n="75"
            rend="displayNum"/>ἐν πεδίῳ Σιμόεντος, ὅθι Φρυγὸς ἠρίον?̓́Ιλου. <lb/>ἤδη νῦν Φοίνικες
          ὑπʼ ἠελίῳ δύνοντι <lb/>οἰκεῦντες Λιβύας ἄκρον σφυρὸν ἐρρίγασιν. <lb/>ἤδη βαστάζουσι
          Συρακόσιοι μέσα δοῦρα <lb/>ἀχθόμενοι σακέεσσι βραχίονας ἰτεΐνοισιν· <lb n="80"
            rend="displayNum"/>ἐν δʼ αὐτοῖς?̔Ιέρων προτέροις ἴσος ἡρώεσσι <lb/>ζώννυται, ἵππειαι δὲ
          κόρυν σκεπάουσιν ἔθειραι. <lb/>αἰ γὰρ Ζεῦ κύδιστε πάτερ καὶ πότνιʼ?̓Αθάνα <lb/>κούρη θʼ, ἣ
          σὺν ματρὶ πολυκλήρων?̓Εφυραίων <lb/>εἴληχας μέγα ἄστυ παρʼ ὕδασι Λυσιμελείας, <lb n="85"
            rend="displayNum"/>ἐχθροὺς ἐκ νάσοιο κακὰ πέμψειεν ἀνάγκα <lb/>Σαρδόνιον κατὰ κῦμα,
          φίλων μόρον ἀγγέλλοντας <lb/>τέκνοις ἠδʼ ἀλόχοισιν, ἀριθμητοὺς ἀπὸ πολλῶν· <lb/>ἄστεά τε
          προτέροισι πάλιν ναίοιτο πολίταις, <lb/>δυσμενέων ὅσα χεῖρες ἐλωβήσαντο κατάκρας· <lb
            n="90" rend="displayNum"/>ἀγροὺς δʼ ἐργάζοιντο τεθαλότας· αἱ δʼ ἀνάριθμοι <lb/>μήλων
          χιλιάδες βοτάνᾳ διαπιανθεῖσαι <lb/>ἀμπεδίον βληχοῖντο, βόες δʼ ἀγελαδὸν ἐς αὖλιν
          <lb/>ἐρχόμεναι σκνιφαῖον ἐπισπεύδοιεν ὁδίταν· <pb n="126"/>
          <lb/>νειοὶ δʼ ἐκπονέοιντο ποτὶ σπόρον, ἁνίκα τέττιξ <lb n="95" rend="displayNum"/>ποιμένας
          ἐνδίους πεφυλαγμένος ἔνδοθι δένδρων <lb/>ἀχεῖ ἐν ἀκρεμόνεσσιν· ἀράχνια δʼ εἰς ὅπλʼ ἀράχναι
          <lb/>λεπτὰ διαστήσαιντο, βοᾶς δʼ ἔτι μηδʼ ὄνομʼ εἴη. <lb/>ὑψηλὸν δʼ?̔Ιέρωνι κλέος φορέοιεν
          ἀοιδοὶ <lb/>καὶ πόντου Σκυθικοῖο πέραν καὶ ὅθι πλατὺ τεῖχος <lb n="100" rend="displayNum"
          />ἀσφάλτῳ δήσασα Σεμίραμις ἐμβασίλευεν. <lb/>εἷς μὲν ἐγώ, πολλοὺς δὲ Διὸς φιλέοντι καὶ
          ἄλλους <lb/>θυγατέρες, τοῖς πᾶσι μέλοι Σικελὰν?̓Αρέθοισαν <lb/>ὑμνεῖν σὺν λαοῖσι καὶ
          αἰχμητὰν?̔Ιέρωνα. <lb/>ὦ?̓Ετεόκλειοι θύγατρες θεαί, ὦ Μινύειον <lb n="105"
            rend="displayNum"/>̓Ορχομενὸν φιλέοισαι ἀπεχθόμενόν ποτε Θήβαις, <lb/>ἄκλητος μὲν ἔγωγε
          μένοιμί κεν, ἐς δὲ καλεύντων <lb/>θαρσήσας Μοίσαισι σὺν ἁμετέραισιν ἱκοίμαν. <lb/>καλλείψω
          δʼ οὐδʼ ὔμμε· τί γὰρ Χαρίτων ἀγαπητὸν <lb/>ἀνθρώποις ἀπάνευθεν; ἀεὶ Χαρίτεσσιν ἅμʼ εἴην.
        </p>
      </div>
      <div n="17" type="poem">
        <head>ἐγκώμιον εἰς Πτολεμαῖον</head>
        <p><lb/>̓Εκ Διὸς ἀρχώμεσθα καὶ ἐς Δία λήγετε Μοῖσαι, <lb/>ἀθανάτων τὸν ἄριστον ἐπὴν αὐδῶμεν
          ἀοιδαῖς· <lb/>ἀνδρῶν δʼ αὖ Πτολεμαῖος ἐνὶ πρώτοισι λεγέσθω <lb/>καὶ πύματος καὶ μέσσος· ὁ
          γὰρ προφερέστατος ἄλλων. <lb n="5" rend="displayNum"/>ἥρωες, τοὶ πρόσθεν ἀφʼ ἡμιθέων
          ἐγένοντο, <lb/>ῥέξαντες καλὰ ἔργα σοφῶν ἐκύρησαν ἀοιδῶν· <pb n="127"/>
          <lb/>αὐτὰρ ἐγὼ Πτολεμαῖον ἐπιστάμενος καλὰ εἰπεῖν <lb/>ὑμνήσαιμʼ· ὕμνοι δὲ καὶ ἀθανάτων
          γέρας αὐτῶν. <lb/>̓́Ιδαν ἐς πολύδενδρον ἀνὴρ ὑλατόμος ἐλθὼν <lb n="10" rend="displayNum"
          />παπταίνει, παρεόντος ἄδην, πόθεν ἄρξεται ἔργου. <lb/>τί πρῶτον καταλέξω; ἐπεὶ πάρα μυρία
          εἰπεῖν, <lb/>οἷσι θεοὶ τὸν ἄριστον ἐτίμησαν βασιλήων. <lb rend="displayNumAndIndent"/>̓Εκ
          πατέρων οἷος μὲν ἔην τελέσαι μέγα ἔργον <lb/>Λαγείδας Πτολεμαῖος, ὅτε φρεσὶν ἐγκατάθοιτο
            <lb n="15" rend="displayNum"/>βουλάν, ἃν οὐκ ἄλλος ἀνὴρ οἷός τε νοῆσαι. <lb/>τῆνον καὶ
          μακάρεσσι πατὴρ ὁμότιμον ἔθηκεν <lb/>ἀθανάτοις, καί οἱ χρύσεος δόμος ἐν Διὸς οἴκῳ
          <lb/>δέδμηται· παρὰ δʼ αὐτὸν?̓Αλέξανδρος φίλα εἰδὼς <lb/>ἑδριάει, Πέρσαισι βαρὺς θεὸς
          αἰολομίτρας. <lb n="20" rend="displayNum"/>ἀντία δʼ?̔Ηρακλῆος ἕδρα κενταυροφόνοιο
          <lb/>ἵδρυται στερεοῖο τετυγμένα ἐξ ἀδάμαντος· <lb/>ἔνθα σὐν ἄλλοισιν θαλίας ἔχει
          οὐρανίδαισι, <lb/>χαίρων υἱωνῶν περιώσιον υἱωνοῖσιν, <lb/>ὅττί σφεων Κρονίδης μελέων
          ἐξείλετο γῆρας, <lb n="25" rend="displayNum"/>ἀθάνατοι δὲ καλεῦνται ἑοὶ νέποδες γεγαῶτες.
          <lb/>ἄμφω γὰρ πρόγονός σφιν ὁ καρτερὸς?̔Ηρακλείδας, <lb/>ἀμφότεροι δʼ ἀριθμεῦνται ἐς
          ἔσχατον?̔Ηρακλῆα. <lb/>τῷ καὶ ἐπεὶ δαίτηθεν ἴοι κεκορημένος ἤδη <lb/>νέκταρος εὐόδμοιο
          φίλας ἐς δῶμʼ ἀλόχοιο, <lb n="30" rend="displayNum"/>τῷ μὲν τόξον ἔδωκεν ὑπωλένιόν τε
          φαρέτραν, <lb/>τῷ δὲ σιδάρειον σκύταλον κεχαραγμένον ὄζοις. <lb/>οἱ δʼ εἰς ἀμβρόσιον
          θάλαμον λευκοσφύρου?̔́Ηβης <lb/>ὅπλα καὶ αὐτὸν ἄγουσι γενειήταν Διὸς υἱόν. <lb/>οἵα δʼ ἐν
          πινυταῖσι περικλειτὰ Βερενίκα <lb n="35" rend="displayNum"/>ἔπρεπε θηλυτέραις, ὄφελος μέγα
          γειναμένοισι. <pb n="128"/>
          <lb/>τᾷ μὲν Κύπρον ἔχοισα Διώνας πότνια κούρα <lb/>κόλπον ἐς εὐώδη ῥαδινὰς ἐσεμάξατο
          χεῖρας. <lb/>τῷ οὔπω τινὰ φαντὶ ἁδεῖν τόσον ἀνδρὶ γυναικῶν, <lb/>ὅσσόν περ Πτολεμαῖος ἑὴν
          ἐφίλησεν ἄκοιτιν. <lb n="40" rend="displayNum"/>ἦ μὰν ἀντεφιλεῖτο πολὺ πλέον· ὧδέ κε παισὶ
          <lb/>θαρσήσας σφετέροισιν ἐπιτρέποι οἶκον ἅπαντα, <lb/>ὁππότε κεν φιλέων βαίνῃ λέχος ἐς
          φιλεούσης. <lb/>ἀστόργου δὲ γυναικὸς ἐπʼ ἀλλοτρίῳ νόος αἰεί, <lb/>ῥηίδιοι δὲ γοναί, τέκνα
          δʼ οὐ ποτεοικότα πατρί. <lb n="45" rend="displayNum"/>κάλλει ἀριστεύουσα θεάων
          πότνʼ?̓Αφροδίτα, <lb/>σοὶ τήνα μεμέλητο· σέθεν δʼ ἕνεκεν Βερενίκα <lb/>εὐειδὴς?̓Αχέροντα
          πολύστονον οὐκ ἐπέρασεν, <lb/>ἀλλά μιν ἁρπάξασα, πάροιθʼ ἐπὶ νῆα κατελθεῖν <lb/>κυανέαν
          καὶ στυγνὸν ἀεὶ πορθμῆα καμόντων, <lb n="50" rend="displayNum"/>ἐς ναὸν κατέθηκας, ἑᾶς δʼ
          ἀπεδάσσαο τιμᾶς. <lb/>πᾶσιν δʼ ἤπιος ἥδε βροτοῖς μαλακοὺς μὲν ἔρωτας <lb/>προσπνείει,
          κούφας δὲ διδοῖ ποθέοντι μερίμνας.-- <lb/>̓Αργεία κυάνοφρυ, σὺ λαοφόνον Διομήδεα
          <lb/>μισγομένα Τυδῆι τέκες, Καλυδώνιον ἄνδρα, <lb n="55" rend="displayNum"/>ἀλλὰ Θέτις
          βαθύκολπος ἀκοντιστὰν?̓Αχιλῆα <lb/>Αἰακίδᾳ Πηλῆι, σὲ δʼ αἰχμητὰ Πτολεμαῖε <lb/>αἰχμητᾷ
          Πτολεμαίῳ ἀρίζηλος Βερενίκα. <lb/>καί σε Κόως ἀτίταλλε βρέφος νεογιλλὸν ἐόντα,
          <lb/>δεξαμένα παρὰ ματρός, ὅτε πρώταν ἴδες ἀῶ. <lb n="60" rend="displayNum"/>ἔνθα γὰρ
          Εἰλείθυιαν ἐβώσατο λυσίζωνον <lb/>̓Αντιγόνας θυγάτηρ βεβαρημένα ὠδίνεσσιν· <lb/>ἡ δέ οἱ
          εὐμενέοισα παρίστατο, κὰδ δʼ ἄρα πάντων <lb/>νωδυνίαν κατέχευε μελῶν· ὁ δὲ πατρὶ ἐοικὼς
          <lb/>παῖς ἀγαπητὸς ἔγεντο. Κόως δʼ ὀλόλυξεν ἰδοῖσα, <pb n="129"/>
          <lb n="65" rend="displayNum"/>φᾶ δὲ καθαπτομένα βρέφεος χείρεσσι φίλῃσιν· <lb/><q>̓́Ολβιε
            κοῦρε γένοιο, τίοις δέ με τόσσον, ὅσον περ <lb/>Δᾶλον ἐτίμησεν κυανάμπυκα
            Φοῖβος?̓Απόλλων· <lb/>ἐν δὲ μιᾷ τιμᾷ Τρίοπον καταθεῖο κολώναν, <lb/>ἶσον Δωριέεεσσι
            νέμων γέρας ἐγγὺς ἐοῦσιν.</q>
          <lb n="70" rend="displayNum"/>ἶσον καὶ?̔Ρήναιαν ἄναξ ἐφίλησεν?̓Απόλλων. <lb
            rend="displayNumAndIndent"/>̔̀Ως ἄρα νᾶσος ἔειπεν· ὁ δʼ ὑψόθεν ἔκλαγε φωνᾷ <lb/>ἐς τρὶς
          ἀπὸ νεφέων μέγας αἰετὸς αἴσιος ὄρνις. <lb/>Ζηνός που τόδε σᾶμα. Διὶ Κρονίωνι μέλοντι
          <lb/>αἰδοῖοι βασιλῆες· ὁ δʼ ἔξοχος, ὅν κε φιλήσῃ <lb n="75" rend="displayNum"/>γεινόμενον
          τὰ πρῶτα· πολὺς δέ οἱ ὄλβος ὀπαδεῖ, <lb/>πολλᾶς δὲ κρατέει γαίας, πολλᾶς δὲ θαλάσσας.
          <lb/>μυρίαι ἄπειροί τε καὶ ἔθνεα μυρία φωτῶν <lb/>λήιον ἀλδήσκουσιν ὀφελλόμεναι Διὸς
          ὄμβρῳ· <lb/>ἀλλʼ οὔτις τόσα φύει, ὅσα χθαμαλὰ Αἴγυπτος, <lb n="80" rend="displayNum"
          />Νεῖλος ἀναβλύζων διερὰν ὅτε βώλακα θρύπτει. <lb/>οὐδέ τις ἄστεα τόσσα βροτῶν ἔχει ἔργα
          δαέντων. <lb/>τρεῖς μέν οἱ πολίων ἑκατοντάδες ἐνδέδμηνται, <lb/>τρεῖς δʼ ἄρα χιλιάδες
          τρισσαῖς ἐπὶ μυριάδεσσι, <lb/>δοιαὶ δὲ τριάδες, μετὰ δέ σφισιν ἐννεάδες τρεῖς· <lb n="85"
            rend="displayNum"/>τῶν πάντων Πτολεμαῖος ἀλήνωρ ἐμβασιλεύει. <lb/>καὶ μὴν Φοινίκας
          ἀποτέμνεται?̓Αρραβίας τε <lb/>καὶ Συρίας Λιβύας τε κελαινῶν τʼ Αἰθιοπήων. <lb/>Παμφύλοισί
          τε πᾶσι καὶ αἰχμηταῖς Κιλίκεσσι <lb/>σαμαίνει, Λυκίοις τε φιλοπτολέμοισί τε Καρσί, <lb
            n="90" rend="displayNum"/>καὶ νάσοις Κυκλάδεσσιν, ἐπεί οἱ νᾶες ἄρισται <lb/>πόντον
          ἐπιπλώοντι, θάλασσα δὲ πᾶσα καὶ αἶα <lb/>καὶ ποταμοὶ κελάδοντες ἀνάσσονται Πτολεμαίῳ.
          <lb/>πολλοὶ δʼ ἱππῆες, πολλοὶ δέ μιν ἀσπιδιῶται. <lb/>χαλκῷ μαρμαίροντι σεσαγμένοι
          ἀμφαγέρονται. <pb n="130"/>
          <lb n="95" rend="displayNum"/>ὄλβῳ μὲν πάντάς κε καταβρίθοι βασιλῆας· <lb/>τόσσον ἐπʼ ἆμαρ
          ἕκαστον ἐς ἀφνεὸν ἔρχεται οἶκον <lb/>πάντοθε. λαοὶ δʼ ἔργα περιστέλλουσιν ἕκηλοι. <lb/>οὐ
          γάρ τις δηίων πολυκήτεα Νεῖλον ὑπερβὰς <lb/>πεζὸς ἐν ἀλλοτρίαισι βοὰν ἐστάσατο κώμαις, <lb
            n="100" rend="displayNum"/>οὐδέ τις αἰγιαλόνδε θοᾶς ἐξάλατο ναὸς <lb/>θωρηχθεὶς ἐπὶ
          βουσὶν ἀνάρσιος Αἰγυπτίῃσι· <lb/>τοῖος ἀνὴρ πλατέεσσιν ἐνίδρυται πεδίοισι <lb/>ξανθοκόμας
          Πτολεμαῖος, ἐπιστάμενος δόρυ πάλλειν, <lb/>ᾧ ἐπὶ πάγχυ μέλει πατρώια πάντα φυλάσσειν <lb
            n="105" rend="displayNum"/>οἷʼ ἀγαθῷ βασιλῆι, τὰ δὲ κτεατίζεται αὐτός. <lb/>οὐ μὰν
          ἀχρεῖός γε δόμῳ ἐνὶ πίονι χρυσὸς <lb/>μυρμάκων ἅτε πλοῦτος ἀεὶ κέχυται μογεόντων·
          <lb/>ἀλλὰ πολὺν μὲν ἔχοντι θεῶν ἐρικυδέες οἶκοι, <lb/>αἰὲν ἀπαρχομένοιο σὺν ἄλλοισιν
          γεράεσσι, <lb n="110" rend="displayNum"/>πολλὸν δʼ ἰφθίμοισι δεδώρηται βασιλεῦσι,
          <lb/>πολλὸν δὲ πτολίεσσι, πολὺν δʼ ἀγαθοῖσιν ἑταίροις. <lb/>οὐδὲ Διωνύσου τις ἀνὴρ ἱεροὺς
          κατʼ ἀγῶνας <lb/>ἵκετʼ ἐπιστάμενος λιγυρὰν ἀναμέλψαι ἀοιδάν, <lb/>ᾧ οὐ δωτίναν ἀντάξιον
          ὤπασε τέχνας. <lb n="115" rend="displayNum"/>Μουσάων δʼ ὑποφῆται ἀείδοντι Πτολεμαῖον
          <lb/>ἀντʼ εὐεργεσίας. τί δὲ κάλλιον ἀνδρί κεν εἴη <lb/>ὀλβίῳ ἢ κλέος ἐσθλὸν ἐν ἀνθρώποισιν
          ἀρέσθαι; <lb/>τοῦτο καὶ?̓Ατρείδαισι μένει· τὰ δὲ μυρία τῆνα, <lb/>ὅσσα μέγαν Πριάμοιο
          δόμον κτεάτισσαν ἑλόντες, <lb n="120" rend="displayNum"/>ἀέρι πᾳ κέκρυπται, ὅθεν πάλιν
          οὐκέτι νόστος· <lb/>μοῦνος δὲ προτέρων τε καὶ ὧν ἔτι θερμὰ κονία <pb n="131"/>
          <lb/>στειβομένα καθύπερθε ποδῶν ἐκμάσσεται ἴχνη, <lb/>ματρὶ φίλᾳ καὶ πατρὶ θυώδεας εἵσατο
          ναούς· <lb/>ἐν δʼ αὐτοὺς χρυσῷ περικαλλέας ἠδʼ ἐλέφαντι <lb n="125" rend="displayNum"
          />ἵδρυται πάντεσσιν ἐπιχθονίοισιν ἀρωγούς. <lb/>πολλὰ δὲ πιανθέντα βοῶν ὅγε μηρία καίει
          <lb/>μησὶ περιπλομένοισιν ἐρευθομένων ἐπὶ βωμῶν, <lb/>αὐτός τʼ ἰφθίμα τʼ ἄλοχος, τᾶς οὔτις
          ἀρείων <lb/>νυμφίον ἐν μεγάροισι γυνὰ περιβάλλετʼ ἀγοστῷ, <lb n="130" rend="displayNum"
          />ἐκ θυμοῦ στέργοισα κασίγνητόν τε πόσιν τε. <lb/>ὧδε καὶ ἀθανάτων ἱερὸς γάμος ἐξετελέσθη,
          <lb/>οὓς τέκετο κρείουσα?̔Ρέα βασιλῆας?̓Ολύμπου· <lb/>ἓν δὲ λέχος στόρνυσιν ἰαύειν Ζηνὶ
          καὶ?̔́Ηρῃ <lb/>χεῖρας φοιβήσασα μύροις ἔτι παρθένος?̓͂Ιρις. <lb/>χαῖρε ἄναξ Πτολεμαῖε·
          σέθεν δʼ ἐγὼ ἶσα καὶ ἄλλων <lb n="136" rend="displayNum"/>μνάσομαι ἡμιθέων, δοκέω δʼ ἔπος
          οὐκ ἀπόβλητον <lb/>φθέγξομαι ἐσσομένοις· ἀρετήν γε μὲν ἐκ Διὸς αἰτεῦ. </p>
      </div>
      <div n="18" type="poem">
        <head>Ἑλένης Ἐπιθάλαμιος</head>
        <p><lb/>̓́Εν ποκʼ ἄρα Σπάρτᾳ ξανθότριχι πὰρ Μενελάῳ <lb/>παρθενικαὶ θάλλοντα κόμαις ὑάκινθον
          ἔχοισαι <lb/>πρόσθε νεογράπτω θαλάμω χορὸν ἐστάσαντο, <lb/>δώδεκα ταὶ πρᾶται πόλιος, μέγα
          χρῆμα Λακαινᾶν, <pb n="132"/>
          <lb n="5" rend="displayNum"/>ἁνίκα Τυνδαριδᾶν κατεδέξατο τὰν ἀγαπητὰν
          <lb/>μναστεύσας?̔Ελέναν ὁ νεώτερος?̓Ατρέος υἱός. <lb/>ἄειδον δʼ ἄρα πᾶσαι ἐς ἓν μέλος
          ἐγκροτέοισαι <lb/>ποσσὶ περιπλέκτοις, ὑπὸ δʼ ἴαχε δῶμʼ ὑμεναίῳ. <lb
            rend="displayNumAndIndent"/>οὕτω δὴ πρωιζὲ κατέδραθες ὦ φίλε γαμβρέ; <lb n="10"
            rend="displayNum"/>ἦ ῥά τις ἐσσὶ λίαν βαρυγούνατος; ἦ ῥα φίλυπνος; <lb/>ἦ ῥα πολύν τινʼ
          ἔπινες, ὅτʼ εἰς εὐνὰν κατεβάλλευ; <lb/>εὕδειν μὰν σπεύδοντα καθʼ ὥραν αὐτὸν ἐχρῆν τυ,
          <lb/>παῖδα δʼ ἐᾶν σὺν παισὶ φιλοστόργῳ παρὰ ματρὶ <lb/>παίσδειν ἐς βαθὺν ὄρθρον, ἐπεὶ καὶ
          ἔνας καὶ ἐς ἀῶ <lb n="15" rend="displayNum"/>κεἰς ἔτος ἐξ ἔτεος Μενέλαε τεὰ νυὸς ἅδε.
          <lb/>ὄλβιε γάμβρʼ, ἀγαθός τις ἐπέπταρεν ἐρχομένῳ τοι <lb/>ἐς Σπάρταν, ἅπερ ὥλλοι ἀριστέες,
          ὡς ἀνύσαιο. <lb/>μοῦνος ἐν ἡμιθέοις Κρονίδαν Δία πενθερὸν ἑξεῖς. <lb/>Ζανός τοι θυγάτηρ
          ὑπὸ τὰν μίαν ἵκετο χλαῖναν, <lb n="20" rend="displayNum"/>οἵα?̓Αχαιιάδων γαῖαν πατεῖ οὐδὲ
          μίʼ ἄλλα. <lb/>ἦ μέγα κέν τι τέκοιτʼ, εἰ ματέρι τίκτοι ὁμοῖον. <lb/>ἄμμες δʼ αἱ πᾶσαι
          συνομάλικες, αἷς δρόμος ωὑτός <lb/>χρισαμέναις ἀνδριστὶ παρʼ Εὐρώταο λοετροῖς,
          <lb/>τετράκις ἑξήκοντα κόραι, θῆλυς νεολαία, <lb n="25" rend="displayNum"/>τᾶν οὐδέν τις
          ἄμωμος, ἐπεί χʼ?̔Ελένᾳ παρισωθῇ. <lb/>̓Αὼς ἀντέλλοισα καλὸν διέφανε πρόσωπον, <lb/>πότνια
          νὺξ τό τε λευκὸν ἔαρ χειμῶνος ἀνέντος· <lb/>ὧδε καὶ ἁ χρυσέα?̔Ελένα διαφαίνετʼ ἐν ἁμῖν.
          <lb/>πιείρᾳ μέγα λᾷον ἀνέδραμε κόσμος ἀρούρᾳ <lb n="30" rend="displayNum"/>ἢ κάπῳ
          κυπάρισσος ἢ ἅρματι Θεσσαλὸς ἵππος· <lb/>ὧδε καὶ ἁ ῥοδόχρως?̔Ελένα Λακεδαίμονι κόσμος.
          <lb/>οὔτέ τις ἐκ ταλάρω πανίσδεται ἔργα τοιαῦτα, <pb n="133"/>
          <lb/>οὔτʼ ἐνὶ δαιδαλέῳ πυκινώτερον ἄτριον ἱστῷ <lb/>κερκίδι συμπλέξασα μακρῶν ἔταμʼ ἐκ
          κελεόντων. <lb n="35" rend="displayNum"/>οὐ μὰν οὐδὲ λύραν τις ἐπίσταται ὧδε κροτῆσαι
          <lb/>̓́Αρτεμιν ἀείδοισα καὶ εὐρύστερνον?̓Αθάναν, <lb/>ὡς?̔Ελένα, τᾶς πάντες ἐπʼ ὄμμασιν
          ἵμεροι ἐντί. <lb/>ὦ καλὰ ὦ χαρίεσσα κόρα, τὺ μὲν οἰκέτις ἤδη, <lb/>ἄμμες δʼ ἐς δρόμον ἦρι
          καὶ ἐς λειμώνια φύλλα <lb n="40" rend="displayNum"/>ἑρψοῦμες στεφάνως δρεψούμεναι ἁδὺ
          πνέοντας, <lb/>πολλὰ τεοῦς?̔Ελένα μεμναμέναι ὡς γαλαθηναὶ <lb/>ἄρνες γειναμένας ὄιος
          μαστὸν ποθέοισαι. <lb/>πρᾶταί τοι στέφανον λωτῶ χαμαὶ αὐξομένοιο <lb/>πλέξασαι σκιερὰν
          καταθήσομεν ἐς πλατάνιστον, <lb n="45" rend="displayNum"/>πρᾶται δʼ ἀργυρέας ἐξ ὄλπιδος
          ὑγρὸν ἄλειφαρ <lb/>λαζύμεναι σταξεῦμες ὑπὸ σκιερὰν πλατάνιστον· <lb/>γράμματα δʼ ἐν φλοιῷ
          γεγράψεται, (ὡς παριών τις <lb/>ἀννείμῃ,) δωριστί· σέβου μʼ·?̔Ελένας φυτὸν εἰμί. <lb
            rend="displayNumAndIndent"/>χαίροις ὦ νύμφα, χαίροις εὐπένθερε γαμβρέ. <lb n="50"
            rend="displayNum"/>Λατὼ μὲν δοίη, Λατὼ κουροτρόφος ὔμμιν <lb/>εὐτεκνίαν, Κύπρις δέ, θεὰ
          Κύπρις ἶσον ἔρασθαι <lb/>ἀλλάλων, Ζεὺς δέ, Κρονίδας Ζεὺς ἄφθιτον ὄλβον, <lb/>ὡς ἐξ
          εὐπατριδᾶν εἰς εὐπατρίδας πάλιν ἔνθῃ. <lb/>εὕδετʼ ἐς ἀλλάλων στέρνον φιλότητα πνέοντες <lb
            n="55" rend="displayNum"/>καὶ πόθον, ἔγρεσθαι δὲ πρὸς ἀῶ μἠπιλάθησθε. <lb/>νεύμεθα
          κἄμμες ἐς ὄρθρον, ἐπεί κα πρᾶτος ἀοιδὸς <lb/>ἐξ εὐνᾶς κελαδήσῃ ἀνασχὼν εὔτριχα δειράν.
          <lb/>̔Υμὴν ὦ?̔Υμέναιε, γάμῳ ἐπὶ τῷδε χαρείης. <pb n="134"/>
        </p>
      </div>
      <div n="19" type="poem">
        <head>Κηριοκλέπτης</head>
        <p><lb/>τὸν κλέπταν πότʼ?̓́Ερωτα κακὰ κέντασε μέλισσα <lb/>κηρίον ἐκ σίμβλων συλεύμενον,
          ἄκρα δὲ χειρῶν <lb/>δάκτυλα πάνθʼ ὑπένυξεν. ὁ δʼ ἄλγεε καὶ χέρʼ ἐφύση <lb/>καὶ τὰν γᾶν
          ἐπάταξε καὶ ἅλατο, τᾷ δʼ?̓Αφροδίτᾳ <lb n="5" rend="displayNum"/>δεῖξεν τὰν ὀδύναν καὶ
          μέμφετο, ὅττί γε τυτθὸν <lb/>θηρίον ἐστὶ μέλισσα καὶ ἁλίκα τραύματα ποιεῖ. <lb/>χἁ μάτηρ
          γελάσασα· τί δʼ; οὐκ ἴσος ἐσσὶ μελίσσαις; <lb/>ὡς τυτθὸς μὲν ἔφυς, τὰ δὲ τραύματα χἁλίκα
          ποιεῖς. </p>
      </div>
      <div n="20" type="poem">
        <head>Βουκολίσκος</head>
        <p><lb/>Εὐνείκα μʼ ἐγέλαξε θέλοντά μιν ἁδὺ φιλῆσαι, <lb/>καί μʼ ἐπικερτομέοισα τάδʼ ἔννεπεν·
            <q>ἔρρʼ ἀπʼ ἐμεῖο. <lb/>βουκόλος ὢν ἐθέλεις με κύσαι τάλαν; οὐ μεμάθηκα <lb/>ἀγροίκως
            φιλέειν, ἀλλʼ ἀστικὰ χείλεα θλίβειν. <lb/>μή τύ γέ μευ κύσσῃς τὸ καλὸν στόμα μηδʼ ἐν
            ὀνείροις. <lb n="6" rend="displayNum"/>οἷα βλέπεις, ὁπποῖα λαλεῖς, ὡς ἄγρια παίσδεις,
              <pb n="135"/>
            <lb/>ὡς τρυφέρʼ αἰκάλλεις, ὡς κωτίλα ῥήματα φράσδεις· <lb/>ὡς μαλακὸν τὸ γένειον ἔχεις,
            ὡς ἁδέα χαίταν. <lb/>χείλεά τοι νοσέοντι, χέρες δέ τοι ἐντὶ μέλαιναι, <lb/>καὶ κακὸν
            ἐξόσδεις. ἀπʼ ἐμεῦ φύγε, μή με μολύνῃς.</q>
          <lb n="11" rend="displayNum"/>τοιάδε μυθίζοισα τρὶς εἰς ἑὸν ἔπτυσε κόλπον, <lb/>καί μʼ ἀπὸ
          τᾶς κεφαλᾶς ποτὶ τὼ πόδε συνεχὲς εἶδε <lb/>χείλεσι μυχθίζοισα καὶ ὄμμασι λοξὰ βλέποισα,
          <lb/>καὶ πολὺ τᾷ μορφᾷ θηλύνετο, καί τι σεσαρὸς <lb/>καὶ σοβαρόν μʼ ἐγέλαξεν. ἐμοὶ δʼ ἄφαρ
          ἔζεσεν αἷμα, <lb n="16" rend="displayNum"/>καὶ χρόα φοινίχθην ὑπὸ τὤλγεος ὡς ῥόδον ἕρσᾳ.
          <lb/>χἁ μὲν ἔβα με λιποῖσα· φέρω δʼ ὑποκάρδιον ὀργάν, <lb/>ὅττί με τὸν χαρίεντα κακὰ
          μωμήσαθʼ ἑταίρα. <lb/>ποιμένες, εἴπατέ μοι τὸ κρήγυον· οὐ καλὸς ἐμμί; <lb n="20"
            rend="displayNum"/>ἆρά τις ἐξαπίνας με θεὸς βροτὸν ἄλλον ἔτευξε; <lb/>καὶ γὰρ ἐμοὶ τὸ
          πάροιθεν ἐπάνθεεν ἁδύ τι κάλλος <lb/>ὡς κισσὸς ποτὶ πρέμνον, ἐμὰν δʼ ἐπύκαζεν ὑπήναν,
          <lb/>χαῖται δʼ οἷα σέλινα περὶ κροτάφοισι κέχυντο, <lb/>καὶ λευκὸν τὸ μέτωπον ἐπʼ ὀφρύσι
          λάμπε μελαίναις· <lb n="25" rend="displayNum"/>ὄμματά μοι γλαυκᾶς χαροπώτερα
          πολλὸν?̓Αθάνας, <lb/>καὶ στόμα δʼ αὖ πακτᾶς γλυκερώτερον, ἐκ στομάτων δὲ <lb/>ἔρρεέ μοι
          φωνὰ γλυκερωτέρα ἢ μέλι κηρῶ. <lb/>ἁδὺ δέ μοι τὸ μέλισμα, καὶ ἢν σύριγγι μελίσδω, <lb/>κἢν
          αὐλῷ δονέω, κἢν δώνακι, κἢν πλαγιαύλῳ. <lb n="30" rend="displayNum"/>καὶ πᾶσαι καλόν με
          κατʼ ὤρεα φαντὶ γυναῖκες, <lb/>καὶ πᾶσαί με φιλεῦντι· τὰ δʼ ἀστικά μʼ οὐκ ἐφίλασεν,
          <lb/>ἀλλʼ ὅτι βουκόλος ἐμμὶ παρέδραμε κοὔποτʼ ἀκούει, <lb/>ὡς ὁ καλὸς Διόνυσος ἐν ἄγκεσι
          πόρτιν ἔλαυνεν· <pb n="136"/>
          <lb/>οὐκ ἔγνω δʼ, ὅτι Κύπρις ἐπʼ ἀνέρι μήνατο βούτᾳ <lb n="35" rend="displayNum"/>καὶ
          Φρυγίοις ἐνόμευσεν ἐν ὤρεσι καὶ τὸν?̓́Αδωνιν <lb/>ἐν δρυμοῖσι φίλασε καὶ ἐν δρυμοῖσιν
          ἔκλαυσεν. <lb/>̓Ενδυμίων δὲ τίς ἦν; οὐ βουκόλος; ὅν γε Σελάνα <lb/>βουκολέοντα φίλασεν,
          ἀπʼ Οὐλύμπω δὲ μολοῖσα <lb/>λάθριον ἀν νάπος ἦλθε καὶ εἰς ἕνα παιδὶ κάθευδε. <lb n="40"
            rend="displayNum"/>καὶ τὺ?̔Ρέα κλαίεις τὸν βουκόλον. οὐχὶ δὲ καὶ τὺ <lb/>ὦ Κρονίδα διὰ
          παῖδα βοηνόμον ὄρνις ἐπλάγχθης; <lb/>Εὐνείκα δὲ μόνα τὸν βουκόλον οὐκ ἐφίλασεν, <lb/>ἁ
          Κυβέλας κρέσσων καὶ Κύπριδος ἠδὲ Σελάνας. <lb n="44" rend="displayNum"/>μηκέτι μηδὲ σὺ
          Κύπρι τὸν ἁδέα μήτε κατʼ ἄστυ <lb/>μήτʼ ἐν ὄρει φιλέοις, μούνη δʼ ἀνὰ νύκτα καθεύδοις.
        </p>
      </div>
      <div n="21" type="poem">
        <head>ἁλιεῖς</head>
        <p><lb/>̔Α πενία Διόφαντε μόνα τὰς τέχνας ἐγείρει, <lb/>αὐτὰ τῶ μόχθοιο διδάσκαλος· οὐδὲ γὰρ
          εὕδειν <lb/>ἀνδράσιν ἐργατίναισι κακαὶ παρέχοντι μέριμναι. <lb/>κἂν ὀλίγον νυκτός τις
          ἐπιμύσσῃσι, τὸν ὕπνον <lb n="5" rend="displayNum"/>αἰφνίδιον θορυβεῦσιν ἐφιστάμεναι
          μελεδῶναι. <lb rend="displayNumAndIndent"/>̓Ιχθύος ἀγρευτῆρες ὅμως δύο κεῖντο γέροντες,
          <lb/>στρωσάμενοι βρύον αὖον ὑπὸ πλεκταῖς καλύβαισι, <lb/>κεκλιμένοι τοίχῳ τῷ φυλλίνῳ·
          ἐγγύθι δʼ αὐτοῖν <lb/>κεῖτο τὰ ταῖν χειροῖν ἀθλήματα, τοὶ καλαθίσκοι, <pb n="137"/>
          <lb n="10" rend="displayNum"/>τοὶ κάλαμοι, τἄγκιστρα τὰ φυκιόεντα δέλητα <lb/>ὁρμιαὶ
          κύρτοι τε καὶ ἐκ σχοίνων λαβύρινθοι, <lb/>μήρινθοι κώπα τε γέρων τʼ ἐπʼ ἐρείσμασι λέμβος·
          <lb/>νέρθεν τᾶς κεφαλᾶς φορμὸς βραχύς, εἷμά τʼ ἐπί σφι <lb/>οὗτος τοῖς ἁλιεῦσιν ὁ πᾶς
          πόρος, οὗτος ὁ πλοῦτος. <lb n="15" rend="displayNum"/>οὐδεὶς δʼ οὐ σισύραν εἶχʼ οὐ λίνα·
          πάντα περισσά, <lb/>πάντʼ ἐδόκει τήνοις· ἁ γὰρ πενία σφας ἔτειρε <lb/>οὐδεὶς δʼ ἐν μέσσῳ
          γείτων· πενίᾳ δὲ παρʼ αὐτὰν <lb/>θλιβομέναν καλύβαν τρυφερὸν προσέναχε θάλασσα. <lb/>κοὔπω
          τὸν μέσατον δρόμον ἄνυεν ἅρμα Σελάνας, <lb n="20" rend="displayNum"/>τοὺς δʼ ἁλιεῖς ἤγειρε
          φίλος πόνος, ἐκ βλεφάρων δὲ <lb/>ὕπνον ἀπωσάμενοι σφετέραις φρεσὶν ἤρεθον αὐδάν.</p>
        <sp>
          <speaker>Ἀσφαλίων</speaker>
          <p>
            <lb/>ψεύδοντʼ ὦ φίλε πάντες, ὅσοι τὰς νύκτας ἔφασκον <lb/>τῶ θέρεος μινύθειν, ὅτε τἄματα
            μακρὰ φέρει Ζεύς. <lb/>ἤδη μυρίʼ ἐσεῖδον ὀνείρατα, κοὐδέπω ἀώς. <lb n="25"
              rend="displayNum"/>μὴ λαθόμην; τί τὸ χρῆμα; χρόνον δʼ αἱ νύκτες ἔχοντι.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Ἑταῖρος</speaker>
          <p>
            <lb/>̓Ασφαλίων, μέμφῃ τὸ καλὸν θέρος; οὐ γὰρ ὁ καιρὸς <lb/>αὐτομάτως παρέβα τὸν ἑὸν
            δρόμον· ἀλλὰ τὸν ὕπνον <lb/>ἁ φροντὶς κόπτοισα μακρὰν τὰν νύκτα ποιεῖ τοι.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Ἀσφαλίων</speaker>
          <p>
            <lb/>ἆρʼ ἔμαθες κρίνειν πόκʼ ἐνύπνια; χρηστὰ γὰρ εἶδον. <lb n="30" rend="displayNum"/>οὔ
            δε θέλω τὠμῶ φαντάσματος ἦμεν ἄμοιρον. <pb n="138"/>
            <lb/>ὡς καὶ τὰν ἄγραν, τὠνείρατα πάντα μερίζευ. <lb/>ὃς γὰρ ἂν εἰκάξῃ κατὰ τὸν νόον
            οὗτος ἄριστος <lb/>ἐστὶν ὀνειροκρίτας, ὁ διδάσκαλός ἐστι παρʼ ᾧ νοῦς. <lb/>ἄλλως καὶ
            σχολά ἐστι· τί γὰρ ποιεῖν ἂν ἔχοι τις <lb n="35" rend="displayNum"/>κείμενος ἐν φύλλοις
            ποτὶ κύματι μηδὲ καθεύδων, <lb/>ἀλλʼ ὄνος ἐν ῥάμνῳ τό τε λύχνιον ἐν πρυτανείῳ·
            <lb/>φαντὶ γὰρ ἀγρυπνίαν τόδʼ ἔχειν.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Ἑταῖρος</speaker>
          <p>
            <lb rend="displayNumAndIndent"/>λέγε μοί ποτε νυκτὸς <lb/>ὄψιν, ἐπεὶ τά τις οἶδε λέγει
            μανύεν ἑταίρῳ.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Ἀσφαλίων</speaker>
          <p>
            <lb/>δειλινὸν ὡς κατέδαρθον ἐν εἰναλίοισι πόνοισιν <lb n="40" rend="displayNum"/>(οὐ μὰν
            ἦν πολύσιτος, ἐπεὶ δειπνεῦντες ἐν ὥρᾳ, <lb/>εἰ μέμνῃ, τᾶς γαστρὸς ἐφειδόμεθʼ), εἶδον
            ἐμαυτὸν <lb/>ἐν πέτρᾳ μεμαῶτα, καθεζόμενος δʼ ἐδόκευον <lb/>ἰχθύας, ἐκ καλάμων δὲ πλάνον
            κατέσειον ἐδωδάν. <lb/>καί τις τῶν τραφερῶν ὠρέξατο· καὶ γὰρ ἐν ὕπνοις <lb n="45"
              rend="displayNum"/>πᾶσα κύων ἄρκτον μαντεύεται, ἰχθύα κἠγών. <lb/>χὡ μὲν τὠγκίστρῳ
            ποτεφύετο, καὶ ῥέεν αἷμα, <lb/>τὸν κάλαμον δʼ ὑπὸ τῶ κινήματος ἀγκύλον εἶχον <lb/>τὼ
            χέρε τεινόμενον περικλώμενον, εὐρὺν ἀγῶνα, <lb/>πῶς νιν ἕλω μέγαν ἰχθὺν ἀφαυροτέροισι
            σιδάροις. <lb n="50" rend="displayNum"/>εἶθʼ ὑπομιμνάσκων τῶ τρώματος ἠρέμʼ ἔνυξα,
            <lb/>καὶ νύξας ἐχάλαξα, καὶ οὐ φεύγοντος ἔτεινα. <pb n="139"/>
            <lb/>ἤνυσα δʼ ὦν τὸν ἄεθλον, ἀνείλκυσα χρύσεον ἰχθύν, <lb/>παντᾷ τοι χρυσῷ πεπυκασμένον·
            εἶχε δὲ δεῖμα, <lb/>μήτι Ποσειδάωνι πέλοι πεφιλημένος ἰχθὺς <lb n="55" rend="displayNum"
            />ἢ τάχα τᾶς γλαυκᾶς κειμήλιον?̓Αμφιτρίτης. <lb/>ἠρέμα δʼ αὐτὸν ἐγὼν ἐκ τὠγκίστρω
            ἀπέλυσα, <lb/>μή ποτε τῶ στόματος τἀγκίστρια χρυσὸν ἔχοιεν. <lb/>καὶ τὸν μὲν πίστευσα
            καλεῖν τὸν ἐπήρατον ἰχθύν, <lb/>ὤμοσα δʼ οὐκέτι λοιπὸν ὑπὲρ πελάγους πόδα θεῖναι, <lb
              n="60" rend="displayNum"/>ἀλλὰ μενεῖν ἐπὶ γᾶς καὶ τῷ χρυσῷ βασιλεύσειν. <lb/>ταῦτά με
            κἀξήγειρε, τὺ δʼ ὦ ξένε λοιπὸν ἔρειδε <lb/>τὰν γνώμαν· ὅρκον γὰρ ἐγὼ τὸν ἐπώμοσα
            ταρβῶ.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Ἑταῖρος</speaker>
          <p>
            <lb/>καὶ σύγε τί τρέσσεις; οὐκ ὤμοσας· οὐδὲ γὰρ ἰχθὺν <lb/>χρύσεον ὡς ἴδες εὗρες, ἴσα δʼ
            ἦν ψεύδεσιν ὄψις, <lb/>ἐλπὶς τῶν ὕπνων. ζάτει τὸν σάρκινον ἰχθύν, <lb n="65"
              rend="displayNum"/>εἰ γάρ πᾳ κνώσσων ἔτʼ ἐτώσια ταῦτα ματεύσεις, <lb/>μὴ σὺ θάνῃς λιμῷ
            καίτοι χρυσοῖσιν ὀνείροις. </p>
        </sp>
      </div>
      <div n="22" type="poem">
        <head>Διόσκουροι</head>
        <p><lb/>̔Υμνέομεν Λήδας τε καὶ αἰγιόχου Διὸς υἱώ, <lb/>Κάστορα καὶ φοβερὸν Πολυδεύκεα πὺξ
          ἐρεθίζειν <lb/>χεῖρας ἐπιζεύξαντα μέσας βοέοισιν ἱμᾶσιν. <pb n="140"/>
          <lb/>ὑμνέομεν καὶ δὶς καὶ τὸ τρίτον ἄρσενα τέκνα <lb n="5" rend="displayNum"/>κούρης
          Θεστιάδος, Λακεδαιμονίους δύʼ ἀδελφούς, <lb/>ἀνθρώπων σωτῆρας ἐπὶ ξυροῦ ἤδη ἐόντων,
          <lb/>ἵππων θʼ αἱματόεντα ταρασσομένων καθʼ ὅμιλον, <lb/>νηῶν θʼ, αἳ δύνοντα καὶ οὐρανὸν
          ἐξανύοντα <lb/>ἄστρα βιαζόμεναι χαλεποῖς ἐνέκυρσαν ἀήταις. <lb n="10" rend="displayNum"
          />οἱ δέ σφεων κατὰ πρύμναν ἀείραντες μέγα κῦμα, <lb/>ἠὲ καὶ ἐκ πρῴρηθεν, ἢ ὅππῃ θυμὸς
          ἑκάστου, <lb/>ἐς κοίλην ἔρριψαν, ἀνέρρηξαν δʼ ἄρα τοίχους <lb/>ἀμφοτέρους· κρέμαται δὲ σὺν
          ἱστίῳ ἄρμενα πάντα <lb/>εἰκῇ ἀποκλασθέντα· πολὺς δʼ ἐξ οὐρανοῦ ὄμβρος <lb n="15"
            rend="displayNum"/>νυκτὸς ἐφερπούσης· παταγεῖ δʼ εὐρεῖα θάλασσα, <lb/>κοπτομένη πνοιαῖς
          τε καὶ ἀρρήκτοισι χαλάζαις. <lb/>ἀλλʼ ἔμπης ὑμεῖς γε καὶ ἐκ βυθοῦ ἕλκετε νῆας
          <lb/>αὐτοῖσιν ναύτῃσιν ὀιομένοις θανέεσθαι· <lb/>αἶψα δʼ ἀπολήγοντʼ ἄνεμοι, λιπαρὴ δὲ
          γαλάνη <lb n="20" rend="displayNum"/>ἀμπέλαγος· νεφέλαι δὲ διέδραμον ἄλλυδις ἄλλαι·
          <lb/>ἐκ δʼ ἄρκτοι τʼ ἐφάνησαν, ὄνων τʼ ἀνὰ μέσσον ἀμαυρὴ <lb/>φάτνη σημαίνοισα τὰ πρὸς
          πλόον εὔδια πάντα. <lb/>ὦ ἄμφω θνητοῖσι βοηθόοι, ὦ φίλοι ἄμφω, <lb/>ἱππῆες κιθαρισταί,
          ἀεθλητῆρες ἀοιδοί· <lb n="25" rend="displayNum"/>Κάστορος ἢ πρώτου Πολυδεύκεος ἄρξομʼ
          ἀείδειν; <lb/>ἀμφοτέρους ὑμνέων Πολυδεύκεα πρῶτον ἀείσω. <lb rend="displayNumAndIndent"
          />̔Η μὲν ἄρα προφυγοῦσα πέτρας εἰς ἓν ξυνιούσας <lb/>̓Αργὼ καὶ νιφόεντος ἀταρτηρὸν στόμα
          Πόντου <lb/>Βέβρυκας εἰσαφίκανε θεῶν φίλα τέκνα φέρουσα. <lb n="30" rend="displayNum"
          />ἔνθα μιῆς πολλοὶ κατὰ κλίμακος ἀμφοτέρων ἒξ <lb/>τοίχων ἄνδρες ἔβαινον?̓Ιησονίης ἀπὸ
          νηός. <pb n="141"/>
          <lb/>ἐκβάντες δʼ ἐπὶ θῖνα βαθὺν καὶ ὑπήνεμον ἀκτὴν <lb/>εὐνάς τʼ ἐστόρνυντο πυρεῖά τε
          χερσὶν ἐνώμων. <lb/>Κάστωρ δʼ αἰολόπωλος ὅ τʼ οἰνωπὸς Πολυδεύκης <lb n="35"
            rend="displayNum"/>ἄμφω ἐρημάζεσκον ἀποπλαγχθέντες ἑταίρων, <lb/>παντοίην ἐν ὄρει
          θηεύμενοι ἄγριον ὕλην. <lb/>εὗρον δʼ ἀέναον κρήνην ὑπὸ λισσάδι πέτρῃ <lb/>ὕδατι πεπληθυῖαν
          ἀκηράτῳ· αἱ δʼ ὑπένερθεν <lb/>λάλλαι κρυστάλλῳ ἠδʼ ἀργύρῳ ἰνδάλλοντο <lb n="40"
            rend="displayNum"/>ἐκ βυθοῦ· ὑψηλαὶ δὲ πεφύκεσαν ἀγχόθι πεῦκαι <lb/>λεῦκαί τε πλάτανοί
          τε καὶ ἀκρόκομοι κυπάρισσοι, <lb/>ἄνθεά τʼ εὐώδη, λασίαις φίλα ἔργα μελίσσαις, <lb/>ὅσσʼ
          ἔαρος λήγοντος ἐπιβρύει ἀν λειμῶνας. <lb/>ἔνθα δʼ ἀνὴρ ὑπέροπλος ἐνήμενος ἐνδιάασκε,
          <lb/>δεινὸς ἰδεῖν, σκληραῖσι τεθλασμένος οὔατα πυγμαῖς· <lb n="46" rend="displayNum"
          />στήθεα δʼ ἐσφαίρωτο πελώρια καὶ πλατὺ νῶτον <lb/>σαρκὶ σιδηρείῃ, σφυρήλατος οἷα
          κολοσσός. <lb/>ἐν δὲ μύες στερεοῖσι βραχίοσιν ἄκρον ὑπʼ ὦμον <lb/>ἕστασαν ἠύτε πέτροι
          ὁλοίτροχοι, οὕστε κυλίνδων <lb n="50" rend="displayNum"/>χειμάρρους ποταμὸς μεγάλαις
          περιέξεσε δίναις· <lb/>αὐτὰρ ὑπὲρ νώτοιο καὶ αὐχένος ᾐωρεῖτο <lb/>ἄκρων δέρμα λέοντος
          ἀφημμένον ἐκ ποδεώνων. <lb/>τὸν πρότερος προσέειπεν ἀεθλοφόρος Πολυδεύκης.</p>
        <sp>
          <speaker>Πολυδεύκης</speaker>
          <p>
            <lb/>χαῖρε ξεῖνʼ, ὅτις ἐσσί. τίνες βροτοί, ὧν ὅδε χῶρος;</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Ἄμυκος</speaker>
          <p>
            <lb n="55" rend="displayNum"/>χαίρω πῶς, ὅτε τʼ ἄνδρας ὁρῶ, τοὺς μὴ πρὶν ὄπωπα;</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Πολυδεύκης</speaker>
          <p><lb/> θάρσει. μήτʼ ἀδίκους μήτʼ ἐξ ἀδίκων φάθι λεύσσειν. <pb n="142"/></p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Ἄμυκος</speaker>
          <p><lb/> θαρσέω, κοὐκ ἐκ σεῦ με διδάσκεσθαι τόδʼ ἔοικεν.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Πολυδεύκης</speaker>
          <p><lb/> ἄγριος εἶ, πρὸς πάντα παλίγκοτος, ἢ ὑπερόπτης;</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Ἄμυκος</speaker>
          <p><lb/> τοιόσδʼ οἷον ὁρᾷς· τῆς σῆς γε μὲν οὐκ ἐπιβαίνω. <lb n="60" rend="displayNum"/>π.
            ἔλθοις, καὶ ξενίων γε τυχὼν πάλιν οἴκαδʼ ἱκάνοις.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Ἄμυκος</speaker>
          <p><lb/> μήτε σύ με ξείνιζε, τά τʼ ἐξ ἐμεῦ οὐκ ἐν ἑτοίμῳ.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Πολυδεύκης</speaker>
          <p><lb/> δαιμόνιʼ, οὐδʼ ἂν τοῦδε πιεῖν ὕδατος σύγε δοίης;</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Ἄμυκος</speaker>
          <p><lb/> γνώσεαι, εἴ σευ δῖψος ἀνειμένα χείλεα τέρσει.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Πολυδεύκης</speaker>
          <p><lb/> ἄργυρος ἢ τίς ὁ μισθός, ἐρεῖς, ᾧ κέν σε πίθοιμεν; <lb n="65" rend="displayNum"
            />α. εἷς ἑνὶ χεῖρας ἄειρον ἐναντίος ἀνδρὶ καταστάς.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Πολυδεύκης</speaker>
          <p><lb/> πυγμάχος, ἢ καὶ ποσσὶ θενὼν σκέλος;</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Ἄμυκος</speaker>
          <p><lb/>………ὄμματά γʼ ὀρθὸς <lb/>πὺξ διατεινάμενος σφετέρης μὴ φείδεο τέχνης.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Πολυδεύκης</speaker>
          <p><lb/> τίς γάρ, ὅτῳ χεῖρας καὶ ἐμοὺς συνερείσω ἱμάντας;</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Ἄμυκος</speaker>
          <p><lb/> ἐγγὺς ὁρᾷς· οὐ γύννις ἐὼν κεκλήσεθʼ ὁ πύκτης. <lb n="70" rend="displayNum"/>π. ἦ
            καὶ ἄεθλον ἑτοῖμον, ἐφʼ ᾧ δηρισόμεθʼ ἄμφω</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Ἄμυκος</speaker>
          <p><lb/> σὸς μὲν ἐγώ, σὺ δʼ ἐμὸς κεκλήσεαι, αἴκε κρατήσω.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Πολυδεύκης</speaker>
          <p><lb/> ὀρνίθων φοινικολόφων τοιοίδε κυδοιμοί.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Ἄμυκος</speaker>
          <p><lb/> εἴτʼ οὖν ὀρνίθεσσιν ἐοικότες εἴτε λέουσι <lb/>γινόμεθʼ, οὐκ ἄλλῳ γε μαχεσσαίμεσθʼ
            ἐπʼ ἀέθλῳ. <lb rend="displayNumAndIndent" n="75"/>͂̓Η ῥʼ?̓́Αμυκος, καὶ κόχλον ἑλὼν
            μυκήσατοκοίλην. <lb/>οἱ δὲ θοῶς συνάγερθεν ὑπὸ σκιερὰς πλατανίστους <lb/>κόχλου
            φυσηθέντος ἀεὶ Βέβρυκες κομόωντες. <lb/>ὣς δʼ αὔτως ἥρωας ἰὼν ἐκαλέσσατο πάντας
            <lb/>Μαγνήσσης ἀπὸ νηὸς ὑπείροχος ἐν δαῒ Κάστωρ. <lb n="80" rend="displayNum"/>οἱ δʼ
            ἐπεὶ οὖν σπείρῃσιν ἐκαρτύναντο βοείαις <lb/>χεῖρας καὶ περὶ γυῖα μακροὺς εἵλιξαν
            ἱμάντας, <lb/>ἐς μέσσον σύναγον φόνον ἀλλήλοισι πνέοντες. <lb/>ἔνθα πολύς σφισι μόχθος
            ἐπειγομένοισιν ἐτύχθη, <pb n="143"/>
            <lb/>ὁππότερος κατὰ νῶτα λάβοι φάος ἠελίοιο· <lb n="85" rend="displayNum"/>ἰδρείῃ μέγαν
            ἄνδρα παρήλυθες ὦ Πολύδευκες, <lb/>βάλλετο δʼ ἀκτίνεσσιν ἅπαν?̓Αμύκοιο πρόσωπον.
            <lb/>αὐτὰρ ὅγʼ ἐν θυμῷ κεχολωμένος ἵετο πρόσσω, <lb/>χερσὶ τιτυσκόμενος. τοῦ δʼ ἄκρον
            τύψε γένειον <lb/>Τυνδαρίδης ἐπιόντος· ὀρίνθη δὲ πλέον ἢ πρίν, <lb n="90"
              rend="displayNum"/>σὺν δὲ μάχην ἐτάραξε, πολὺς δʼ ἐπέκειτο νενευκὼς <lb/>ἐς γαῖαν.
            Βέβρυκες δʼ ἐπαΰτεον, οἱ δʼ ἑτέρωθεν <lb/>ἥρωες κρατερὸν Πολυδεύκεα θαρσύνεσκον,
            <lb/>δειδιότες μή πώς μιν ἐπιβρίσας δαμάσειε <lb/>χώρῳ ἐνὶ στεινῷ Τιτυῷ ἐναλίγκιος ἀνήρ.
              <lb n="95" rend="displayNum"/>ἤτοι ὅγʼ ἔνθα καὶ ἔνθα παριστάμενος Διὸς υἱὸς
            <lb/>ἀμφοτέρῃσιν ἄμυσσεν ἀμοιβαδίς, ἔσχεθε δʼ ὁρμῆς <lb/>παῖδα Ποσειδάωνος ὑπερφίαλόν
            περ ἐόντα. <lb/>ἔστη δὲ πληγαῖς μεθύων, ἐκ δʼ ἔπτυσεν αἷμα <lb/>φοίνιον· οἱ δʼ ἅμα
            πάντες ἀριστῆες κελάδησαν, <lb n="100" rend="displayNum"/>ὡς ἴδον ἕλκεα λυγρὰ περὶ στόμα
            τε γναθμούς τε· <lb/>ὄμματα δʼ οἰδήσαντος ἀπεστείνωτο προσώπου. <lb/>τὸν μὲν ἄναξ
            ἐτάρασσεν ἐτώσια χερσὶ προδεικνὺς <lb/>πάντοθεν· ἀλλʼ ὅτε δή μιν ἀμηχανέοντʼ ἐνόησε,
            <lb/>μέσσης ῥινὸς ὕπερθε κατʼ ὀφρύος ἤλασε πυγμῇ, <lb/>πᾶν δʼ ἀπέσυρε μέτωπον ἐς ὀστέον.
            αὐτὰρ ὁ πληγεὶς <lb n="106" rend="displayNum"/>ὕπτιος ἐν φύλλοισι τεθηλόσιν ἐξετανύσθη.
            <lb/>ἔνθα μάχη δριμεῖα πάλιν γένετʼ ὀρθωθέντος· <lb/>ἀλλήλους δʼ ὄλεκον στερεοῖς
            θείνοντες ἱμᾶσιν. <lb/>ἀλλʼ ὁ μὲν ἐς στῆθός τε καὶ ἔξω χεῖρας ἐνώμα <lb n="110"
              rend="displayNum"/>αὐχένος ἀρχηγὸς Βεβρύκων· ὁ δʼ ἀεικέσι πληγαῖς <lb/>πᾶν συνέφυρε
            πρόσωπον ἀνίκητος Πολυδεύκης. <lb/>σάρκες δʼ αἱ μὲν ἱδρῶτι συνίζανον, ἐκ μεγάλου δὲ
            <lb/>αἶψʼ ὀλίγος γένετʼ ἀνδρός· ὁ δʼ αἰεὶ πάσσονα γυῖα <pb n="144"/>
            <lb/>ἁπτομένου φορέεσκε πόνου καὶ χροιῇ ἀμείνων. <lb n="115" rend="displayNum"/>πῶς γὰρ
            δὴ Διὸς υἱὸς ἀδηφάγον ἄνδρα καθεῖλεν; <lb/>εἰπὲ θεά, σὺ γὰρ οἶσθα· ἐγὼ δʼ ἑτέρων
            ὑποφήτης <lb/>φθέγξομαι, ὡς ἐθέλεις σύ, καὶ ὅππως τοι φίλον αὐτῇ. <lb
              rend="displayNumAndIndent"/>̓́Ητοι ὅγε ῥέξαί τι λιλαιόμενος μέγα ἔργον <lb/>σκαιῇ μὲν
            σκαιὴν Πολυδεύκεος ἔλλαβε χεῖρα, <lb/>δοχμὸς ἀπὸ προβολῆς κλινθείς, ἑτέρῃ δʼ ἐπιβαίνων
              <lb n="121" rend="displayNum"/>δεξιτερῆς ἤνεγκεν ἀπὸ λαγόνος πλατὺ γυῖον. <lb/>καί κε
            τυχὼν ἔβλαψεν?̓Αμυκλαίων βασιλῆα. <lb/>ἀλλʼ ὅγʼ ὑπεξανέδυ κεφαλῇ, στιβαρῇ δʼ ἅμα χειρὶ
            <lb/>πλῆξεν ὑπὸ σκαιὸν κρόταφον καὶ ἐπέμπεσεν ὤμῳ· <lb n="125" rend="displayNum"/>ἐκ δʼ
            ἐχύθη μέλαν αἷμα θοῶς κροτάφοιο χανόντος· <lb/>λαιῇ δὲ στόμα κόψε, πυκνοὶ δʼ ἀράβησαν
            ὀδόντες· <lb/>αἰεὶ δʼ ὀξυτέρῳ πιτύλῳ δηλεῖτο πρόσωπον, <lb/>μέχρι συνηλοίησε παρήια. πᾶς
            δʼ ἐπὶ γαίῃ <lb/>κεῖτʼ ἀλλοφρονέων, καὶ ἀνέσχεθε νεῖκος ἀπαυδῶν <lb n="130"
              rend="displayNum"/>ἀμφοτέρας ἅμα χεῖρας, ἐπεὶ θανάτου σχεδὸν ἦεν. <lb/>τὸν μὲν ἄρα
            κρατέων περ ἀτάσθαλον οὐδὲν ἔρεξας, <lb/>ὦ πύκτη Πολύδευκες· ὄμοσσε δέ τοι μέγαν ὅρκον,
            <lb/>ὃν πατέρʼ ἐκ πόντοιο Ποσειδάωνα κικλήσκων, <lb/>μήποτʼ ἔτι ξείνοισιν ἑκὼν ἀνιηρὸς
            ἔσεσθαι. <lb rend="displayNumAndIndent"/>καὶ σὺ μὲν ὕμνησαί μοι ἄναξ. σὲ δὲ Κάστορ
            ἀείσω, <lb n="136" rend="displayNum"/>Τυνδαρίδη ταχύπωλε δορυσσόε χαλκεοθώρηξ. <lb
              rend="displayNumAndIndent"/>τὼ μὲν ἀναρπάξαντε δύω φερέτην Διὸς υἱὼ <lb/>δοιὰς
            Λευκίπποιο κόρας· δοιὼ δʼ ἄρα τώγε <lb/>ἐσσυμένως ἐδίωκον ἀδελφεὼ υἷʼ?̓Αφαρῆος,
            <lb/>γαμβρὼ μελλογάμω, Λυγκεὺς καὶ ὁ καρτερὸς?̓́Ιδας. <lb n="141" rend="displayNum"
            />ἀλλʼ ὅτε τύμβον ἵκανον ἀποφθιμένου?̓Αφαρῆος, <lb/>ἐκ δίφρων ἅμα πάντες ἐπʼ ἀλλήλοισιν
            ὄρουσαν, <pb n="145"/>
            <lb/>ἔγχεσι καὶ κοίλοισι βαρυνόμενοι σακέεσσι. <lb/>Λυγκεὺς δʼ αὖ μετέειπεν ὑπὲκ κόρυθος
            μέγʼ ἀύσας· <lb rend="displayNumAndIndent"/>δαιμόνιοι, τί μάχης ἱμείρετε; πῶς δʼ ἐπὶ
            νύμφαις <lb n="146" rend="displayNum"/>ἀλλοτρίαις χαλεποί, γυμναὶ δʼ ἐν χερσὶ μάχαιραι;
            <lb/>ἡμῖν τοι Λεύκιππος ἑὰς ἕδνωσε θύγατρας <lb/>τάσδε πολὺ προτέροις, ἡμῖν γάμος οὗτος
            ἐν ὅρκῳ· <lb/>ὑμεῖς δʼ οὐ κατὰ κόσμον ἐπʼ ἀλλοτρίοις λεχέεσσιν <lb n="150"
              rend="displayNum"/>βουσὶ καὶ ἡμιόνοισι καὶ ἄλλοισι κτεάτεσσιν <lb/>ἄνδρα παρετρέψασθε,
            γάμον δʼ ἐκλέπτετε δώροις. <lb/>ἦ μὰν πολλάκις ὔμμιν ἐνώπιον ἀμφοτέροισιν <lb/>αὐτὸς ἐγὼ
            τάδʼ ἔειπα καὶ οὐ πολύμυθος ἐών περ· <lb/><q>οὐχ οὕτω φίλοι ἄνδρες ἀριστήεσσιν ἔοικε <lb
                n="155" rend="displayNum"/>μνηστεύειν ἀλόχους, αἷς νυμφίοι ἤδη ἑτοῖμοι. <lb/>πολλή
              τοι Σπάρτη, πολλὴ δʼ ἱππήλατος?̓͂Ηλις, <lb/>̓Αρκαδίη τʼ εὔμηλος?̓Αχαιῶν τε πτολίεθρα,
              <lb/>Μεσσήνη τε καὶ?̓́Αργος ἅπασά τε Σισυφὶς ἀκτή· <lb/>ἔνθα κόραι τοκέεσσιν ὑπὸ
              σφετέροισι τρέφονται <lb n="160" rend="displayNum"/>μυρίαι οὔτε φυῆς ἐπιδευέες οὔτε
              νόοιο. <lb/>τάων εὐμαρὲς ὔμμιν ὀπυίειν ἅς κʼ ἐθέλητε· <lb/>ὡς ἀγαθοῖς πολέες βούλοιντό
              κε πενθεροὶ εἶναι· <lb/>ὑμεῖς δʼ ἐν πάντεσσι διάκριτοι ἡρώεσσι, <lb/>καὶ πατέρες καὶ
              ἄνωθεν ἅπαν πατρώιον αἷμα. <lb n="165" rend="displayNum"/>ἀλλὰ φίλοι τοῦτον μὲν ἐάσατε
              πρὸς τέλος ἐλθεῖν <lb/>ἄμμι γάμον· σφῷν δʼ ἄλλον ἐπιφραζώμεθα πάντες.</q>
            <lb/>ἴσκον τοιάδε πολλά, τὰ δʼ εἰς ὑγρὸν ᾤχετο κῦμα <lb/>πνοιὴ ἔχουσʼ ἀνέμοιο, χάρις δʼ
            οὐχ ἕσπετο μύθοις. <lb/>σφὼ γὰρ ἀκηλήτω καὶ ἀπηνέες. ἀλλʼ ἔτι καὶ νῦν <lb n="170"
              rend="displayNum"/>πείθεσθʼ· ἄμφω δʼ ἄμμιν ἀνεψιὼ ἐκ πατρὸς ἐστόν. <lb/>εἰ δʼ ὑμῖν
            κραδίη πόλεμον ποθεῖ, αἵματι δὲ χρὴ <lb/>νεῖκος ἀναρρήξαντας ὁμοίιον ἔγχεα λοῦσαι, <pb
              n="146"/>
            <lb/>̓́Ιδας μὲν καὶ ὅμαιμος ἐμός, κρατερὸς Πολυδεύκης, <lb/>χεῖρας ἐρωήσουσιν
            ἀπεχθομένης ὑσμίνης, <lb n="175" rend="displayNum"/>νῶι δʼ, ἐγὼ Κάστωρ τε, διακρινώμεθʼ
            ἄρηι <lb/>ὁπλοτέρω γεγαῶτε. γονεῦσι δὲ μὴ πολὺ πένθος <lb/>ἡμετέροισι λίπωμεν. ἅλις
            νέκυς ἐξ ἑνὸς οἴκου <lb/>εἶς· ἀτὰρ ὥλλοι πάντες ἐυφρανέουσιν ἑταίρους <lb/>νυμφίοι ἀντὶ
            νεκρῶν, ὑμεναιώσουσι δὲ κούρας <lb n="180" rend="displayNum"/>τάσδʼ· ὀλίγῳ τοι ἔοικε
            κακῷ μέγα νεῖκος ἀναιρεῖν. <lb rend="displayNumAndIndent"/>εἶπε, τὰ δʼ οὐκ ἄρʼ ἔμελλε
            θεὸς μεταμώνια θήσειν. <lb/>τὼ μὲν γὰρ ποτὶ γαῖαν ἀπʼ ὤμων τεύχεʼ ἔθεντο, <lb/>ὣ γενεῇ
            προφέρεσκον· ὁ δʼ ἐς μέσον ἤλυθε Λυγκεύς, <lb/>σείων καρτερὸν ἔγχος ὑπʼ ἀσπίδος ἄντυγα
            πρώτην· <lb n="185" rend="displayNum"/>ὣς δʼ αὔτως ἄκρας ἐτινάξατο δούρατος ἀκμὰς
            <lb/>Κάστωρ· ἀμφοτέροις δὲ λόφων ἐπένευον ἔθειραι. <lb/>ἔγχεσι μὲν πρώτιστα τιτυσκόμενοι
            πόνον εἶχον <lb/>ἀλλήλων, εἴ πού τι χροὸς γυμνωθὲν ἴδοιεν. <lb/>ἀλλʼ ἤτοι τὰ μὲν ἄκρα
            πάρος τινὰ δηλήσασθαι <lb n="190" rend="displayNum"/>δοῦρʼ ἐάγη, σακέεσσιν ἐνὶ δεινοῖσι
            παγέντα. <lb/>τὼ δʼ ἄορ ἐκ κολεοῖο ἐρυσσαμένω φόνον αὖτις <lb/>τεῦχον ἐπʼ ἀλλήλοισι·
            μάχης δʼ οὐ γίνετʼ ἐρωή. <lb/>πολλὰ μὲν ἐς σάκος εὐρὺ καὶ ἱππόκομον τρυφάλειαν
            <lb/>Κάστωρ, πολλὰ δʼ ἔνυξεν ἀκριβὴς ὄμμασι Λυγκεὺς <lb n="195" rend="displayNum"/>τοῖο
            σάκος, φοίνικα δʼ ὅσον λόφον ἵκετʼ ἀκωκή. <lb/>τοῦ μὲν ἄκρην ἐκόλουσεν ἐπὶ σκαιὸν γόνυ
            χεῖρα <lb/>φάσγανον ὀξὺ φέροντος ὑπεξαναβὰς ποδὶ Κάστωρ <lb/>σκαιῷ· ὁ δὲ πληγεὶς ξίφος
            ἔκβαλεν, αἶψα δὲ φεύγειν <lb/>ὡρμήθη ποτὶ σῆμα πατρός, τόθι καρτερὸς?̓́Ιδας <lb n="200"
              rend="displayNum"/>κεκλιμένος θηεῖτο μάχην ἐμφύλιον ἀνδρῶν. <lb/>ἀλλὰ μεταΐξας πλατὺ
            φάσγανον ὦσε διαπρὸ <pb n="147"/>
            <lb/>Τυνδαρίδης λαγόνος τε καὶ ὀμφαλοῦ· ἔγκατα δʼ εἴσω <lb/>χαλκὸς ἄφαρ διέχευεν· ὁ δʼ
            ἐς στόμα κεῖτο νενευκὼς <lb/>Λυγκεύς, κὰδ δʼ ἄρα οἱ βλεφάρων βαρὺς ἔδραμεν ὕπνος. <lb
              n="205" rend="displayNum"/>οὐ μὰν οὐδὲ τὸν ἄλλον ἐφʼ ἑστίῃ εἶδε πατρῴῃ <lb/>παίδων
            Λαοκόωσσα φίλον γάμον ἐκτελέσαντα. <lb/>ἦ γὰρ ὅγε στήλην?̓Αφαρηίου ἐξανέχουσαν
            <lb/>τύμβου ἀναρρήξας ταχέως Μεσσήνιος?̓́Ιδας <lb/>μέλλε κασιγνήτοιο βαλεῖν σφετέροιο
            φονῆα· <lb n="210" rend="displayNum"/>ἀλλὰ Ζεὺς ἐπάμυνε, χερῶν δέ οἱ ἔκβαλε τυκτὴν
            <lb/>μάρμαρον, αὐτὸν δὲ φλογέῳ συνέφλεξε κεραυνῷ. <lb/>οὕτως Τυνδαρίδαις πολεμιζέμεν οὐκ
            ἐν ἐλαφρῷ. <lb/>αὐτοί τε κρατέοντε καὶ ἐκ κρατέοντος ἔφυσαν. <lb
              rend="displayNumAndIndent"/>χαίρετε Λήδας τέκνα, καὶ ἡμετέροις κλέος ὕμνοις <lb
              n="215" rend="displayNum"/>ἐσθλὸν ἀεὶ πέμποιτε· φίλοι δέ τε πάντες ἀοιδοὶ
            <lb/>Τυνδαρίδαις?̔Ελένῃ τε καὶ ἄλλοις ἡρώεσσιν, <lb/>̓́Ιλιον οἳ διέπερσαν ἀρήγοντες
            Μενελάῳ. <lb/>ὑμῖν κῦδος ἄνακτες ἐμήσατο Χῖος ἀοιδός, <lb/>ὑμνήσας Πριάμοιο πόλιν καὶ
            νῆας?̓Αχαιῶν <lb n="220" rend="displayNum"/>̓Ιλιάδας τε μάχας?̓Αχιλῆά τε πύργον ἀυτῆς·
            <lb/>ὑμῖν αὖ καὶ ἐγὼ λιγεῶν μειλίγματα Μουσέων, <lb/>οἷʼ αὐταὶ παρέχουσι καὶ ὡς ἐμὸς
            οἶκος ὑπάρχει, <lb/>τοῖα φέρω. γεράων δὲ θεοῖς κάλλιστον ἀοιδαί. </p>
        </sp>
      </div>
      <div n="23" type="poem">
        <head>ἐραστής</head>
        <p><lb/>̓Ανήρ τις πολύφιλτρος ἀπηνέος ἤρατʼ ἐφάβω, <lb/>τὰν μορφὰν ἀγαθῶ, τὸν δὲ τρόπον
          οὐκέθʼ ὁμοίω. <pb n="148"/>
          <lb/>μίσει τὸν φιλέοντα καὶ οὐδὲ ἓν ἅμερον εἶχε, <lb/>κοὐκ ᾔδει τὸν?̓́Ερωτα, τίς ἦν θεός,
          ἡλίκα τόξα <lb n="5" rend="displayNum"/>χερσὶ κρατεῖ, πῶς πικρὰ βέλη ποτικάρδια βάλλει·
          <lb/>πάντα δὲ κἠν μύθοισι καὶ ἐν προσόδοισιν ἀτειρής. <lb/>οὐδέ τι τῶν πυρσῶν παραμύθιον,
          οὐκ ἀμάρυγμα <lb/>χείλεος, οὐκ ὄσσων λιπαρὸν σέλας, οὐ ῥοδόμαλον, <lb/>οὐ λόγος, οὐχὶ
          φίλαμα, τὸ κουφίζει τὸν ἔρωτα. <lb n="10" rend="displayNum"/>οἷα δὲ θὴρ ὑλαῖος ὑποπτεύῃσι
          κυναγώς, <lb/>οὕτως πάντʼ ἐποίει ποτὶ τὸν φίλον· ἄγρια δʼ αὐτῷ <lb/>χείλεα καὶ κῶραι
          δεινὸν βλέπος· εἶχε γὰρ ὄγκον· <lb/>τᾷ δὲ χολᾷ τὸ πρόσωπον ἀμείβετο, φεῦγε δʼ ἀπὸ χρὼς
          <lb/>ὕβριν τᾶς ὀργᾶς περικείμενος. ἀλλὰ καὶ οὕτως <lb n="15" rend="displayNum"/>ἦν καλός·
          ἐξ ὀργᾶς ἐρεθίζετο μᾶλλον ἐραστάς. <lb/>λοίσθιον οὐκ ἤνεικε τόσαν φλόγα τᾶς Κυθερείας,
          <lb/>ἀλλʼ ἐλθὼν ἔκλαιε ποτὶ στυγνοῖσι μελάθροις, <lb/>καὶ κύσε τὰν φλιάν, οὕτω δʼ
          ἀνενείκατο φωνάν· <lb rend="displayNumAndIndent"/><q>̓́Αγριε παῖ καὶ στυγνέ, κακᾶς
            ἀνάθρεμμα λεαίνας, <lb n="20" rend="displayNum"/>λάινε παῖ καὶ ἔρωτος ἀνάξιε, δῶρά τοι
            ἦλθον <lb/>λοίσθια ταῦτα φέρων, τὸν ἐμὸν βρόχον· οὐκέτι πὰρ σὲ <lb/>κῶρʼ ἐθέλω λύπης
            κεχολωμένος, ἀλλὰ βαδίζω, <lb/>ἔνθα τύ μευ κατέκρινας, ὅπῃ λόγος ἦμεν ἀταρπὸν
            <lb/>ξυνάν, τοῖσιν ἐρῶσι τὸ φάρμακον ἔνθα τὸ λᾶθος. <lb n="25" rend="displayNum"/>ἀλλὰ
            καὶ ἢν ὅλον αὐτὸ λαβὼν ποτὶ χεῖλος ἀμέλξω, <lb/>οὐδʼ οὕτως σβέσσω τὸν ἐμὸν χόλον. ἄρτι
            δὲ χαίρειν <pb n="149"/>
            <lb/>τοῖσι τεοῖς προθύροις ἐπιτέλλομαι. οἶδα τὸ μέλλον. <lb/>καὶ τὸ ῥόδον καλόν ἐστι,
            καὶ ὁ χρόνος αὐτὸ μαραίνει· <lb/>καὶ τὸ ἴον καλόν ἐστιν ἐν εἴαρι, καὶ ταχὺ γηρᾷ· <lb
              n="30" rend="displayNum"/>λευκὸν τὸ κρίνον ἐστί, μαραίνεται ἁνίκα πίπτῃ· <lb/>ἁ δὲ
            χιὼν λευκά, καὶ τάκεται ἁνίκα πασθῇ. <lb/>καὶ κάλλος καλόν ἐστι τὸ παιδικόν, ἀλλʼ ὀλίγον
            ζῇ. <lb/>ἥξει καιρὸς ἐκεῖνος, ὁπανίκα καὶ τὺ φιλάσεις, <lb/>ἁνίκα τὰν κραδίαν ὀπτεύμενος
            ἁλμυρὰ κλαύσῃ. <lb n="35" rend="displayNum"/>ἀλλὰ τὺ παῖ καὶ τοῦτο πανύστατον ἁδύ τι
            ῥέξον· <lb/>ὁππόταν ἐξενθὼν ἠρτημένον ἐν προθύροισι <lb/>τοῖσι τεοῖσιν ἴδῃς τὸν τλάμονα,
            μή με παρένθῃς, <lb/>στᾶθι δὲ καὶ βραχὺ κλαῦσον, ἐπισπείσας δὲ τὸ δάκρυ <lb n="39"
              rend="displayNum"/>λῦσον τῶ σχοίνω με καὶ ἀμφίθες ἐκ ῥεθέων σῶν <lb/>εἵματα καὶ κρύψόν
            με, τὸ δʼ αὖ πύματόν με φίλασον, <lb/>κἂν νεκρῷ χάρισαι τὰ σὰ χείλεα. μή με φοβαθῇς·
            <lb/>οὐ δύναμαι λυπεῖν σε, διαλλάξεις με φιλάσας. <lb/>χῶμα δέ μοι χῶσόν τι ὅ μευ κρύψει
            τὸν ἔρωτα. <lb/>κἂν ἀπίῃς, τόδε μοι τρὶς ἐπαίασον· ὦ φίλε κεῖσαι. <lb n="45"
              rend="displayNum"/>ἢν δὲ θέλῃς, καὶ τοῦτο· καλὸς δέ μοι ὤλεθʼ ἑταῖρος. <lb/>γράψον καὶ
            τόδε γράμμα, τὸ σοῖς τοίχοισι χαράξω· <lb/><q>τοῦτον ἔρως ἔκτεινεν. ὁδοιπόρε, μὴ
              παροδεύσῃς, <lb/>ἀλλὰ στὰς τόδε λέξον· ἀπηνέα εἶχεν ἑταῖρον.</q></q>
          <lb rend="displayNumAndIndent"/>͂̔Ωδʼ εἰπὼν λίθον εἷλκεν, ἐρεισάμενος δʼ ἐπὶ τοίχω <lb
            n="50" rend="displayNum"/>ἄχρι μέσων οὐδῶν φοβερὸν λίθον ἅπτετʼ ἀπʼ αὐτῶν, <pb n="150"/>
          <lb/>τὰν λεπτὰν σχοινῖδα, βρόχον δʼ ἐνέβαλλε τραχήλῳ, <lb/>τὰν ἕδραν δʼ ἐκύλισεν ὑπὲκ
          ποδός, ἠδʼ ἐκρεμάσθη <lb/>νεκρός. ὁ δʼ αὖτʼ ὤιξε θύρας καὶ τὸν νεκρὸν εἶδεν <lb/>αὐλᾶς ἐξ
          ἰδίας ἠρτημένον, οὐδʼ ἐλυγίχθη <lb n="55" rend="displayNum"/>τὰν ψυχάν, οὐ κλαῦσε νέον
          φόνον, ἀλλʼ ἐπὶ νεκρῷ <lb/>εἵματα πάντʼ ἐμίανεν, ἐφαβικὰ βαῖνε δʼ ἐς ἄθλα <lb/>γυμναστῶν,
          καὶ τῆλε φίλων ἐπεμαίετο λουτρῶν, <lb/>καὶ ποτὶ τὸν θεὸν ἦλθε, τὸν ὕβρισε· λαϊνέας δὲ
          <lb/>ἵστατʼ ἀπὸ κρηπῖδος ἐς ὕδατα· τῷ δʼ ἐφύπερθεν <lb n="60" rend="displayNum"/>ἅλατο καὶ
          τὤγαλμα, κακὸν δʼ ἔκτεινεν ἔφαβον· <lb/>νᾶμα δʼ ἐφοινίχθη· παιδὸς δʼ ἐπενάχετο σῶμα.
          <lb/>χαίρετε τοὶ φιλέοντες· ὁ γὰρ μισῶν ἐφονεύθη. <lb/>στέργετε δʼ οἱ μισεῦντες· ὁ γὰρ
          θεὸς οἶδε δικάζειν. </p>
      </div>
      <div n="24" type="poem">
        <head>Ἡρακλίσκος</head>
        <p><lb/>̔Ηρακλέα δεκάμηνον ἐόντα πόχʼ ἁ Μιδεᾶτις <lb/>̓Αλκμήνα καὶ νυκτὶ νεώτερον?̓Ιφικλῆα,
          <lb/>ἀμφοτέρους λούσασα καὶ ἐμπλήσασα γάλακτος, <lb/>χαλκείαν κατέθηκεν ἐς ἀσπίδα, τὰν
          Πτερελάου <lb n="5" rend="displayNum"/>̓Αμφιτρύων καλὸν ὅπλον ἀπεσκύλευσε πεσόντος.
          <lb/>ἁπτομένα δὲ γυνὰ κεφαλᾶς μυθήσατο παίδων· <pb n="151"/>
          <lb/><q>εὕδετʼ ἐμὰ βρέφεα γλυκερὸν καὶ ἐγέρσιμον ὕπνον, <lb/>εὕδετʼ ἐμὰ ψυχά, δύʼ ἀδελφεώ,
            εὔσοα τέκνα· <lb/>ὄλβιοι εὐνάζοισθε καὶ ὄλβιοι ἀῶ ἵκοισθε.</q>
          <lb rend="displayNumAndIndent" n="10"/>̔̀Ως φαμένα δίνασε σάκος μέγα· τοὺς δʼ ἔλαβʼ ὕπνος.
          <lb/>ἆμος δὲ στρέφεται μεσονύκτιον ἐς δύσιν ἄρκτος <lb/>̓Ωρίωνα κατʼ αὐτόν, ὁ δʼ ἀμφαίνει
          μέγαν ὦμον, <lb/>τᾶμος ἄρʼ αἰνὰ πέλωρα δύω πολυμήχανος?̔́Ηρη <lb/>κυανέαις φρίσσοντας ὑπὸ
          σπείραισι δράκοντας <lb n="15" rend="displayNum"/>ὦρσεν ἐπὶ πλατὺν οὐδόν, ὅθι σταθμὰ κοῖλα
          θυράων <lb/>εἶκεν, ἀπειλήσασα φαγεῖν βρέφος?̔Ηρακλῆα. <lb/>τὼ δʼ ἐξειληθέντες ἐπὶ χθονὶ
          γαστέρας ἄμφω <lb/>αἱμοβόρους ἐκύλιον· ἀπʼ ὀφθαλμῶν δὲ κακὸν πῦρ <lb/>ἐρχομένοις λάμπεσκε,
          βαρὺν δʼ ἐξέπτυον ἰόν. <lb n="20" rend="displayNum"/>ἀλλʼ ὅτε δὴ παίδων λιχμώμενοι ἐγγύθεν
          ἦνθον, <lb/>καὶ τότʼ ἄρʼ ἐξέγροντο, Διὸς νοέοντος ἅπαντα, <lb/>̓Αλκμήνας φίλα τέκνα, φάος
          δʼ ἀνὰ οἶκον ἐτύχθη. <lb/>ἤτοι ὅγʼ εὐθὺς ἄυσεν, ὅπως κακὰ θηρίʼ ἀνέγνω <lb/>κοίλου ὑπὲρ
          σάκεος καὶ ἀναιδέας εἶδεν ὀδόντας, <lb n="25" rend="displayNum"/>̓Ιφικλέης, οὔλαν δὲ ποσὶν
          διελάκτισε χλαῖναν, <lb/>φευγέμεν ὁρμαίνων· ὁ δʼ ἐναντίος εἴχετο χερσὶν <lb/>̔Ηρακλέης,
          ἄμφω δὲ βαρεῖ ἐνεδήσατο δεσμῷ, <lb/>δραξάμενος φάρυγος, τόθι φάρμακα λυγρὰ κέκρυπται
          <lb/>οὐλομένοις ὀφίεσσιν, ἃ καὶ θεοὶ ἐχθαίροντι. <lb n="30" rend="displayNum"/>τὼ δʼ αὖτε
          σπείραισιν ἑλισσέσθην περὶ παῖδα <lb/>ὀψίγονον γαλαθηνόν, ὑπὸ τροφῷ αἰὲν ἄδακρυν· <lb/>ἂψ
          δὲ πάλιν διέλυον ἐπεὶ μογέοιεν ἀκάνθας, <lb/>δεσμοῦ ἀναγκαίου πειρώμενοι ἔκλυσιν εὑρεῖν.
            <pb n="152"/>
          <lb/>̓Αλκμήνα δʼ ἐσάκουσε βοᾶς καὶ ἐπέγρετο πράτα· <lb rend="displayNumAndIndent" n="35"
            /><q>̓́Ανσταθʼ?̓Αμφιτρύων· ἐμὲ γὰρ δέος ἴσχει ὀκνηρόν· <lb/>ἄνστα, μηδὲ πόδεσσιν ἑοῖς
            ὑπὸ σάνδαλα θείῃς. <lb/>οὐκ ἀίεις, παίδων ὁ νεώτερος ὅσσον ἀυτεῖ; <lb/>ἢ οὐ νοέεις, ὅτι
            νυκτὸς ἀωρί που, οἱ δέ τε τοῖχοι <lb/>πάντες ἀριφραδέες, καθαρᾶς ἅπερ ἠριγενείας; <lb
              n="40" rend="displayNum"/>ἔστί τί μοι κατὰ δῶμα νεώτερον, ἔστι φίλʼ ἀνδρῶν.</q>
          <lb rend="displayNumAndIndent"/>̔̀Ως φάθʼ. ὁ δʼ ἐξ εὐνᾶς ἀλόχῳ κατέβαινε πιθήσας·
          <lb/>δαιδάλεον δʼ ὥρμασε μετὰ ξίφος, ὅ οἱ ὕπερθεν <lb/>κλιντῆρος κεδρίνου περὶ πασσάλῳ
          αἰὲν ἄωρτο. <lb/>ἤτοι ὅγʼ ὠριγνᾶτο νεοκλώστου τελαμῶνος, <lb n="45" rend="displayNum"
          />κουφίζων ἑτέρᾳ κολεὸν μέγα, λώτινον ἔργον. <lb/>ἀμφιλαφὴς δʼ ἄρα παστὰς ἐνεπλήσθη πάλιν
          ὄρφνας· <lb/>δμῶας δὴ τότʼ ἄυσεν ὕπνον βαρὺν ἐκφυσῶντας· <lb rend="displayNumAndIndent"
            /><q>οἴσετε πῦρ ὅτι θᾶσσον ἀπʼ ἐσχαρεῶνος ἑλόντες, <lb/>δμῶες ἐμοί, στιβαροὺς δὲ θυρᾶν
            ἀνακόψατʼ ὀχῆας.</q>
          <lb n="50" rend="displayNum"/><q>ἄνστατε δμῶες ταλασίφρονες. αὐτὸς ἀυτεῖ.</q>
          <lb rend="displayNumAndIndent"/>͂̓Η ῥα γυνὰ Φοίνισσα μύλαις ἔπι κοῖτον ἔχουσα. <lb/>οἱ δʼ
          αἶψα προγένοντο λύχνοις ἅμα δαιομένοισι <lb/>δμῶες· ἐνεπλήσθη δὲ δόμος σπεύδοντος ἑκάστου.
          <lb/>ἤτοι ἄρʼ ὡς εἴδοντʼ ἐπιτίτθιον?̔Ηρακλῆα <lb n="55" rend="displayNum"/>θῆρε δύω
          χείρεσσιν ἀπρὶξ ἁπαλαῖσιν ἔχοντα, <lb/>συμπλήγδην ἰάχησαν· ὁ δʼ ἐς πατέρʼ?̓Αμφιτρύωνα
          <lb/>ἑρπετὰ δεικανάασκεν, ἐπάλλετο δʼ ὑψόθι χαίρων <lb/>κουροσύνᾳ, γελάσας δὲ πάρος
          κατέθηκε ποδοῖιν <lb/>πατρὸς ἑοῦ θανάτῳ κεκαρωμένα δεινὰ πέλωρα. <pb n="153"/>
          <lb n="60" rend="displayNum"/>̓Αλκμήνα μὲν ἔπειτα ποτὶ σφέτερον βάλε κόλπον <lb/>ξηρὸν
          ὑπαὶ δείους ἀκρόχλοον?̓Ιφικλῆα· <lb/>̓Αμφιτρύων δὲ τὸν ἄλλον ὑπʼ ἀμνείαν θέτο χλαῖναν
          <lb/>παῖδα, πάλιν δʼ ἐς λέκτρον ἰὼν ἐμνάσατο κοίτου. <lb/>ὄρνιθες τρίτον ἄρτι τὸν ἔσχατον
          ὄρθρον ἄειδον· <lb n="65" rend="displayNum"/>Τειρεσίαν τόκα μάντιν ἀλαθέα πάντα λέγοντα
          <lb/>̓Αλκμήνα καλέσασα τέρας κατέλεξε νεοχμόν, <lb/>καί νιν ὑποκρίνεσθαι, ὅπως τελέεσθαι
          ἔμελλεν, <lb/>ἠνώγει. <q>μηδʼ εἴ τι θεοὶ νοέοντι πονηρόν, <lb/>αἰδόμενος σύ με κρύπτε· καὶ
            ὣς οὐκ ἔστιν ἀλύξαι <lb n="70" rend="displayNum"/>ἀνθρώποις ὅ τι Μοῖρα κατὰ κλωστῆρος
            ἐπείγει. <lb/>ἀλλʼ Εὐηρείδα μάλα σε φρονέοντα διδάσκω.</q>
          <lb rend="displayNumAndIndent"/>τόσσʼ ἔλεγεν βασίλεια· ὁ δʼ ἀνταμείβετο τοίως·
            <lb/><q>θάρσει ἀριστοτόκεια γύναι, Περσήιον αἷμα. <lb/>θάρσει· μελλόντων δὲ τὸ λώιον ἐν
            φρεσὶ θέσθαι. <lb n="75" rend="displayNum"/>ναὶ γὰρ ἐμὸν γλυκὺ φέγγος ἀποιχόμενον πάλαι
            ὄσσων, <lb/>πολλαὶ?̓Αχαιιάδων μαλακὸν περὶ γούνατι νῆμα <lb/>χειρὶ κατατρίψοντι
            ἀκρέσπερον ἀείδοισαι <lb/>̓Αλκμήναν ὀνομαστί, σέβας δʼ ἔσῃ?̓Αργείαισι. <lb/>τοῖος ἀνὴρ
            ὅδε μέλλει ἐς οὐρανὸν ἄστρα φέροντα <lb n="80" rend="displayNum"/>ἀμβαίνειν τεὸς υἱός,
            ἀπὸ στέρνων πλατὺς ἥρως, <lb/>οὗ καὶ θηρία πάντα καὶ ἀνέρες ἥσσονες ἄλλοι. <lb/>δώδεκά
            οἱ τελέσαντι πεπρωμένον ἐν Διὸς οἰκεῖν <lb/>μόχθους, θνητὰ δὲ πάντα πυρὰ Τραχίνιος ἑξεῖ.
            <lb/>γαμβρὸς δʼ ἀθανάτων κεκλήσεται, οἳ τάδʼ ἐπῶρσαν <lb n="85" rend="displayNum"
            />κνώδαλα φωλεύοντα βρέφος διαδηλήσασθαι. <pb n="154"/>
            <lb/>ἔσται δὴ τοῦτʼ ἆμαρ, ὁπηνίκα νεβρὸν ἐν εὐνᾷ <lb/>καρχαρόδων σίνεσθαι ἰδὼν λύκος οὐκ
            ἐθελήσει. <lb/>ἀλλὰ γύναι πῦρ μέν τοι ὑπὸ σποδῷ εὔτυκον ἔστω, <lb/>κάγκανα δʼ ἀσπαλάθου
            ξύλʼ ἑτοιμάσατʼ ἢ παλιούρου <lb n="90" rend="displayNum"/>ἢ βάτου ἢ ἀνέμῳ δεδονημένον
            αὖον ἄχερδον· <lb/>καῖε δὲ τώδʼ ἀγρίαισιν ἐπὶ σχίζαισι δράκοντε <lb/>νυκτὶ μέσᾳ, ὅκα
            παῖδα κανεῖν τεὸν ἤθελον αὐτοί. <lb/>ἦρι δὲ συλλέξασα κόνιν πυρὸς ἀμφιπόλων τις
            <lb/>ῥιψάτω εὖ μάλα πᾶσαν ὑπὲρ ποταμοῖο φέρουσα <lb n="95" rend="displayNum"/>ῥωγάδας ἐς
            πέτρας ὑπερούριον, ἂψ δὲ νέεσθαι <lb/>ἄστρεπτος· καθαρῷ δὲ πυρώσατε δῶμα θεείῳ
            <lb/>πρᾶτον, ἔπειτα δʼ ἅλεσσι μεμιγμένον, ὡς νενόμισται, <lb/>θαλλῷ ἐπιρραίνειν
            ἐστεμμένῳ ἀβλαβὲς ὕδωρ· <lb/>Ζηνὶ δʼ ἐπιρρέξαι καθυπερτέρῳ ἄρσενα χοῖρον, <lb n="100"
              rend="displayNum"/>δυσμενέων αἰεὶ καθυπέρτεροι ὡς τελέθοιτε.</q>
          <lb rend="displayNumAndIndent"/>φᾶ, καὶ ἐρωήσας ἐλεφάντινον ᾤχετο δίφρον <lb/>Τειρεσίας
          πολλοῖσι βαρύς περ ἐὼν ἐνιαυτοῖς. <lb rend="displayNumAndIndent"/>̔Ηρακλέης δʼ ὑπὸ ματρὶ
          νέον φυτὸν ὣς ἐν ἀλωᾷ <lb/>ἐτρέφετʼ?̓Αργείου κεκλημένος?̓Αμφιτρύωνος. <lb n="105"
            rend="displayNum"/>γράμματα μὲν τὸν παῖδα γέρων Λίνος ἐξεδίδαξεν, <lb/>υἱὸς?̓Απόλλωνος
          μελεδωνεὺς ἄγρυπνος ἥρως, <lb/>τόξον δʼ ἐντανύσαι καὶ ἐπίσκοπον εἶναι ὀϊστῶν <lb/>Εὔρυτος
          ἐκ πατέρων μεγάλαις ἀφνειὸς ἀρούραις. <lb/>αὐτὰρ ἀοιδὸν ἔθηκε καὶ ἄμφω χεῖρας ἔπλασσε <lb
            n="110" rend="displayNum"/>πυξίνᾳ ἐν φόρμιγγι Φιλαμμονίδας εὔμολπος. <lb/>ὅσσα δʼ ἀπὸ
          σκελέων ἑδροστρόφοι?̓Αργόθεν ἄνδρες <lb/>ἀλλάλους σφάλλοντι παλαίσμασιν, ὅσσά τε πύκται
          <lb/>δεινοὶ ἐν ἱμάντεσσιν, ἅ τʼ ἐς γαῖαν προπεσόντες <pb n="155"/>
          <lb/>πάμμαχοι ἐξεύροντο σοφίσματα σύμφορα τέχνᾳ, <lb n="115" rend="displayNum"/>πάντʼ
          ἔμαθʼ?̔Ερμείαο διδασκόμενος παρὰ παιδὶ <lb/>̔Αρπαλύκῳ Φανοτῆι, τὸν οὐδʼ ἂν τηλόθι λεύσσων
          <lb/>θαρσαλέως τις ἔμεινεν ἀεθλεύοντʼ ἐν ἀγῶνι· <lb/>τοῖον ἐπισκύνιον βλοσυρῷ ἐπέκειτο
          προσώπῳ. <lb/>ἵππους δʼ ἐξελάσασθαι ὑφʼ ἅρματι, καὶ περὶ νύσσαν <lb n="120"
            rend="displayNum"/>ἀσφαλέως κάμπτοντα τροχῷ σύριγγα φυλάξαι, <lb/>̓Αμφιτρύων ὃν παῖδα
          φίλα φρονέων ἐδίδαξεν <lb/>αὐτός, ἐπεὶ μάλα πολλὰ θοῶν ἐξήρατʼ ἀγώνων <lb/>̓́Αργει ἐν
          ἱπποβότῳ κειμήλια, καί οἱ ἀαγεῖς <lb/>δίφροι, ἐφʼ ὧν ἐπέβαινε, χρόνῳ διέλυσαν ἱμάντας. <lb
            n="125" rend="displayNum"/>δούρατι δὲ προβολαίῳ ὑπʼ ἀσπίδι ὦμον ἔχοντα <lb/>ἀνδρὸς
          ὀρέξασθαι ξιφέων τʼ ἀνέχεσθαι ἀμυχμόν, <lb/>κοσμῆσαί τε φάλαγγα λόχον τʼ ἀναμετρήσασθαι
          <lb/>δυσμενέων ἐπιόντα καὶ ἱππήεσσι κελεῦσαι <lb/>Κάστωρ?̔Ιππαλίδας δέδαεν, φυγὰς?̓́Αργεος
          ἐνθών, <lb/>ὁππόκα κλᾶρον ἅπαντα καὶ οἰνόπεδον μέγα Τυδεὺς <lb n="131" rend="displayNum"
          />ναῖε παρʼ?̓Αδρήστοιο λαβὼν ἱππήλατον?̓́Αργος. <lb/>Κάστορι δʼ οὔτις ὁμοῖος ἐν ἡμιθέοις
          πολεμιστὴς <lb/>ἄλλος ἔην πρὶν γῆρας ἀποτρῖψαι νεότητα. <lb rend="displayNumAndIndent"
          />͂̔Ωδε μὲν?̔Ηρακλῆα φίλα παιδεύσατο μάτηρ. <lb n="135" rend="displayNum"/>εὐνὰ δʼ ἦς τῷ
          παιδὶ τετυγμένα ἀγχόθι πατρὸς <lb/>δέρμα λεόντειον μάλα οἱ κεχαρισμένον αὐτῷ, <lb/>δεῖπνον
          δὲ κρέα τʼ ὀπτὰ καὶ ἐν κανέῳ μέγας ἄρτος <lb/>Δωρικός· ἀσφαλέως κε φυτοσκάφον ἄνδρα
          κορέσσαι. <lb/>αὐτὰρ ἐπʼ ἄματι τυννὸν ἄνευ πυρὸς αἴνυτο δόρπον. <lb n="140"
            rend="displayNum"/>εἵματα δʼ οὐκ ἀσκητὰ μέσας ὑπὲρ ἕννυτο κνάμας. <pb n="156"/>
        </p>
      </div>
      <div n="25" type="poem">
        <head>Ἡρακλῆς Λεοντοφόνος</head>
        <p><lb/>τὸν δʼ ὁ γέρων προσέειπε φυτῶν ἐπίουρος ἀροτρεὺς <lb/>παυσάμενος ἔργοιο, τό οἱ μετὰ
          χερσὶν ἔκειτο· <lb rend="displayNumAndIndent"/><q>̓́Εκ τοι ξεῖνε πρόφρων μυθήσομαι ὅσσʼ
            ἐρεείνεις, <lb/>̔Ερμέω ἁζόμενος δεινὴν ὄπιν εἰνοδίοιο· <lb n="5" rend="displayNum"/>τὸν
            γάρ φασι μέγιστον ἐπουρανίων κεχολῶσθαι, <lb/>εἴ κεν ὁδοῦ ζαχρεῖον ἀνήνηταί τις ὁδίτην.
            <lb/>ποῖμναι μὲν βασιλῆος εὔτριχες Αὐγείαο <lb/>οὐ πᾶσαι βόσκονται ἴαν βόσιν οὐδʼ ἕνα
            χῶρον· <lb/>ἀλλʼ αἱ μέν ῥα νάοντος ἐπʼ ὄχθαις ἀμφʼ?̓Ελισοῦντος, <lb n="10"
              rend="displayNum"/>αἱ δʼ ἱερὸν θείοιο παρὰ ῥόον?̓Αλφειοῖο, <lb/>αἱ δʼ ἐπὶ Βουπρασίου
            πολυβότρυος, αἱ δὲ καὶ ὧδε. <lb/>χωρὶς δὴ σηκοί σφι τετυγμένοι εἰσὶν ἑκάσταις.
            <lb/>αὐτὰρ βουκολίοισι περιπλήθουσί περ ἔμπης <lb/>πάντεσσιν νομοὶ ὧδε τεθηλότες αἰὲν
            ἔασι, <lb n="15" rend="displayNum"/>Μηνίου ἀμμέγα τῖφος, ἐπεὶ πολυειδέα ποίην
            <lb/>λειμῶνες θαλέθουσιν ὑπόδροσοι εἰαμεναί τε <lb/>εἰς ἅλις, ἥ ῥα βόεσσι μένος κεραῇσιν
            ἀέξει. <lb/>αὖλις δέ σφισιν ἥδε τεῆς ἐπὶ δεξιὰ χειρὸς <lb/>φαίνεται εὖ μάλα πᾶσα πέρην
            ποταμοῖο ῥέοντος, <lb n="20" rend="displayNum"/>κείνῃ, ὅθι πλατάνιστοι ἐπηεταναὶ πεφύασι
            <lb/>χλωρή τʼ ἀγριέλαιος,?̓Απόλλωνος νομίοιο <lb/>ἱερὸν ἁγνόν, ξεῖνε, τελειοτάτοιο
            θεοῖο. <pb n="157"/>
            <lb/>εὐθὺς δὲ σταθμοὶ περιμήκεες ἀγροιώταις <lb/>δέδμηνθʼ, οἳ βασιλῆι πολὺν καὶ
            ἀθέσφατον ὄλβον <lb n="25" rend="displayNum"/>ῥυόμεθʼ ἐνδυκέως, τριπόλοις σπόρον ἐν
            νειοῖσιν <lb/>ἔσθʼ ὅτε βάλλοντες καὶ τετραπόλοισιν ὁμοίως. <lb/>οὔρους μὴν ἴσασι
            φυτοσκάφοι οἱ πολύεργοι, <lb/>ἐς ληνοὺς δʼ ἱκνεῦνται, ἐπὴν θέρος ὥριον ἔλθῃ. <lb/>πᾶν
            γὰρ δὴ πεδίον τόδʼ ἐπίφρονος Αὐγείαο, <lb n="30" rend="displayNum"/>πυροφόροι τε γύαι
            καὶ ἀλωαὶ δενδρήεσσαι, <lb/>μέχρις ἐπʼ ἐσχατιὰς πολυπίδακος ἀκρωρείης, <lb/>ἃς ἡμεῖς
            ἔργοισιν ἐποιχόμεθα πρόπαν ἦμαρ, <lb/>ἣ δίκη οἰκήων, οἷσιν βίος ἔπλετʼ ἐπʼ ἀγροῦ.
            <lb/>ἀλλὰ σύ πέρ μοι ἔνισπε, τό τοι καὶ κέρδιον αὐτῷ <lb n="35" rend="displayNum"
            />ἔσσεται, οὗτινος ὧδε κεχρημένος εἰλήλουθας, <lb/>ἠὲ σύγʼ Αὐγείην ἢ καὶ δμώων τινὰ
            κείνου <lb/>δίζεαι, οἵ οἱ ἔασιν. ἐγὼ δέ κέ τοι σάφα εἰδὼς <lb/>ἀτρεκέως εἴποιμʼ, ἐπεὶ οὐ
            σέγε φημὶ κακῶν ἒξ <lb/>ἔμμεναι οὐδὲ κακοῖσιν ἐοικότα φύμεναι αὐτόν, <lb n="40"
              rend="displayNum"/>οἷόν τοι μέγα εἶδος ἐπιπρέπει. ἦ ῥά νυ παῖδες <lb/>ἀθανάτων τοιοίδε
            μετὰ θνητοῖσιν ἔασι.</q>
          <lb rend="displayNumAndIndent"/>τὸν δʼ ἀπαμειβόμενος προσέφη Διὸς ἄλκιμος υἱός.
            <lb/><q>ναὶ γέρον Αὐγείην ἐθέλοιμί κεν ἀρχὸν?̓Επειῶν <lb/>εἰσιδέειν· τοῦ γάρ με καὶ
            ἤγαγεν ἐνθάδε χρειώ. <lb/>εἰ δʼ ὁ μὲν ἂρ κατὰ ἄστυ μένει παρὰ οἷσι πολίταις <lb n="46"
              rend="displayNum"/>δήμου κηδόμενος, διὰ δὲ κρίνουσι θέμιστας, <lb/>δμώων δή τινα
            πρέσβυ σύ μοι φράσον ἡγεμονεύσας, <lb/>ὅστις ἐπʼ ἀγρῶν τῶνδε γεραίτερος αἰσυμνήτης,
            <lb/>ᾧ κε τὸ μὲν εἴποιμι, τὸ δʼ ἐκ φαμένοιο πυθοίμην. <lb n="50" rend="displayNum"
            />ἄλλου δʼ ἄλλον ἔθηκε θεὸς ἐπιδευέα φωτῶν.</q>
          <pb n="158"/>
          <lb rend="displayNumAndIndent"/>τὸν δʼ ὁ γέρων ἐξαῦτις ἀμείβετο δῖος ἀροτρεύς·
            <lb/><q>̓Αθανάτων ὦ ξεῖνε φραδῇ τινος ἐνθάδʼ ἱκάνεις, <lb/>ὥς τοι πᾶν ὃ θέλεις αἶψα
            χρέος ἐκτετέλεσται. <lb/>ὧδε γὰρ Αὐγείης, υἱὸς φίλος?̓Ηελίοιο, <lb n="55"
              rend="displayNum"/>σφωιτέρῳ σὺν παιδί, βίῃ Φυλῆος ἀγαυοῦ, <lb/>χθιζός γʼ εἰλήλουθεν
            ἀπʼ ἄστεος, ἤμασι πολλοῖς <lb/>κτῆσιν ἐποψόμενος, ἥ οἱ νήριθμος ἐπʼ ἀγρῶν· <lb/>ὥς που
            καὶ βασιλεῦσιν ἐείδεται ἐν φρεσὶν ᾗσιν <lb/>αὐτοῖς κηδομένοισι σαώτερος ἔμμεναι οἶκος.
              <lb n="60" rend="displayNum"/>ἀλλʼ ἴομεν μάλα πρός μιν· ἐγὼ δέ τοι ἡγεμονεύσω
            <lb/>αὖλιν ἐφʼ ἡμετέρην, ἵνα κεν τέτμοιμεν ἄνακτα.</q>
          <lb rend="displayNumAndIndent"/>̔̀Ως εἰπὼν ἡγεῖτο, νόῳ δʼ ἔτι πόλλʼ ἐμενοίνα, <lb/>δέρμά
          τε θηρὸς ὁρῶν χειροπληθῆ τε κορύνην, <lb/>ὁππόθεν ὁ ξεῖνος· μέμονεν δέ μιν αἰὲν ἔρεσθαι·
            <lb n="65" rend="displayNum"/>ἂψ δʼ ὄκνῳ ποτὶ χεῖλος ἐλάμβανε μῦθον ἰόντα, <lb/>μή τί οἱ
          οὐ κατὰ καιρὸν ἔπος προτιμυθήσαιτο, <lb/>σπερχομένου· χαλεπὸν δʼ ἑτέρου νόον ἴδμεναι
          ἀνδρός. <lb/>τοὺς δὲ κύνες προσιόντας ἀπόπροθεν αἶψʼ ἐνόησαν, <lb/>ἀμφότερον ὀσμῇ τε χροὸς
          δούπῳ τε ποδοῖιν. <lb n="70" rend="displayNum"/>θεσπέσιον δʼ ὑλάοντες ἐπέδραμον ἄλλοθεν
          ἄλλος <lb/>̓Αμφιτρυωνιάδῃ?̔Ηρακλέι· τὸν δὲ γέροντα <lb/>ἀχρεῖον κλάζοντε περίσσαινον
          ἑτέρωθεν. <lb/>τοὺς μὲν ὅγε λάεσσιν ἀπὸ χθόνος ὅσσον ἀείρων <lb/>φευγέμεν ἂψ ὀπίσω
          δειδίσσετο, τρηχὺ δὲ φωνῇ <lb n="75" rend="displayNum"/>ἠπείλει μάλα πᾶσιν, ἐρητύσασκε δʼ
          ὑλαγμοῦ, <lb/>χαίρων ἐν φρεσὶν ᾗσιν, ὁθούνεκεν αὖλιν ἔρυντο <lb/>αὐτοῦ γʼ οὐ παρεόντος·
          ἔπος δʼ ὅγε τοῖον ἔειπεν· <pb n="159"/>
          <lb rend="displayNumAndIndent"/><q>̓̀Ω πόποι, οἷον τοῦτο θεοὶ ποίησαν ἄνακτες <lb/>θηρίον
            ἀνθρώποισι μετέμμεναι, ὡς ἐπιμηθές. <lb n="80" rend="displayNum"/>εἴ οἱ καὶ φρένες ὧδε
            νοήμονες ἔνδοθεν ἦσαν, <lb/>ᾔδει δʼ, ᾧ τε χρὴ χαλεπαινέμεν ᾧ τε καὶ οὐκί, <lb/>οὐκ ἄν οἱ
            θηρῶν τις ἐδήρισεν περὶ τιμῆς· <lb/>νῦν δὲ λίην ζάκοτόν τε καὶ ἀρρηνὲς γένετʼ αὔτως.</q>
          <lb rend="displayNumAndIndent"/>͂̓Η ῥα, καὶ ἐσσυμένως ποτὶ ταὐλίον ἷξον ἰόντες. <lb n="85"
            rend="displayNum"/>̓Ηέλιος μὲν ἔπειτα ποτὶ ζόφον ἔτραπεν ἵππους <lb/>δείελον ἦμαρ ἄγων·
          τὰ δʼ ἐπήλυθε πίονα μῆλα <lb/>ἐκ βοτάνης ἀνιόντα μετʼ αὐλία τε σηκούς τε. <lb/>αὐτὰρ
          ἔπειτα βόες μάλα μυρίαι ἄλλαι ἐπʼ ἄλλαις <lb/>ἐρχόμεναι φαίνονθʼ ὡσεὶ νέφη ὑδατόεντα, <lb
            n="90" rend="displayNum"/>ἅσσά τʼ ἐν οὐρανῷ εἶσιν ἐλαυνόμενα προτέρωσε <lb/>ἠὲ νότοιο
          βίῃ ἠὲ Θρῃκὸς βορέαο· <lb/>τῶν μέν τʼ οὔτις ἀριθμὸς ἐν ἠέρι γίνετʼ ἰόντων, <lb/>οὐδʼ
          ἄνυσις· τόσα γάρ τε μετὰ προτέροισι κυλίνδει <lb/>ἲς ἀνέμου, τὰ δέ τʼ ἄλλα κορύσσεται
          αὖτις ἐπʼ ἄλλοις· <lb n="95" rend="displayNum"/>τόσσʼ αἰεὶ μετόπισθε βοῶν ἐπὶ βουκόλιʼ
          ᾔει. <lb/>πᾶν δʼ ἄρʼ ἐνεπλήσθη πεδίον, πᾶσαι δὲ κέλευθοι <lb/>ληίδος ἐρχομένης (στείνοντο
          δὲ πίονες ἀγροί), <lb/>μυκηθμῷ· σηκοὶ δὲ βοῶν ῥεῖα πλήσθησαν <lb/>εἰλιπόδων, ὄιες δὲ κατʼ
          αὐλὰς ηὐλίζοντο. <lb n="100" rend="displayNum"/>ἔνθα μὲν οὔτις ἕκηλος ἀπειρεσίων περ
          ἐόντων <lb/>εἱστήκει παρὰ βουσὶν ἀνὴρ κεχρημένος ἔργου· <lb/>ἀλλʼ ὁ μὲν ἀμφὶ πόδεσσιν
          ἐυτμήτοισιν ἱμᾶσι <lb/>κωλοπέδας ἀράρισκε περισταδὸν ἐγγὺς ἀμέλγειν· <lb/>ἄλλος δʼ αὖ φίλα
          τέκνα φίλαις ὑπὸ μητράσιν ἵει <lb n="105" rend="displayNum"/>πινέμεναι λιαροῖο μεμαότα
          πάγχυ γάλακτος, <pb n="160"/>
          <lb/>ἄλλος ἀμόλγιον εἶχʼ, ἄλλος τρέφε πίονα τυρόν, <lb/>ἄλλος ἐσῆγεν ἔσω ταύρους δίχα
          θηλειάων. <lb/>Αὐγείης δʼ ἐπὶ πάντας ἰὼν θηεῖτο βοαύλους <lb/>ἥντινά οἱ κτεάνων κομιδὴν
          ἐτίθεντο νομῆες, <lb n="110" rend="displayNum"/>σὺν δʼ υἱός τε βίη τε βαρύφρονος?̔Ηρακλῆος
          <lb/>ὡμάρτευν βασιλῆι διερχομένῳ μέγαν ὄλβον. <lb/>ἔνθα καὶ ἄρρηκτόν περ ἔχων ἐν στήθεσι
          θυμὸν <lb/>̓Αμφιτρυωνιάδης καὶ ἀρηρότα νωλεμὲς αἰεὶ <lb/>ἐκπάγλως θαύμαζε θεῶν τόγε μυρίον
          ἕδνον <lb n="115" rend="displayNum"/>εἰσορόων. οὐ γάρ κεν ἔφασκέ τις οὐδὲ ἐώλπει
          <lb/>ἀνδρὸς ληίδʼ ἑνὸς τόσσην ἔμεν οὐδὲ δέκʼ ἄλλων, <lb/>οἵτε πολύρρηνες πάντων ἔσαν ἐκ
          βασιλήων. <lb/>̓Ηέλιος δʼ ᾧ παιδὶ τόγʼ ἔξοχον ὤπασε δῶρον, <lb/>ἀφνειὸν μήλοις περὶ πάντων
          ἔμμεναι ἀνδρῶν, <lb n="120" rend="displayNum"/>καί ῥά οἱ αὐτὸς ὄφελλε διαμπερέως βοτὰ
          πάντα <lb/>ἐς τέλος· οὐ μὲν γάρ τις ἐπήλυθε νοῦσος ἐκείνου <lb/>βουκολίοις, αἵτʼ ἔργα
          καταφθείρουσι νομήων, <lb/>αἰεὶ δὲ πλέονες κερααὶ βόες, αἰὲν ἀμείνους <lb/>ἐξ ἔτεος
          γίνοντο μάλʼ εἰς ἔτος· ἦ γὰρ ἅπασαι <lb n="125" rend="displayNum"/>ζωοτόκοι τʼ ἦσαν
          περιώσια θηλυτόκοι τε. <lb/>ταῖς δὲ τριηκόσιοι ταῦροι συνάμʼ ἐστιχόωντο <lb/>κνήμαργοί θʼ
          ἕλικές τε, διηκόσιοί γε μὲν ἄλλοι <lb/>φοίνικες· πάντες δʼ ἐπιβήτορες οἵγʼ ἔσαν ἤδη.
          <lb/>ἄλλοι δʼ αὖ μετὰ τοῖσι δυώδεκα βουκολέοντο <lb n="130" rend="displayNum"
          />ἱεροὶ?̓Ηελίοιο· χρόην δʼ ἔσαν ἠύτε κύκνοι <lb/>ἀργησταί, πᾶσιν δὲ μετέπρεπον
          εἰλιπόδεσσιν <lb/>οἳ καὶ ἀτιμαγέλαι βόσκοντʼ ἐριθηλέα ποίην <lb/>ἐν νομῷ· ὧδʼ ἔκπαγλον ἐπὶ
          σφίσι γαυριόωντο. <lb/>καί ῥʼ ὁπότʼ ἐκ λασίοιο θοοὶ προγενοίατο θῆρες <pb n="161"/>
          <lb n="135" rend="displayNum"/>ἐς πεδίον δρυμοῖο βοῶν ἕνεκʼ ἀγροτεράων, <lb/>πρῶτοι τοίγε
          μάχηνδε κατὰ χροὸς ᾔεσαν ὀσμήν, <lb/>δεινὸν δʼ ἐβρυχῶντο φόνον λεύσσοντε προσώπῳ. <lb/>τῶν
          μέν τε προφέρεσκε βίηφί τε καὶ σφένεϊ ᾧ <lb/>ἠδʼ ὑπεροπλίῃ Φαέθων μέγας, ὅν ῥα βοτῆρες <lb
            n="140" rend="displayNum"/>ἀστέρι πάντες ἔισκον, ὁθούνεκα πολλὸν ἐν ἄλλοις <lb/>βουσὶν
          ἰὼν λάμπεσκεν, ἀρίζηλος δʼ ἐτέτυκτο. <lb/>ὃς δή τοι σκύλος αὖον ἰδὼν χαροποῖο λέοντος
          <lb/>αὐτῷ ἔπειτʼ ἐπόρουσεν ἐυσκόπῳ?̔Ηρακλῆι <lb/>χρίμψασθαι ποτὶ πλευρὰ κάρη στιβαρόν τε
          μέτωπον. <lb n="145" rend="displayNum"/>τοῦ μὲν ἄναξ προσιόντος ἐδράξατο χειρὶ παχείῃ
          <lb/>σκαιοῦ ἄφαρ κέραος, κατὰ δʼ αὐχένα νέρθʼ ἐπὶ γαίης <lb/>κλάσσε βαρύν περ ἐόντα, πάλιν
          δέ μιν ὦσεν ὀπίσσω <lb/>ὤμῳ ἐπιβρίσας· ὁ δέ οἱ περὶ νεῦρα τανυσθεὶς <lb/>μυὼν ἐξ ὑπάτοιο
          βραχίονος ὀρθὸς ἀνέστη. <lb n="150" rend="displayNum"/>θαύμαζεν δʼ αὐτός τε ἄναξ υἱός τε
          δαΐφρων <lb/>Φυλεὺς οἵ τʼ ἐπὶ βουσὶ κορωνίσι βουκόλοι ἄνδρες, <lb/>̓Αμφιτρυωνιάδαο βίην
          ὑπέροπλον ἰδόντες. <lb rend="displayNumAndIndent"/>τὼ δʼ εἰς ἄστυ λιπόντε καταυτόθι πίονας
          ἀγροὺς <lb/>ἐστιχέτην, Φυλεύς τε βίη θʼ?̔Ηρακληείη. <lb n="155" rend="displayNum"
          />λαοφόρου δʼ ἐπέβησαν ὅθι πρώτιστα κελεύθου, <lb/>λεπτὴν καρπαλίμοισι τρίβον ποσὶν
          ἐξανύσαντες, <lb/>ἥ ῥα διʼ ἀμπελεῶνος ἀπὸ σταθμῶν τετάνυστο <lb/>οὔτι λίην ἀρίσημος ἐν ὕλῃ
          χλωρὰ θέουσα, <lb/>τῇ μιν ἄρα προσέειπε Διὸς γόνον ὑψίστοιο <lb n="160" rend="displayNum"
          />Αὐγείω φίλος υἱὸς ἕθεν μετόπισθεν ἰόντα, <lb/>ἦκα παρακλίνας κεφαλὴν κατὰ δεξιὸν ὦμον·
            <pb n="162"/>
          <lb rend="displayNumAndIndent"/><q>ξεῖνε, πάλαι τινὰ πάγχυ σέθεν πέρι μῦθον ἀκούσας
            <lb/>ὡσεί περ σφετέρῃσιν ἐνὶ φρεσὶ βάλλομαι ἄρτι. <lb/>ἤλυθε γὰρ στείχων τις
            ἀπʼ?̓́Αργεος ὡς μέσος ἀκμῆς <lb n="165" rend="displayNum"/>ἐνθάδʼ?̓Αχαιὸς ἀνὴρ?̔Ελίκης
            ἐξ ἀγχιάλοιο· <lb/>ὃς δή τοι μυθεῖτο καὶ ἐν πλεόνεσσιν?̓Επειῶν, <lb/>οὕνεκεν?̓Αργείων
            τις ἕθεν παρεόντος ὄλεσσε <lb/>θηρίον, αἰνολέοντα, κακὸν τέρας ἀγροιώταις, <lb/>κοίλην
            αὖλιν ἔχοντα Διὸς Νεμέοιο παρʼ ἄλσος, <lb n="170" rend="displayNum"/>οὐκ οἶδʼ ἀτρεκέως
            ἢ?̓́Αργεος ἐξ ἱεροῖο <lb/>αὐτόθεν ἢ Τίρυνθα νέμων πόλιν ἠὲ Μυκήνην. <lb/>ὣς κεῖνος
            ἀγόρευε· γένος δέ μιν εἶναι ἔφασκεν, <lb/>εἰ ἐτεόν περ ἐγὼ μιμνήσκομαι, ἐκ Περσῆος.
            <lb/>ἔλπομαι οὐχ ἕτερον τόδε τλήμεναι Αἰγιαλήων <lb n="175" rend="displayNum"/>ἠὲ σέ·
            δέρμα δὲ θηρὸς ἀριφραδέως ἀγορεύει <lb/>χειρῶν καρτερὸν ἔργον, ὅ τοι περὶ πλευρὰ
            καλύπτει. <lb/>εἴπʼ ἄγε νῦν μοι πρῶτον, ἵνα γνώω κατὰ θυμόν, <lb/>ἥρως, εἴτʼ ἐτύμως
            μαντεύομαι εἴτε καὶ οὐκί, <lb/>εἰ σύγʼ ἐκεῖνος, ὃν ἧμιν ἀκουόντεσσιν ἔειπεν
            <lb/>οὑξ?̔Ελίκηθεν?̓Αχαιός, ἐγὼ δέ σε φράζομαι ὀρθῶς. <lb n="181" rend="displayNum"
            />εἰπὲ δʼ ὅπως ὀλοὸν τόδε θηρίον αὐτὸς ἔπεφνες, <lb/>ὅππως τʼ εὔυδρον Νεμέης εἰσήλυθε
            χῶρον· <lb/>οὐ μὲν γάρ κε τοσόνδε κατʼ?̓Απίδα κνώδαλον εὕροις <lb/>ἱμείρων ἰδέειν, ἐπεὶ
            οὐ μάλα τηλίκα βόσκει, <lb n="185" rend="displayNum"/>ἀλλʼ ἄρκτους τε σύας τε λύκων τʼ
            ὀλοφώιον ἔρνος. <lb/>τῷ καὶ θαυμάζεσκον ἀκούοντες τότε μῦθον· <lb/>οἱ δέ νυ καὶ
            ψεύδεσθαι ὁδοιπόρον ἀνέρʼ ἔφαντο <lb/>γλώσσης μαψιδίοιο χαριζόμενον παρεοῦσιν.</q>
          <lb rend="displayNumAndIndent"/>̔̀Ως εἰπὼν μέσσης ἐξηρώησε κελεύθου <lb n="190"
            rend="displayNum"/>Φυλεύς, ὄφρα κιοῦσιν ἅμα σφίσιν ἄρκιος εἴη, <pb n="163"/>
          <lb/>καί ῥά τε ῥηίτερον φαμένου κλύοι?̔Ηρακλῆος, <lb/>ὅς μιν ὁμαρτήσας τοίῳ προσελέξατο
          μύθῳ· <lb rend="displayNumAndIndent"/><q>͂̓Ω Αὐγηιάδη, τὸ μὲν ὅττί με πρῶτον ἀνήρευ,
            <lb/>αὐτὸς καὶ μάλα ῥεῖα κατὰ στάθμην ἐνόησας. <lb n="195" rend="displayNum"/>ἀμφὶ δέ
            σοι τὰ ἕκαστα λέγοιμί κε τοῦδε πελώρου <lb/>ὅππως ἐκράανθεν, ἐπεὶ λελίησαι ἀκούειν,
            <lb/>νόσφίν γʼ ἢ ὅθεν ἦλθε· τὸ γὰρ πολέων περ ἐόντων <lb/>̓Αργείων οὐδείς κεν ἔχοι σάφα
            μυθήσασθαι· <lb/>οἶον δʼ ἀθανάτων τίνʼ ἐίσκομεν ἀνδράσι πῆμα <lb n="200"
              rend="displayNum"/>ἱρῶν μηνίσαντα Φορωνείδῃσιν ἐφεῖναι. <lb/>πάντας γὰρ πισῆας
            ἐπικλύζων ποταμὸς ὣς <lb/>λῖς ἄμοτον κεράιζε, μάλιστα δὲ Βεμβιναίους, <lb/>οἵ ἑθεν
            ἀγχόμοροι ναῖον πασχόντες ἄτλητα. <lb/>τὸν μὲν ἐμοὶ πρώτιστα τελεῖν ἐπέταξεν ἄεθλον <lb
              n="205" rend="displayNum"/>Εὐρυσθεύς, κτεῖναι δέ μʼ ἐφίετο θηρίον αἰνόν. <lb/>αὐτὰρ
            ἐγὼ κέρας ὑγρὸν ἑλὼν κοίλην τε φαρέτρην <lb/>ἰῶν ἐμπλείην νεόμην, ἑτέρηφι δὲ βάκτρον
            <lb/>εὐπαγὲς αὐτόφλοιον ἐπηρεφέος κοτίνοιο <lb/>ἔμμητρον, τὸ μὲν αὐτὸς ὑπὸ
            ζαθέῳ?̔Ελικῶνι <lb n="210" rend="displayNum"/>εὑρὼν σὺν πυκινῇσιν ὁλοσχερὲς ἔσπασα
            ῥίζαις. <lb/>αὐτὰρ ἐπεὶ τὸν χῶρον, ὅθι λῖς ἦεν, ἵκανον, <lb/>δὴ τότε τόξον ἑλὼν στρεπτὴν
            ἐπέλασσα κορώνῃ <lb/>νευρειήν, περὶ δʼ ἰὸν ἐχέστονον εἶθαρ ἔβησα. <lb/>πάντῃ δʼ ὄσσε
            φέρων ὀλοὸν τέρας ἐσκοπίαζον, <lb n="215" rend="displayNum"/>εἴ μιν ἐσαθρήσαιμι, πάρος
            γʼ ἐμὲ κεῖνον ἰδέσθαι. <lb/>ἤματος ἦν τὸ μεσηγύ, καὶ οὐδέ πῃ ἴχνια τοῖο <lb/>φρασθῆναι
            δυνάμην οὐδʼ ὠρυγμοῖο πυθέσθαι. <pb n="164"/>
            <lb/>οὐδὲ μὲν ἀνθρώπων τις ἔην ἐπὶ βουσὶ καὶ ἔργοις <lb/>φαινόμενος σπορίμοιο διʼ
            αὔλακος, ὅντινʼ ἐροίμην· <lb n="220" rend="displayNum"/>ἀλλὰ κατὰ σταθμοὺς χλωρὸν δέος
            εἶχεν ἕκαστον. <lb/>οὐ μὴν πρὶν πόδας ἔσχον ὄρος τανύφυλλον ἐρευνῶν, <lb/>πρὶν ἰδέειν
            ἀλκῆς τε παραυτίκα πειρηθῆναι. <lb/>ἤτοι ὁ μὲν σήραγγα προδείελος ἔστιχεν εἰς ἥν,
            <lb/>βεβρωκὼς κρειῶν τε καὶ αἵματος, ἀμφὶ δὲ χαίτας <lb n="225" rend="displayNum"
            />αὐχμηρὰς πεπάλακτο φόνῳ χαροπόν τε πρόσωπον <lb/>στήθεά τε, γλώσσῃ δὲ περιλιχμᾶτο
            γένειον. <lb/>αὐτὰρ ἐγὼ θάμνοισιν ἄφαρ σκιεροῖσιν ἐκρύφθην <lb/>ἐν ῥίῳ ὑλήεντι
            δεδεγμένος ὁππόθʼ ἵκοιτο, <lb/>καὶ βάλον ἆσσον ἰόντος ἀριστερὸν ἐς κενεῶνα <lb n="230"
              rend="displayNum"/>τηϋσίως· οὐ γάρ τι βέλος διὰ σαρκὸς ὄλισθεν <lb/>ὀκριόεν, χλωρῇ δὲ
            παλίσσυτον ἔμπεσε ποίῃ. <lb/>αὐτὰρ ὁ κρᾶτα δαφοινὸν ἀπὸ χθονὸς ὦκʼ ἐπάειρε
            <lb/>θαμβήσας, πάντῃ δὲ διέδρακεν ὀφθαλμοῖσι <lb/>σκεπτόμενος, λαμυροὺς δὲ χανὼν ὑπʼ
            ὀδόντας ἔφηνε. <lb n="235" rend="displayNum"/>τῷ δʼ ἐγὼ ἄλλον ὀιστὸν ἀπὸ νευρῆς
            προΐαλλον <lb/>ἀσχαλόων, ὅ μοι ὁ πρὶν ἐτώσιος ἔκφυγε χειρός· <lb/>μεσσηγὺς δʼ ἔβαλον
            στηθέων, ὅθι πνεύμονος ἕδρη. <lb/>ἀλλʼ οὐδʼ ὣς ὑπὸ βύρσαν ἔδυ πολυώδυνος ἰός, <lb/>ἀλλʼ
            ἔπεσε προπάροιθε ποδῶν ἀνεμώλιος αὔτως. <lb n="240" rend="displayNum"/>τὸ τρίτον αὖ
            μέλλεσκον ἀσώμενος ἐν φρεσὶν αἰνῶς <lb/>αὐερύειν· ὁ δέ μʼ εἶδε περιγληνώμενος ὄσσοις
            <lb/>θὴρ ἄμοτος, μακρὴν δὲ περʼ ἰγνύῃσιν ἕλιξε <lb/>κέρκον, ἄφαρ δὲ μάχης ἐμνήσατο· πᾶς
            δέ οἱ αὐχὴν <lb/>θυμοῦ ἐνεπλήσθη, πυρσαὶ δʼ ἔφριξαν ἔθειραι <lb n="245"
              rend="displayNum"/>σκυζομένῳ, κυρτὴ δὲ ῥάχις γένετʼ ἠύτε τόξον, <lb/>πάντοθεν
            εἰληθέντος ὑπὸ λαγόνας τε καὶ ἰξύν. <pb n="165"/>
            <lb/>ὡς δʼ ὅτʼ ἂν ἁρματοπηγὸς ἀνὴρ πολέων ἴδρις ἔργων <lb/>ὄρπηκας κάμπτῃσιν ἐρινεοῦ
            εὐκεάτοιο, <lb/>θάλψας ἐν πυρὶ πρῶτον, ἐπαξονίῳ κύκλα δίφρῳ· <lb n="250"
              rend="displayNum"/>τοῦ μὲν ὑπὲκ χειρῶν ἔφυγεν τανύφλοιος ἐρινεὸς <lb/>καμπτόμενος,
            τηλοῦ δὲ μιῇ πήδησε σὺν ὁρμῇ· <lb/>ὣς ἐπʼ ἐμοὶ λῖς αἰνὸς ἀπόπροθεν ἀθρόος ἆλτο
            <lb/>μαιμώων χροὸς ἆσαι· ἐγὼ δʼ ἑτέρηφι βέλεμνα <lb/>χειρὶ προεσχεθόμην καὶ ἀπʼ ὤμων
            δίπλακα λώπην, <lb n="255" rend="displayNum"/>τῇ δʼ ἑτέρῃ ῥόπαλον κόρσης ὕπερ αὖον
            ἀείρας <lb/>ἤλασα κὰκ κεφαλῆς, διὰ δʼ ἄνδιχα τρηχὺν ἔαξα <lb/>αὐτοῦ ἐπὶ λασίοιο καρήατος
            ἀγριέλαιον <lb/>θηρὸς ἀμαιμακέτοιο· πέσεν δʼ ὅγε πρὶν ἔμʼ ἱκέσθαι <lb/>ὑψόθεν ἐν γαίῃ,
            καὶ ἐπὶ τρομεροῖς ποσὶν ἔστη <lb/>νευστάζων κεφαλῇ· περὶ γὰρ σκότος ὄσσέ οἱ ἄμφω <lb
              n="261" rend="displayNum"/>ἦλθε, βίῃ σεισθέντος ἐν ὀστέῳ ἐγκεφάλοιο. <lb/>τὸν μὲν ἐγὼν
            ὀδύνῃσι παραφρονέοντα βαρείαις <lb/>νωσάμενος, πρὶν αὖτις ὑπότροπον ἀμπνυνθῆναι,
            <lb/>αὐχένος ἀρρήκτοιο παρʼ ἰνίον ἤλασα προφθάς, <lb n="265" rend="displayNum"/>ῥίψας
            τόξον ἔραζε πολύρραπτόν τε φαρέτρην· <lb/>ἦγχον δʼ ἐγκρατέως στιβαρὰς σὺν χεῖρας ἐρείσας
            <lb/>ἐξόπιθεν, μὴ σάρκας ὑποδρύψῃ ὀνύχεσσι, <lb/>πρὸς δʼ οὖδας πτέρνῃσι πόδας στερεῶς
            ἐπίεζον <lb/>οὐραίους ἐπιβάς, μηροῖσί τε πλεύρʼ ἐφύλασσον, <lb n="270" rend="displayNum"
            />μέχρί οἱ ἐξετάνυσσα βραχίονας ὀρθὸν ἀείρας <lb/>ἄπνευστον, ψυχὴν δὲ πελώριος
            ἔλλαχεν?̔́Αιδης. <lb/>καὶ τότε δὴ βούλευον, ὅπως λασιαύχενα βύρσαν <lb/>θηρὸς τεθνειῶτος
            ἀπὸ μελέων ἐρυσαίμην, <lb/>ἀργαλέον μάλα μόχθον, ἐπεὶ οὐκ ἔσκε σιδήρῳ <pb n="166"/>
            <lb n="275" rend="displayNum"/>τμητὴ οὐδὲ λίθοις πειρωμένῳ, οὐδὲ μὲν ἄλλῃ <lb/>ἔνθά μοι
            ἀθανάτων τις ἐπὶ φρεσὶ θῆκε νοῆσαι <lb/>αὐτοῖς δέρμα λέοντος ἀνασχίζειν ὀνύχεσσι.
            <lb/>τοῖσι θοῶς ἀπέδειρα, καὶ ἀμφεθέμην μελέεσσιν <lb/>ἕρκος ἐνυαλίου ταμεσίχροος
            ἰωχμοῖο. <lb n="280" rend="displayNum"/>οὗτός τοι Νεμέου γένετʼ ὦ φίλε θηρὸς ὄλεθρος,
            <lb/>πολλὰ πάρος μήλοις τε καὶ ἀνδράσι κήδεα θέντος.</q>
        </p>
      </div>
      <div n="26" type="poem">
        <head>Λῆναι ἢ Βάκχαι</head>
        <p><lb/>̓Ινὼ καὐτονόα χἁ μαλοπάραυος?̓Αγαύα <lb/>τρεῖς θιάσως ἐς ὄρος τρεῖς ἄγαγον αὐταὶ
          ἐοῖσαι. <lb/>χαἱ μὲν ἀμερξάμεναι λασίας δρυὸς ἄγρια φύλλα <lb/>κισσόν τε ζώοντα καὶ
          ἀσφόδελον τὸν ὑπὲρ γᾶς <lb n="5" rend="displayNum"/>ἐν καθαρῷ λειμῶνι κάμον δυοκαίδεκα
          βωμούς, <lb/>τὼς τρεῖς τᾷ Σεμέλᾳ, τὼς ἐννέα τῷ Διονύσῳ. <lb/>ἱερὰ δʼ ἐκ κίστας ποπανεύματα
          χερσὶν ἑλοῖσαι <lb/>εὐφάμως κατέθεντο νεοδρέπτων ἐπὶ βωμῶν, <lb/>ὡς ἐδίδασχʼ, ὡς αὐτὸς
          ἐθυμάρει Διόνυσος. <lb n="10" rend="displayNum"/>Πενθεὺς δʼ ἀλιβάτου πέτρας ἄπο πάντʼ
          ἐθεώρει, <lb/>σχῖνον ἐς ἀρχαίαν καταδύς, ἐπιχώριον ἔρνος. <lb/>Αὐτονόα πράτα νιν ἀνέκραγε
          δεινὸν ἰδοῖσα, <lb/>σὺν δʼ ἐτάραξε ποσὶν μανιώδεος ὄργια Βάκχου, <lb/>ἐξαπίνας ἐπιοῖσα, τὰ
          δʼ οὐχ ὁρέοντι βέβηλοι. <pb n="167"/>
          <lb/>μαίνετο μέν θʼ αὕτα, μαίνοντο δʼ ἄρʼ εὐθὺ καὶ ἄλλαι. <lb n="16" rend="displayNum"
          />Πενθεὺς μὲν φεῦγεν πεφοβημένος, αἱ δʼ ἐδίωκον, <lb/>πέπλως ἐκ ζωστῆρος ἐπʼ ἰγνύαν
          ἐρύσαισαι. <lb/>Πενθεὺς μὲν τόδʼ ἔειπε· <q>τίνος κέχρησθε γυναῖκες;</q>
          <lb/>Αὐτονόα τόδʼ ἔειπε <q>τάχα γνώσῃ πρὶν ἀκοῦσαι.</q>
          <lb n="20" rend="displayNum"/>μάτηρ μὲν κεφαλὰν μυκήσατο παιδὸς ἑλοῖσα, <lb/>ὅσσόν περ
          τοκάδος τελέθει μύκημα λεαίνας· <lb/>̓Ινὼ δʼ ἐξέρρηξε σὺν ὠμοπλάτᾳ μέγαν ὦμον <lb/>λὰξ ἐπὶ
          γαστέρα βᾶσα, καὶ Αὐτονόας ῥυθμὸς ωὑτός· <lb/>αἱ δʼ ἄλλαι τὰ περισσὰ κρεανομέοντο
          γυναῖκες. <lb n="25" rend="displayNum"/>ἐς Θήβας δʼ ἀφίκοντο πεφυρμέναι αἵματι πᾶσαι,
          <lb/>ἐξ ὄρεος πένθημα καὶ οὐ Πενθῆα φέροισαι. <lb/>οὐκ ἀλέγω· μηδʼ ἄλλος ἀπεχθομένω
          Διονύσῳ <lb/>φροντίζοι, μηδʼ εἰ χαλεπώτερα τῶνδʼ ἐμόγησεν, <lb/>εἴη δʼ ἐνναέτης ἢ καὶ
          δεκάτω ἐπιβαίνοι· <lb n="30" rend="displayNum"/>αὐτὸς δʼ εὐαγέοιμι καὶ εὐαγέεσσιν ἅδοιμι.
          <lb/>ἐκ Διὸς αἰγιόχω τιμὰν ἔχει αἰετὸς οὗτος. <lb/>εὐσεβέων παίδεσσι τὰ λώια, δυσσεβέων δʼ
          οὔ. <lb/>χαίροι μὲν Διόνυσος, ὃν ἐν Δρακάνῳ νιφόεντι <lb/>Ζεὺς ὕπατος μεγάλαν ἐπιγουνίδα
          κάτθετο λύσας· <lb n="35" rend="displayNum"/>χαίροι δʼ εὐειδὴς Σεμέλα καὶ ἀδελφεαὶ αὐτᾶς
          <lb/>Καδμεῖαι πολλαῖς μεμελημέναι ἡρωίναις, <lb/>αἳ τόδε ἔργον ἔρεξαν ὀρίναντος Διονύσου
          <lb/>οὐκ ἐπιμωματόν. μηδεὶς τὰ θεῶν ὀνόσαιτο. <pb n="168"/>
        </p>
      </div>
      <div n="27" type="poem">
        <head>Οαριστύς</head>
        <sp>
          <speaker>Κόρη</speaker>
          <p>
            <lb/>τὰν πινυτὰν?̔Ελέναν Πάρις ἥρπασε βουκόλος ἄλλος.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Δάφνις</speaker>
          <p>
            <lb/>μᾶλλον ἑκοῖσʼ?̔Ελένα τὸν βουκόλον ἔσχε φιλεῦσα.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Κόρη</speaker>
          <p><lb/>μὴ καυχῶ σατυρίσκε· κενὸν τὸ φίλαμα λέγουσιν.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Δάφνις</speaker>
          <p><lb/>ἔστι καὶ ἐν κενεοῖσι φιλάμασιν ἁδέα τέρψις.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker><add>Κόρη</add></speaker>
          <p><lb n="5" rend="displayNum"/>τὸ στόμα μευ πλύνω καὶ ἀποπτύω τὸ φίλαμα.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Δάφνις</speaker>
          <p><lb/>πλύνεις χείλεα σεῖο; δίδου πάλιν ὄφρα φιλάσω.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Κόρη</speaker>
          <p><lb/>καλόν σοι δαμάλας φιλέειν, οὐκ ἄζυγα κώραν.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Δάφνις</speaker>
          <p><lb/>μὴ καυχῶ· τάχα γάρ σε παρέρχεται ὡς ὄναρ ἥβη.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Κόρη</speaker>
          <p><lb/>ἢν δέ τι γηράσκω, τόδε που μέλι καὶ γάλα πίνω.gt</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Δάφνις</speaker>
          <p><lb/><gap/></p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Κόρη</speaker>
          <p><lb/>ἁ σταφυλὶς σταφίς ἐστι καὶ οὐ ῥόδον αὖον ὀλεῖται.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Δάφνις</speaker>
          <p><lb n="10" rend="displayNum"/>δεῦρʼ ὑπὸ τὰς κοτίνους, ἵνα σοί τινα μῦθον ἐνίψω.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Κόρη</speaker>
          <p><lb/>οὐκ ἐθέλω· καὶ πρίν με παρήπαφες ἁδέι μύθῳ.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Δάφνις</speaker>
          <p><lb/>δεῦρʼ ὑπὸ τὰς πτελέας, ἵνʼ ἐμᾶς σύριγγος ἀκούσῃς.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Κόρη</speaker>
          <p><lb/>τὴν σαυτοῦ φρένα τέρψον· ὀιζύον οὐδὲν ἀρέσκει.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Δάφνις</speaker>
          <p><lb/>φεῦ φεῦ τᾶς Παφίας χόλον ἅζεο καὶ σύγε κώρα.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Κόρη</speaker>
          <p><lb n="15" rend="displayNum"/>χαιρέτω ἁ Παφία· μόνον ἵλαος?̓́Αρτεμις εἴη.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Δάφνις</speaker>
          <p><lb/>μὴ λέγε, μὴ βάλλῃ σε καὶ ἐς λίνον ἄκριτον ἔνθῃς.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Κόρη</speaker>
          <p><lb/>βαλλέτω ὡς ἐθέλει· πάλιν?̓́Αρτεμις ἄμμιν ἀρήγει. <lb/><del>μἠπιβάλῃς τὰν χεῖρα,
              καὶ εἰσέτι χεῖλος ἀμύξω.</del>
            <pb n="169"/></p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Δάφνις</speaker>
          <p><lb/>οὐ φεύγεις τὸν?̓́Ερωτα, τὸν οὐ φύγε παρθένος ἄλλη.gt</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Κόρη</speaker>
          <p><lb n="20" rend="displayNum"/>φεύγω ναὶ τὸν Πᾶνα· σὺ δὲ ζυγὸν αἰὲν ἀείρεις.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Δάφνις</speaker>
          <p><lb/>δειμαίνω, μὴ δή σε κακωτέρῳ ἀνέρι δώσει.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Κόρη</speaker>
          <p><lb/>πολλοί μʼ ἐμνώοντο, νόμον δʼ ἐμὸν οὔτις ἀείδει.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Δάφνις</speaker>
          <p><lb/>εἶς καὶ ἐγὼ πολλῶν μνηστὴρ τεὸς ἐνθάδʼ ἱκάνω.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Κόρη</speaker>
          <p><lb/>καὶ τί φίλος ῥέξαιμι; γάμοι πλήθουσιν ἀνίας.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Δάφνις</speaker>
          <p><lb n="25" rend="displayNum"/>οὐκ ὀδύνην, οὐκ ἄλγος ἔχει γάμος, ἀλλὰ χορείην.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Κόρη</speaker>
          <p><lb/>ναὶ μάν φασι γυναῖκας ἑοὺς τρομέειν παρακοίτας.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Δάφνις</speaker>
          <p><lb/>μᾶλλον ἀεὶ κρατέουσι· τίνα τρομέουσι γυναῖκες;</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Κόρη</speaker>
          <p><lb/>ὠδίνειν τρομέω· χαλεπὸν βέλος Εἰλειθυίης.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Δάφνις</speaker>
          <p><lb/>ἀλλὰ τεὴ βασίλεια μογοστόκος?̓́Αρτεμίς ἐστιν.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Κόρη</speaker>
          <p><lb n="30" rend="displayNum"/>ἀλλὰ τεκεῖν τρομέω, μὴ καὶ χρόα καλὸν ὀλέσσω.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Δάφνις</speaker>
          <p><lb/>ἢν δὲ τέκῃς φίλα τέκνα, νέον φάος ὄψεαι υἷας.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Κόρη</speaker>
          <p><lb/>καὶ τί μοι ἕδνον ἄγεις γάμου ἄξιον, ἢν ἐπινεύσω;</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Δάφνις</speaker>
          <p><lb/>πᾶσαν τὰν ἀγέλαν, πάντʼ ἄλσεα καὶ νομὸν ἕξεις.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Κόρη</speaker>
          <p><lb/>ὄμνυε μὴ μετὰ λέκτρα λιπὼν ἀέκουσαν ἀπενθεῖν.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Δάφνις</speaker>
          <p><lb n="35" rend="displayNum"/>οὐκ αὐτὸν τὸν Πᾶνα, καὶ ἢν ἐθέλῃς με διῶξαι.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Κόρη</speaker>
          <p><lb/>τεύχεις μοι θαλάμους, τεύχεις καὶ δῶμα καὶ αὐλάς;</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Δάφνις</speaker>
          <p><lb/>τεύχω σοι θαλάμους· τὰ δὲ πώεα καλὰ νομεύω.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Κόρη</speaker>
          <p><lb/>πατρὶ δὲ γηραλέῳ τίνα μάν, τίνα μῦθον ἐνίψω;</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Δάφνις</speaker>
          <p><lb/>αἰνήσει σέο λέκτρον, ἐπὴν ἐμὸν οὔνομʼ ἀκούσῃ.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Κόρη</speaker>
          <p><lb n="40" rend="displayNum"/>οὔνομα σὸν λέγε τῆνο· καὶ οὔνομα πολλάκι τέρπει.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Δάφνις</speaker>
          <p><lb/>Δάφνις ἐγώ, Λυκίδας τε πατήρ, μήτηρ δὲ Νομαία.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Κόρη</speaker>
          <p><lb/>ἐξ εὐηγενέων· ἀλλʼ οὐ σέθεν εἰμὶ χερείων.</p>
        </sp>
        <sp>
          <speaker>Δάφνις</speaker>
          <p><lb/>οἶδʼ, ἄκρα τιμίη ἐσσί· πατὴρ δέ τοί ἐστι Μενάλκας. <lb/>
            <gap/>
            <pb n="170"/>
          </p>
        </sp>
      </div>
      <div n="28" type="poem">
        <head>Ἠλακάτη</head>
        <p><lb/>Γλαύκας ὦ φιλέριθʼ ἀλακάτα δῶρον?̓Αθανάας <lb/>γύναιξιν, νόος οἰκωφελίας αἷσιν
          ἐπάβολος, <lb/>θέρσεισʼ ἄμμιν ὑμάρτη πόλιν ἐς Νείλεος ἀγλάαν, <lb/>ὅπᾳ Κύπριδος ἶρον
          καλάμω χλῶρον ὑπαπάλω. <lb n="5" rend="displayNum"/>τυῖδε γὰρ πλόον εὐάνεμον αἰτήμεθα πὰρ
          Δίος, <lb/>ὅπως ξέννον ἔμον τέρψομʼ ἴδων κἀντιφιλήσομεν, <lb/>Νικίαν, Χαρίτων ἰμεροφώνων
          ἴερον φύτον, <lb/>καὶ σὲ τὰν ἐλέφαντος πολυμόχθω γεγενημέναν <lb/>δῶρον Νικιάας εἰς ὀλόχω
          χέρρας ὀπάσσομεν, <lb/>σὺν τᾷ πόλλα μὲν ἔργʼ ἐκτελέσεις ἀνδρεΐοις πέπλοις, <lb n="11"
            rend="displayNum"/>πόλλα δʼ οἷα γύναικες φορέοισʼ ὐδάτινα βράκη. <lb/>δὶς γὰρ μάτερες
          ἄρνων μαλάκοις ἐν βοτάνᾳ πόκοις <lb/>πέξαιντʼ αὐτοένει, Θευγένιδός γʼ ἔνεκʼ ἐυσφύρω·
          <lb/>οὕτως ἀνυσίεργος, φιλέει δʼ ὅσσα σαόφρονες. <lb n="15" rend="displayNum"/>οὐ γὰρ εἰς
          ἀκίρας οὐδʼ ἐς ἀέργω κεν ἐβολλόμαν <lb/>ὀπάσσαι σε δόμοις ἀμμετέρας ἔσσαν ἀπὺ χθόνος.
          <lb/>καὶ γάρ τοι πάτρις, ἃν ὡξ?̓Εφύρας κτίσσέ ποτʼ?̓Αρχίας <lb/>νάσω Τρινακρίας μύελον,
          ἄνδρων δοκίμων πόλιν. <lb/>νῦν μὰν οἶκον ἔχοισʼ ἄνερος, ὃς πόλλʼ ἐδάη σόφα <lb n="20"
            rend="displayNum"/>ἀθρώποισι νόσοις φάρμακα λύγραις ἀπαλαλκέμεν, <lb/>οἰκήσεις κατὰ
          Μίλλατον ἐράνναν πεδʼ?̓Ιαόνων, <pb n="171"/>
          <lb/>ὡς εὐαλάκατος Θεύγενις ἐν δαμότισιν πέλῃ, <lb/>καί οἱ μνᾶστιν ἄει τῶ φιλαοίδω παρέχῃς
          ξένω. <lb/>κῆνο γάρ τις ἔρει τὤπος ἴδων σʼ· ἦ μεγάλα χάρις <lb n="25" rend="displayNum"
          />δώρῳ σὺν ὀλίγῳ· πάντα δὲ τίματα τὰ πὰρ φίλων. </p>
      </div>
      <div n="29" type="poem">
        <head>Εἰδύλλιον Ἐρῶντος</head>
        <p><lb/>οἶνος ὦ φίλε παῖ λέγεται καὶ ἀλάθεα· <lb/>κἄμμε χρὴ μεθύοντας ἀλαθέας ἔμμεναι.
          <lb/>κἤγω μὲν τὰ φρενῶν ἐρέω κέατʼ ἐν μυχῷ. <lb/>οὐκ ὄλας φιλέειν μʼ ἐθέλησθʼ ἀπὸ καρδίας.
            <lb n="5" rend="displayNum"/>γινώσκω· τὸ γὰρ ἅμισυ τᾶς ζοΐας ἔχω <lb/>ζὰ τὰν σὰν ἰδέαν,
          τὸ δὲ λοιπὸν ἀπώλετο. <lb/>χὥτα μὲν σὺ θέλῃς, μακάρεσσιν ἴσαν ἄγω <lb/>ἁμέραν· ὅτα δʼ οὐκ
          ἐθέλῃς τύ, μάλʼ ἐν σκότῳ. <lb/>πῶς ταῦτʼ ἄρμενα, τὸν φιλέοντʼ ἀνίαις δίδων; <lb n="10"
            rend="displayNum"/>ἀλλʼ εἴ μοί τι πίθοιο νέος προγενεστέρῳ, <lb/>τῷ κε λώιον αὔτος ἔχων
          ἔμʼ ἐπαινέσαις, <lb/>ποίησαι καλίαν μίαν εἰν ἑνὶ δενδρίῳ, <lb/>ὅππῃ μηδὲν ἀπίξεται ἄγριον
          ὄρπετον. <lb/>νῦν δὲ τῶδε μὲν ἄματος ἄλλον ἔχης κλάδον, <lb n="15" rend="displayNum"
          />ἄλλον δʼ αὔριον, ἐξ ἑτέρω δʼ ἕτερον μάτης· <lb/>καἰ μέν σευ τὸ κάλον τις ἴδων ῥέθος
          αἰνέσαι, <pb n="172"/>
          <lb/>τῷ δʼ εὔθυς πλέον ἢ τριέτης ἐγένευ φίλος, <lb/>τὸν πρῶτον δὲ φιλεῦντα τρίταιον
          ἐθήκαο. <lb/>ἄνδρων τῶν ὑπερανορέων δοκίμοις πνέειν. <lb n="20" rend="displayNum"/>φίλη
          δʼ, ἇς κʼ ἔτʼ ἔῃς, τὸν ὕμοιον ἔχην ἄει. <lb/>αἰ γὰρ ὧδε πόῃς, ἄγαθος μὲν ἀκούσεαι <lb/>ἐξ
          ἄστων· ὁ δέ τοί κʼ?̓́Ερος οὐ χαλέπως ἔχοι, <lb/>ὃς ἄνδρων φρένας εὐμαρέως ὑποδάμναται,
          <lb/>κἤμε μάλθακον ἐξ ἐπόησε σιδαρίω. <lb n="25" rend="displayNum"/>ἀλλὰ πὲρ ἀπάλω
          στύματός σε πεδέρχομαι <lb/>ὀμνάσθην, ὅτι πέρυσιν ἦσθα νεώτερος, <lb/>χὥτι γηραλέοι
          πέλομες πρὶν ἀποπτύσαι <lb/>καὶ ῥύσοι, νεότατα δʼ ἔχην παλινάγρετον <lb/>οὐκ ἔστι·
          πτέρυγας γὰρ ἐπομμαδίαις φόρη, <lb n="30" rend="displayNum"/>κἄμμες βαρδύτεροι τὰ ποτήμενα
          συλλάβην. <lb/>ταῦτα χρὴ νοέοντα πέλην ποτιμώτερον, <lb/>καί μοι τὠραμένῳ συνέραν ἀδόλως
          σέθεν, <lb/>ὅπως, ἁνίκα τὰν γένυν ἀνδρεΐαν ἔχῃς, <lb/>ἀλλάλοισι πελώμεθʼ?̓Αχιλλέϊοι φίλοι.
            <lb n="35" rend="displayNum"/>αἰ δὲ ταῦτα φέρην ἀνέμοισιν ἐπιτρόπῃς, <lb/>ἐν θύμῳ δὲ
          λέγῃς <q>τί με δαιμόνιʼ ἐνόχλης;</q>
          <lb/>νῦν μὲν κἠπὶ τὰ χρύσεα μᾶλʼ ἔνεκεν σέθεν <lb/>βαίην καὶ φύλακον νεκύων πεδὰ Κέρβερον,
          <lb/>τότα δʼ οὐδὲ καλεῦντος ἐπʼ αὐλεΐαις θύραις <lb n="40" rend="displayNum"/>προμόλοιμί
          κε παυσάμενος χαλέπω πόθω. <pb n="173"/>
        </p>
      </div>
      <div n="30" type="poem">
        <head>Παιδικά</head>
        <p><lb/>̓́Ωιαι τῶ χαλεπῶ καἰνομόρω τῶδε νοσήματος· <lb/>τετορταῖος ἔχει, παιδὸς ἔρως, μῆνά
          με δεύτερον, <lb/>μᾶκος μὲν μετρίω γʼ, ἀλλʼ ὁπόσον τῶ πέδα περρέχε <lb/>τᾶς γᾶς τοῦτο
          χάρις· ταῖς δὲ παραύαις γλυκὺ μειδίαι. <lb/>καὶ νῦν μὲν τὸ κακὸν ταῖς μὲν ἔχει, ταῖσι δέ
          μʼ οὐκέτι, <lb n="6" rend="displayNum"/>τάχα δʼ οὐδʼ ὅσον ὕπνω?̓πιτύχην ἔσσετʼ ἐρωία·
          <lb/>ἐχθὲς γὰρ παριὼν ἔδρακε λέπτʼ ἄμμε διʼ ὀφρύγων <lb/>αἰδεσθεὶς ποτίδην ἀντίος,
          ἠρεύθετο δὲ χρόα. <lb/>ἔμεθεν δὲ πλέον τᾶς κραδίας ὥʼ ρος ἐδράξατο, <lb n="10"
            rend="displayNum"/>εἰς οἶκον δʼ ἀπέβαν ἕλκος ἔχων καὶ τὸ <add>κέαρ δακών</add>. <lb
            rend="displayNumAndIndent"/>πολλὰ δʼ εἰσκαλέσας θυμὸν ἐμαυτοῦ διελεξάμαν· <lb/>τί δὴ
          ταῦτα ποίης; ἀλοσύνας τί ἔσχατον ἔσσεται; <lb/>λεύκας οὐκετʼ ἴσησθʼ ὅττι φορῇς ἐν
          κροτάφοις τρίχας; <lb/>ὧρά τοι φρονέειν μὴ οὔτι νέος τὰν ἰδέαν πέλῃ. <lb n="15"
            rend="displayNum"/>πάντʼ ἔρδης ἅπερ οἱ τῶν ἐτέων ἄρτι γεγευμένοι. <lb/>καὶ μὰν ἄλλο δε
          λάθει· τόδʼ ἄρʼ ἦς λώιον, ἔμμεναι <lb/>ξέννον τῶν χαλεπῶν παιδὸς ἐράν<add>νω παράπαν
            πόθων</add>
          <lb/>τῷ μὲν γὰρ βίος ἕρπει προγόνοις ἶσʼ ἐλάφω θοᾶς, <lb/>χαλάσει δʼ ἑτέρᾳ ποντοπόρην
          αὔριον ἄρμενα. <pb n="174"/>
          <lb n="20" rend="displayNum"/>οὐδʼ αὐτῷ γλυκερᾶς ἄνθεμον ἅβας πεδʼ ὐμαλίκων <lb/>μένει· τῷ
          δʼ ὁ πόθος καὶ τὸν ἔσω μυελὸν ἐσθίει <lb/>ὀμμιμνασκομένῳ· πολλὰ δʼ ὄρη νυκτὸς ἐνύπνια,
          <lb/>παύσασθαι δʼ ἐνιαυτὸς χαλεπᾶς οὐκ ἰκανὸς νόσω. <lb rend="displayNumAndIndent"/>ταῦτα
          χἅτερα πολλὰ προτʼ ἐμὸν θυμὸν ἐμεμψάμαν. <lb n="25" rend="displayNum"/>ὁ δὲ τοῦτʼ ἔφατʼ·
          ὄττις δοκίμοι τὸν δολομάχανον <lb/>νικάσειν?̓́Ερον, οὗτος δοκίμοι τοὶς ὑπὲρ ἄμμεων
          <lb/>εὑρεῖν βραϊδίως ἀστέρας ὁπποσσάκιν ἐννέα. <lb/>καὶ νῦν, εἴτʼ ἐθέλω, χρή με μακρὸν
          σχόντα τὸν ἄμφενα <lb/>ἕλκειν τὸν ζυγόν, εἴτʼ οὐκ ἐθέλω· ταῦτα γὰρ ὦγαθὲ <lb n="30"
            rend="displayNum"/>βούλεται θέος, ὃς καὶ Διὸς ἔσφαλε μέγαν νόον <lb/>καὔτας Κυπρογενήας·
          ἔμε μάν, φύλλον ἐπάμερον, <lb/>σμίκρας δεύμενον αὔρας ὀνέμων ᾇ κε θέλῃ φόρη.</p>
      </div>
    </body>
  </text>

</TEI>

